@prefix : <http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#> .
@prefix dc1: <http://purl.org/dc/terms/#> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@base <http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#> .

<http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#> rdf:type owl:Ontology .

#################################################################
#    Annotation properties
#################################################################

###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#length
:length rdf:type owl:AnnotationProperty ;
        rdfs:comment "La longueur renseignée est la longueur maximale de la donnée."@fr ;
        rdfs:label "lengte"@nl ,
                   "length"@en ,
                   "longueur"@fr .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#presence
:presence rdf:type owl:AnnotationProperty ;
          rdfs:comment """La présence d'une donnée dans un bloc fonctionnel ou niveau peut être :
Facultative : L'expéditeur est libre de remplir cette zone.
Obligatoire si : La zone doit être présente si les conditions mentionnées sont remplies.
Indispensable : La zone doit toujours être présente."""@fr ;
          rdfs:label "aanwezigheid"@nl ,
                     "presence"@en ,
                     "présence"@fr .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#type
:type rdf:type owl:AnnotationProperty ;
      rdfs:comment """Le type de donnée indique si la donnée contient des signes numériques (uniquement des chiffres) ou alphanumériques (chiffres, lettres MAJUSCULES, signes spéciaux).
Les caractères autres que les majuscules seront traduits en majuscules. De même certains signes spéciaux seront traduits selon la table en annexe 8 du glossaire DIMONA. Les autres caractères ne se trouvant pas dans cette table seront traduits par un blanc (ASCII Hex 20)."""@fr ;
      rdfs:label "type"@en ,
                 "type"@fr ,
                 "type"@nl .


###  http://purl.org/dc/terms/#identifier
dc1:identifier rdf:type owl:AnnotationProperty .


#################################################################
#    Object Properties
#################################################################

###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#R_90007_90002
:R_90007_90002 rdf:type owl:ObjectProperty ;
               rdfs:domain :EmployerDeclaration ;
               rdfs:range :ContributionUnrelatedToNP ;
               rdfs:label "induit"@fr ,
                          "leidt tot"@nl ,
                          "results in"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#R_90007_90017
:R_90007_90017 rdf:type owl:ObjectProperty ;
               rdfs:domain :EmployerDeclaration ;
               rdfs:range :NaturalPerson ;
               rdfs:label "emploie"@fr ,
                          "employs"@en ,
                          "tewerkstelling"@nl .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#R_90007_90294
:R_90007_90294 rdf:type owl:ObjectProperty ;
               rdfs:domain :EmployerDeclaration ;
               rdfs:range :CompanyVehicle ;
               rdfs:label "dispose de"@fr ,
                          "has access to"@en ,
                          "heeft beschikking over"@nl .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#R_90012_90001
:R_90012_90001 rdf:type owl:ObjectProperty ;
               rdfs:domain :WorkerRecord ;
               rdfs:range :WorkerContribution ;
               rdfs:label "induit"@fr ,
                          "leidt tot"@nl ,
                          "results in"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#R_90012_90003
:R_90012_90003 rdf:type owl:ObjectProperty ;
               rdfs:domain :WorkerRecord ;
               rdfs:range :StudentContribution ;
               rdfs:label "induit"@fr ,
                          "leidt tot"@nl ,
                          "results in"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#R_90012_90005
:R_90012_90005 rdf:type owl:ObjectProperty ;
               rdfs:domain :WorkerRecord ;
               rdfs:range :DismissedStatutoryWorkerContribution ;
               rdfs:label "induit"@fr ,
                          "leidt tot"@nl ,
                          "results in"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#R_90012_90011
:R_90012_90011 rdf:type owl:ObjectProperty ;
               rdfs:domain :WorkerRecord ;
               rdfs:range :IndemnityWAPM ;
               rdfs:label "correspond à"@fr ,
                          "corresponds to"@en ,
                          "komt overeen met"@nl .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#R_90012_90015
:R_90012_90015 rdf:type owl:ObjectProperty ;
               rdfs:domain :WorkerRecord ;
               rdfs:range :Occupation ;
               rdfs:label "correspond à"@fr ,
                          "corresponds to"@en ,
                          "komt overeen met"@nl .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#R_90012_90042
:R_90012_90042 rdf:type owl:ObjectProperty ;
               rdfs:domain :WorkerRecord ;
               rdfs:range :EarlyRetirementContribution ;
               rdfs:label "induit"@fr ,
                          "leidt tot"@nl ,
                          "results in"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#R_90012_90110
:R_90012_90110 rdf:type owl:ObjectProperty ;
               rdfs:domain :WorkerRecord ;
               rdfs:range :WorkerDeduction ;
               rdfs:label "correspond à"@fr ,
                          "corresponds to"@en ,
                          "komt overeen met"@nl .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#R_90012_90336
:R_90012_90336 rdf:type owl:ObjectProperty ;
               rdfs:domain :WorkerRecord ;
               rdfs:range :ComplementaryIndemnity ;
               rdfs:label "ontvangt"@nl ,
                          "perçoit"@fr ,
                          "receives"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#R_90012_90578
:R_90012_90578 rdf:type owl:ObjectProperty ;
               rdfs:domain :WorkerRecord ;
               rdfs:range :ActivationInformation ;
               rdfs:label "correspond à"@fr ,
                          "corresponds to"@en ,
                          "komt overeen met"@nl .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#R_90015_90018
:R_90015_90018 rdf:type owl:ObjectProperty ;
               rdfs:domain :Occupation ;
               rdfs:range :Service ;
               rdfs:label "performs"@en ,
                          "preste"@fr ,
                          "presteert"@nl .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#R_90015_90019
:R_90015_90019 rdf:type owl:ObjectProperty ;
               rdfs:domain :Occupation ;
               rdfs:range :Remun ;
               rdfs:label "ontvangt"@nl ,
                          "perçoit"@fr ,
                          "receives"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#R_90015_90109
:R_90015_90109 rdf:type owl:ObjectProperty ;
               rdfs:domain :Occupation ;
               rdfs:range :OccupationDeduction ;
               rdfs:label "entitles to"@en ,
                          "opent het recht"@nl ,
                          "ouvre le droit"@fr .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#R_90015_90172
:R_90015_90172 rdf:type owl:ObjectProperty ;
               rdfs:domain :Occupation ;
               rdfs:range :SecondPillarInformation ;
               rdfs:label "correspond à"@fr ,
                          "corresponds to"@en ,
                          "komt overeen met"@nl .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#R_90015_90313
:R_90015_90313 rdf:type owl:ObjectProperty ;
               rdfs:domain :Occupation ;
               rdfs:range :OccupationInformations ;
               rdfs:label "correspond à"@fr ,
                          "corresponds to"@en ,
                          "komt overeen met"@nl .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#R_90015_90411
:R_90015_90411 rdf:type owl:ObjectProperty ;
               rdfs:domain :Occupation ;
               rdfs:range :OccupationPublicServiceData ;
               rdfs:label "correspond à"@fr ,
                          "corresponds to"@en ,
                          "komt overeen met"@nl .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#R_90015_90438
:R_90015_90438 rdf:type owl:ObjectProperty ;
               rdfs:domain :Occupation ;
               rdfs:range :ReorgMeasureInformation ;
               rdfs:label "correspond à"@fr ,
                          "corresponds to"@en ,
                          "komt overeen met"@nl .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#R_90017_90012
:R_90017_90012 rdf:type owl:ObjectProperty ;
               rdfs:domain :NaturalPerson ;
               rdfs:range :WorkerRecord ;
               rdfs:label "est engagé dans le cadre"@fr ,
                          "is employed within the framework of"@en ,
                          "is tewerkgesteld in het kader van"@nl .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#R_90059_90007
:R_90059_90007 rdf:type owl:ObjectProperty ;
               rdfs:domain :Form ;
               rdfs:range :EmployerDeclaration ;
               rdfs:label "bevat"@nl ,
                          "comprend"@fr ,
                          "includes"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#R_90059_90082
:R_90059_90082 rdf:type owl:ObjectProperty ;
               rdfs:domain :Form ;
               rdfs:range :Reference ;
               rdfs:label "a comme référence"@fr ,
                          "has reference"@en ,
                          "heeft als referentie"@nl .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#R_90109_90250
:R_90109_90250 rdf:type owl:ObjectProperty ;
               rdfs:domain :OccupationDeduction ;
               rdfs:range :OccupationDeductionDetail ;
               rdfs:label "correspond à"@fr ,
                          "corresponds to"@en ,
                          "komt overeen met"@nl .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#R_90110_90108
:R_90110_90108 rdf:type owl:ObjectProperty ;
               rdfs:domain :WorkerDeduction ;
               rdfs:range :DeductionDetail ;
               rdfs:label "correspond à"@fr ,
                          "corresponds to"@en ,
                          "komt overeen met"@nl .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#R_90169_90059
:R_90169_90059 rdf:type owl:ObjectProperty ;
               rdfs:domain :DmfAOriginal ;
               rdfs:range :Form ;
               rdfs:label "neemt over"@nl ,
                          "reprend"@fr ,
                          "takes over"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#R_90336_90337
:R_90336_90337 rdf:type owl:ObjectProperty ;
               rdfs:domain :ComplementaryIndemnity ;
               rdfs:range :ComplIndemnityContribution ;
               rdfs:label "induit"@fr ,
                          "leidt tot"@nl ,
                          "results in"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#R_90411_90412
:R_90411_90412 rdf:type owl:ObjectProperty ;
               rdfs:domain :OccupationPublicServiceData ;
               rdfs:range :ScaleSalary ;
               rdfs:label "correspond à"@fr ,
                          "corresponds to"@en ,
                          "komt overeen met"@nl .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#R_90412_90413
:R_90412_90413 rdf:type owl:ObjectProperty ;
               rdfs:domain :ScaleSalary ;
               rdfs:range :AdditionalScaleSalary ;
               rdfs:label "induit"@fr ,
                          "leidt tot"@nl ,
                          "results in"@en .


#################################################################
#    Data properties
#################################################################

###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#AcknowledgementEndDate
:AcknowledgementEndDate rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                        rdfs:domain :ComplementaryIndemnity ;
                        :length 10 ;
                        :presence "Obligatoire si la zone \"notion d'entreprise en difficulté ou en restructuration\" (00952) est à 1, 2 ou 3."@fr ,
                                  "Verplicht indien de zone \"notie onderneming in moeilijkheden of in herstructurering\" (00952) gelijk is aan 1, 2 of 3."@nl ;
                        :type "Alfanumeriek"@nl ,
                              "Alphanumérique"@fr ;
                        dc1:identifier "00954" ;
                        rdfs:comment "Dernier jour au cours duquel l'entreprise qui a licencié le bénéficiaire d'indemnité complémentaire dans le cadre d'un RCC et d'un RCIC est reconnue comme étant en difficulté ou en restructuration."@fr ,
                                     "Laaste dag waarop de onderneming die de gerechtigde van een aanvullende vergoeding bij SWT of SWAV ontslagen heeft, erkend is als onderneming in moeilijkheden of in herstructurering."@nl ;
                        rdfs:isDefinedBy "Cette date doit être postérieure à la date de début de reconnaissance."@fr ,
                                         "Deze datum moet na de begindatum van erkenning vallen."@nl ;
                        rdfs:label "Acknowledgement End Date"@en ,
                                   "DATE DE FIN DE RECONNAISSANCE"@fr ,
                                   "DATUM EIND VAN ERKENNING"@nl .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#AcknowledgementStartDate
:AcknowledgementStartDate rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                          rdfs:domain :ComplementaryIndemnity ;
                          :length 10 ;
                          :presence "Obligatoire si la zone \"notion d'entreprise en difficulté ou en restructuration\" (00952) est à 1, 2 ou 3."@fr ,
                                    "Verplicht indien de zone \"notie onderneming in moeilijkheden of in herstructurering\" (00952) gelijk is aan 1, 2 of 3."@nl ;
                          :type "Alfanumeriek"@nl ,
                                "Alphanumérique"@fr ;
                          dc1:identifier "00953" ;
                          rdfs:comment "Date à partir de laquelle l'entreprise qui a licencié le bénéficiaire d'indemnité complémentaire dans le cadre d'un RCC ou d'un RCIC était reconnue comme étant en difficulté ou en restructuration."@fr ,
                                       "Datum vanaf wanneer de onderneming die de gerechtigde van een aanvullende vergoeding bij SWT of SWAV ontslagen heeft, erkend werd als onderneming in moeilijkheden of in herstructurering."@nl ;
                          rdfs:isDefinedBy "Cette date doit être comprise entre le 01/01/1990 et la date civile de fin du trimestre concerné."@fr ,
                                           "Deze datum moet liggen tussen 01/01/1990 en de einddatum van het betreffende kalenderkwartaal."@nl ;
                          rdfs:label "Acknowledgement Start Date"@en ,
                                     "DATE DE DÉBUT DE RECONNAISSANCE"@fr ,
                                     "DATUM BEGIN VAN ERKENNING"@nl .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ActivityCode
:ActivityCode rdf:type owl:DatatypeProperty ;
              rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                            owl:unionOf ( :ComplementaryIndemnity
                                          :Occupation
                                        )
                          ] ;
              :length 5 ;
              :presence "Indispensable dans le bloc Indemnité complémentaire. Dans le bloc Occupation de la ligne travailleur : * Indispensable pour tous les membres du personnel des administrations provinciales et locales. * Obligatoire s'il s'agit de travailleurs des Communautés flamande, française et germanophone qui remplissent un poste octroyé par le Fonds Maribel Social du secteur public."@fr ,
                        "Onmisbaar in het blok Aanvullende vergoeding. In het blok Tewerkstelling van de werknemerslijn: * Onmisbaar voor alle personeelsleden van de provinciale en plaatselijke besturen. * Verplicht indien het gaat om het personeelsleden van de Vlaamse, Franse en Duitstalige Gemeenschap die een post toegekend door Fonds Sociale Maribel voor de overheidssector invullen."@nl ;
              :type "Numeriek"@nl ,
                    "Numérique"@fr ;
              dc1:identifier "00228" ;
              rdfs:comment "Code die de economische activiteiten van een werkgever of van zijn vestigingseenheden aanduidt. Het gaat om de nomenclatuur NACE-BEL, gebruikt op Europees niveau"@nl ,
                           "Code représentant l'activité économique de l'employeur ou de ses unités locales. Il s'agit de la nomenclature NACE-BEL, utilisée au niveau européen"@fr ;
              rdfs:isDefinedBy "Voir annexe 31 - Liste des codes NACE.Si la déclaration ne concerne pas une administration provinciale ou locale, le code NACE doit être mis à \"00000\" dans le bloc Indemnité complémentaire."@fr ,
                               "Zie Bijlage 31 - Lijst van de NACE-codes.Indien de aangifte geen provinciaal of plaatselijk bestuur betreft, wordt de NACE-Code op \"00000\" gezet in het blok Aanvullende vergoeding."@nl ;
              rdfs:label "Activity Code"@en ,
                         "CODE NACE"@fr ,
                         "NACE-CODE"@nl .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ActivityWithRisk
:ActivityWithRisk rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                  rdfs:domain :WorkerRecord ;
                  :length 3 ;
                  :presence "Obligatoire si l'activité du travailleur par rapport au risque s'écarte de l'activité principale de l'entreprise et qu'elle a nécessité de facto une tarification spécifique reprise au niveau du contrat d'assurance Accidents du Travail."@fr ,
                            "Verplicht indien de activiteit van de werknemer ten opzichte van het risico afwijkt van het hoofddoel van de onderneming en wanneer de facto een bijzondere tarifering voorzien is in de verzekeringspolis Arbeidsongevallen."@nl ;
                  :type "Numeriek"@nl ,
                        "Numérique"@fr ;
                  dc1:identifier "00041" ;
                  rdfs:comment "Code die verwijst naar de nomenclatuur van de generieke risicoklassen gebruikt door de verzekeringsondernemingen om de premies inzake Arbeidsongevallen (AO) te bepalen. De precieze aangiftevoorwaarden worden vermeld in het document met de DMFA-onderrichtingen ten behoeve van de werkgevers. Een activiteit wordt meegedeeld op het niveau van een werknemer als zij afwijkt van het hoofddoel van de onderneming en wanneer de facto een bijzondere tarifering voorzien is in de verzekeringspolis Arbeidsongevallen. Als de risicoklasse van de werknemer waarop de aangifte betrekking heeft, verandert in de loop van het kwartaal, dan dient men de risicoklasse aan te geven geldig op de laatste dag van het kwartaal of op de laatste dag van tewerkstelling voor het aangegeven statuut. Zo zal de \"arbeider zonder verplaatsingen\" die \"arbeider op de werf\" wordt, gekend zijn als een \"arbeider op de werf\". Een \"arbeider zonder verplaatsingen\" die een \"bediende zonder verplaatsingen\" wordt, zal gekend zijn als \"arbeider zonder verplaatsingen\" voor de aangifte als arbeider en als \"bediende zonder verplaatsingen\" voor de aangifte als bediende. Zij is eveneens nodig wanneer het een sportbeoefenaar betreft. Zij dient dan ook voor de berekening van het basisloon."@nl ,
                               "Code se référant à la nomenclature des classes de risques génériques utilisées par les entreprises d'assurance pour la détermination des primes Accidents du Travail (AT). Les conditions précises de déclaration sont reprises dans le document des instructions DMFA à destination des employeurs. Une activité est renseignée au niveau d'un travailleur lorsque celle-ci s'écarte de l'activité principale de l'entreprise et qu'elle a nécessité de facto une tarification spécifique reprise au niveau du contrat d'assurance Accidents du Travail. Si la classe de risque du travailleur sur lequel porte la déclaration change en cours du trimestre, il y a lieu de déclarer la classe de risque au dernier jour du trimestre ou au dernier jour d'occupation pour le statut qui est déclaré. Ainsi un \" ouvrier en atelier\" qui devient \" ouvrier sur chantier \" sera déclaré comme \" ouvrier sur chantier \". Un \" ouvrier en atelier \" qui devient \" employé sédentaire \" sera connu comme \" ouvrier en atelier\" pour la déclaration en tant qu'ouvrier et comme \" employé sédentaire\" pour la déclaration en tant qu'employé. Elle est également nécessaire lorsqu'elle concerne un sportif. Elle sert alors aussi au calcul de la rémunération de base."@fr ;
                  rdfs:isDefinedBy "De lijst met de toegelaten waarden bevindt zich in bijlage 6 - Activiteit in verband met het risico."@nl ,
                                   "La liste des valeurs admises se trouve en annexe 6 - Activité par rapport au risque."@fr ;
                  rdfs:label "ACTIVITEIT TEN OPZICHTE VAN HET RISICO"@nl ,
                             "ACTIVITÉ PAR RAPPORT AU RISQUE"@fr ,
                             "Activity With Risk"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#AdditionalScaleSalaryAmount
:AdditionalScaleSalaryAmount rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                             rdfs:domain :AdditionalScaleSalary ;
                             :length 11 ;
                             :presence "Indispensable"@fr ,
                                       "Onmisbaar"@nl ;
                             :type "Numeriek"@nl ,
                                   "Numérique"@fr ;
                             dc1:identifier "00983" ;
                             rdfs:comment "Dit is het bedrag van de weddebijslag (gekoppeld aan de spilindex 138,01) waarop de werknemer recht heeft of recht zou hebben indien hij in dienst was gebleven."@nl ,
                                          "Il s'agit du montant du supplément (lié à l'indice 138,01) auquel le travailleur a droit ou auquel il aurait droit s'il était resté en service."@fr ;
                             rdfs:isDefinedBy "Nombre entier positif et élément de [1 ; 99999999999]. Le montant est exprimé en eurocents."@fr ,
                                              "Positief geheel getal en element van [1; 99999999999]. Het bedrag wordt uitgedrukt in eurocenten."@nl ;
                             rdfs:label "Additional Scale Salary Amount"@en ,
                                        "BEDRAG VAN DE WEDDEBIJSLAG"@nl ,
                                        "MONTANT DU SUPPLÉMENT DE TRAITEMENT"@fr .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#AdditionalScaleSalaryBasisAmount
:AdditionalScaleSalaryBasisAmount rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                  rdfs:domain :AdditionalScaleSalary ;
                                  :length 11 ;
                                  :presence "Obligatoire si le \"Nombre d'heures ou de prestations\" (00982) est rempli."@fr ,
                                            "Verplicht indien de \"Aantal uren of prestaties\" (00982) ingevuld is."@nl ;
                                  :type "Numeriek"@nl ,
                                        "Numérique"@fr ;
                                  dc1:identifier "00980" ;
                                  rdfs:comment "Dit is het forfaitaire basisbedrag voor een weddebijslag aangegeven onder de vorm van een aantal uren of prestaties."@nl ,
                                               "Il s'agit du montant forfaitaire de base pour un supplément déclaré sous la forme d'un nombre d'heures ou de prestations."@fr ;
                                  rdfs:isDefinedBy "Nombre entier positif et élément de [1 ; 99999999999]. Le montant de base est exprimé en eurocents."@fr ,
                                                   "Positief geheel getal en element van [1; 99999999999]. Het basisbedrag wordt uitgedrukt in eurocenten."@nl ;
                                  rdfs:label "Additional Scale Salary Basis Amount"@en ,
                                             "BASISBEDRAG VAN DE WEDDEBIJSLAG"@nl ,
                                             "MONTANT DE BASE DU SUPPLÉMENT DE TRAITEMENT"@fr .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#AdditionalScaleSalaryEndDate
:AdditionalScaleSalaryEndDate rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                              rdfs:domain :AdditionalScaleSalary ;
                              :length 10 ;
                              :presence "Obligatoire si la situation du supplément de traitement prend fin."@fr ,
                                        "Verplicht indien de toestand waarop de weddebijslag betrekking heeft eindigt."@nl ;
                              :type "Alfanumeriek"@nl ,
                                    "Alphanumérique"@fr ;
                              dc1:identifier "00979" ;
                              rdfs:comment "Dit is de einddatum van de periode waarop de gegevens van de weddebijslag betrekking hebben.Indien die gegevens onveranderd zijn en blijven voortduren in het volgende kwartaal, dan wordt die datum niet ingevuld."@nl ,
                                           "Il s'agit de la date de fin de la période à laquelle les données relatives au supplément de traitement se rapportent.Si ces données sont inchangées et se poursuivent le trimestre suivant, cette date n'est pas complétée."@fr ;
                              rdfs:isDefinedBy "De einddatum van de weddebijslag is kleiner dan of gelijk aan de einddatum van de wedde van de lijn \"Baremieke wedde\" waarvan de lijn \"Weddebijslag\" afhangt.Als de einddatum van de wedde van de lijn \"Baremieke wedde\" niet ingevuld is (niet aanwezig), dan moet de einddatum van de \"Weddebijslag\" kleiner zijn dan of gelijk aan de einddatum van het kalenderkwartaal."@nl ,
                                               "La date de fin du supplément de traitement est inférieure ou égale à la date de fin du traitement de la ligne \"Traitement barémique\" dont la ligne \"Supplément de traitement\" dépend.Si la date de fin du traitement de la ligne \"Traitement barémique\" n'est pas remplie (non présente), la date de fin du \"Supplément de traitement\" doit être inférieure ou égale à la date de fin du trimestre civil."@fr ;
                              rdfs:label "Additional Scale Salary End Date"@en ,
                                         "DATE DE FIN DU SUPPLÉMENT DE TRAITEMENT"@fr ,
                                         "DATUM EIND - WEDDEBIJSLAG"@nl .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#AdditionalScaleSalaryPercentage
:AdditionalScaleSalaryPercentage rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                 rdfs:domain :AdditionalScaleSalary ;
                                 :length 5 ;
                                 :presence "Obligatoire si la référence du supplément de traitement le requiert."@fr ,
                                           "Verplicht indien de referentie van de weddebijslag het vereist."@nl ;
                                 :type "Numeriek"@nl ,
                                       "Numérique"@fr ;
                                 dc1:identifier "00981" ;
                                 rdfs:comment "Dit is een variabel percentage van de wedde.Indien het een vast percentage betreft dat gepreciseerd is in de omschrijving van de referentie van het supplement, dan wordt deze zone niet ingevuld."@nl ,
                                              "Il s'agit d'un pourcentage variable du traitement.Dans le cas d'un pourcentage fixe, précisé dans la description de la référence du supplément de traitement, cette zone n'est pas remplie."@fr ;
                                 rdfs:isDefinedBy "Geheel getal en element van [1;99999]. Percentage uitgedrukt in honderdste percent (bv.: 21,52% => 2152)."@nl ,
                                                  "Nombre entier et élément de [1;99999]. Pourcentage exprimé en centième de pourcent (ex.: 21,52% => 2152)."@fr ;
                                 rdfs:label "Additional Scale Salary Percentage"@en ,
                                            "PERCENTAGE VAN DE WEDDEBIJSLAG"@nl ,
                                            "POURCENTAGE DU SUPPLÉMENT DE TRAITEMENT"@fr .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#AdditionalScaleSalaryReference
:AdditionalScaleSalaryReference rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                rdfs:domain :AdditionalScaleSalary ;
                                :length 12 ;
                                :presence "Indispensable"@fr ,
                                          "Onmisbaar"@nl ;
                                :type "Numeriek"@nl ,
                                      "Numérique"@fr ;
                                dc1:identifier "00977" ;
                                rdfs:comment "Dit is de referentie naar een unieke weddebijslag bij iedere werkgever van de overheidssector."@nl ,
                                             "Il s'agit d'une référence à un et un seul supplément de traitement déterminée chez chaque employeur du secteur public."@fr ;
                                rdfs:isDefinedBy "Getal door de FPD toegekend en aan de werkgever medegedeeld."@nl ,
                                                 "Nombre attribué par le SFP et communiqué à l'employeur."@fr ;
                                rdfs:label "Additional Scale Salary Reference"@en ,
                                           "REFERENTIE VAN DE WEDDEBIJSLAG"@nl ,
                                           "RÉFÉRENCE DU SUPPLÉMENT DE TRAITEMENT"@fr .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#AdditionalScaleSalaryStartDate
:AdditionalScaleSalaryStartDate rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                rdfs:domain :AdditionalScaleSalary ;
                                :length 10 ;
                                :presence "Indispensable"@fr ,
                                          "Onmisbaar"@nl ;
                                :type "Alfanumeriek"@nl ,
                                      "Alphanumérique"@fr ;
                                dc1:identifier "00978" ;
                                rdfs:comment "Dit is de begindatum van de periode waarop de gegevens van de weddebijslag betrekking hebben."@nl ,
                                             "Il s'agit de la date de début de la période à laquelle les données relatives au supplément de traitement se rapportent."@fr ;
                                rdfs:isDefinedBy "De datum moet liggen tussen 1 januari 2011 en de einddatum van het kalenderkwartaal van de aangifte."@nl ,
                                                 "La date doit être comprise entre le 1er janvier 2011 et la date de fin du trimestre civil de la déclaration."@fr ;
                                rdfs:label "Additional Scale Salary Start Date"@en ,
                                           "DATE DE DÉBUT DU SUPPLÉMENT DE TRAITEMENT"@fr ,
                                           "DATUM BEGIN - WEDDEBIJSLAG"@nl .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#AilingOrReorgCompanyNotion
:AilingOrReorgCompanyNotion rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                            rdfs:domain :ComplementaryIndemnity ;
                            :length 1 ;
                            :presence "Obligatoire si la déclaration concerne un RCC et que l'entreprise est reconnue en difficulté ou en restructuration au moment du premier octroi de l'indemnité complémentaire versée au travailleur et que cette reconnaissance a un impact sur le taux de cotisation applicable."@fr ,
                                      "Verplicht indien de aangifte betrekking heeft op een SWT en de onderneming erkend is als onderneming in moeilijkheden of in herstructurering op het moment van de eerste toekenning van de aanvullende vergoeding betaald aan de werknemer én deze erkenning een invloed heeft op de toe te passen bijdragevoet."@nl ;
                            :type "Alfanumeriek"@nl ,
                                  "Alphanumérique"@fr ;
                            dc1:identifier "00952" ;
                            rdfs:comment "Notie die aangeeft of de onderneming die de gerechtigde van een aanvullende vergoeding in SWT ontslagen heeft, erkend was als onderneming in moeilijkheden of in herstructurering op het moment van de toekenning van de eerste aanvullende vergoeding.Voor de RSZ dient die zone ook om aan te geven of de werknemer in SWAV ontslagen is in een onderneming erkend als zijnde in moeilijkheden of herstructureringen voor 15/10/2009, dan wel of hij ontslagen is in het kader van herstructureringen waarin het collectief ontslag is aangekondigd voor 15/10/2009."@nl ,
                                         "Notion signalant si l'entreprise qui a licencié le bénéficiaire d'indemnité complémentaire de RCC était reconnue comme étant en difficulté ou en restructuration au moment de l'octroi de la première indemnité complémentaire.Pour l'ONSS, cette zone sert également à signaler si le travailleur en RCIC a été licencié dans une entreprise reconnue en difficulté ou en restructuration avant le 15/10/2009, ou s'il a été licencié dans le cadre d'une restructuration dans laquelle le licenciement collectif a été annoncé avant le 15/10/2009."@fr ;
                            rdfs:isDefinedBy "0 = de onderneming is niet erkend als onderneming in moeilijkheden of in herstructurering 1 = de onderneming is of werd erkend als onderneming in moeilijkheden 2 = de onderneming is of werd erkend als onderneming in herstructurering (behalve 3) 3 = de onderneming is of werd gelijkgesteld als onderneming in moeilijkheden (collectief ontslag op basis van art. 18, §7, lid 4 van het KB van 03/05/2007)"@nl ,
                                             "0 = l'entreprise n'est pas reconnue en difficulté, ni en restructuration 1 = l'entreprise est ou a été reconnue en difficulté 2 = l'entreprise est ou a été reconnue en restructuration (sauf 3) 3 = l'entreprise est ou a été assimilée à une entreprise en difficulté (licenciement collectif sur base de l'art .18,§7, alinéa 4 de l'AR du 03/05/2007)"@fr ;
                            rdfs:label "Ailing Or Reorg Company Notion"@en ,
                                       "NOTIE ONDERNEMING IN MOEILIJKHEDEN OF IN HERSTRUCTURERING"@nl ,
                                       "NOTION D'ENTREPRISE EN DIFFICULTÉ OU EN RESTRUCTURATION"@fr .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ApplicantINSS
:ApplicantINSS rdf:type owl:DatatypeProperty ;
               rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                             owl:unionOf ( :OccupationDeduction
                                           :WorkerDeduction
                                         )
                           ] ;
               :length 11 ;
               :presence "Obligatoire si la déduction est demandée pour un travailleur qui remplace la personne (ou son remplaçant) qui a ouvert le droit à la déduction."@fr ,
                         "Verplicht indien de vermindering wordt gevraagd voor een werknemer die de persoon (of zijn vervanger) vervangt die het recht op de vermindering heeft geopend."@nl ;
               :type "Numeriek"@nl ,
                     "Numérique"@fr ;
               dc1:identifier "00093" ;
               rdfs:comment "Identificatienummer van een natuurlijk persoon binnen de sociale zekerheid. Dit is het identificatienummer van de natuurlijke persoon in het rijksregister of in het bisregister van de natuurlijke personen. INSZ van de persoon die het recht op de vermindering heeft geopend indien deze vermindering wordt aangevraagd voor een werknemer die deze persoon (of zijn vervanger) vervangt."@nl ,
                            "Numéro d'identification d'une personne physique au sein de la sécurité sociale. Il s'agit du numéro d'identification de la personne physique au registre national ou au registre bis des personnes physiques. NISS de la personne qui a ouvert le droit à la déduction lorsque celle-ci est demandée pour un travailleur remplaçant cette personne (ou son remplaçant)."@fr ;
               rdfs:isDefinedBy "Als het INSZ niet gekend is, dient de waarde nul meegedeeld te worden."@nl ,
                                "Si le NISS n'est pas connu, la valeur à renseigner est zéro."@fr ;
               rdfs:label "Applicant IN SS"@en ,
                          "IDENTIFICATIENUMMER BIJ DE SOCIALE ZEKERHEID - INSZ VAN DE PERSOON DIE HET RECHT OP DE VERMINDERING GEOPEND HEEFT"@nl ,
                          "NUMÉRO D'IDENTIFICATION DE LA SÉCURITÉ SOCIALE - NISS DE LA PERSONNE QUI A OUVERT LE DROIT À LA DÉDUCTION"@fr .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Apprenticeship
:Apprenticeship rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                rdfs:domain :Occupation ;
                :length 1 ;
                :presence "Obligatoire si le travailleur est un apprenti."@fr ,
                          "Verplicht indien de werknemer een leerling is."@nl ;
                :type "Numeriek"@nl ,
                      "Numérique"@fr ;
                dc1:identifier "00055" ;
                rdfs:comment "Code die toelaat een leerling te onderscheiden."@nl ,
                             "Code permettant de distinguer un apprenti."@fr ;
                rdfs:isDefinedBy "A partir du trimestre 2019/4 : 1 = apprenti - formation en alternance Avant le trimestre 2019/4 : 1 = apprenti agréé des classes moyennes 2 = apprenti avec contrat d'apprentissage industriel 3 = apprenti en formation de chef d'entreprise 4 = élève avec convention d'insertion socio-professionelle reconnue par les Communautés et Régions 5 = stagiaire en convention d'immersion professionnelle"@fr ,
                                 "Vanaf het kwartaal 2019/4: 1 = leerling - alternerend leren Vóór het kwartaal 2019/4: 1 = erkende leerling van de middenstand 2 = leerling met industrieel leercontract 3 = leerling in opleiding tot ondernemingshoofd 4 = leerling met een overeenkomst voor socioprofessionele inpassing, erkend door de gemeenschappen en gewesten 5 = stagiair met een beroepsinlevingsovereenkomst"@nl ;
                rdfs:label "Apprenticeship"@en ,
                           "TYPE D'APPRENTISSAGE"@fr ,
                           "TYPE LEERLING"@nl .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#AssignmentType
:AssignmentType rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                rdfs:domain :OccupationPublicServiceData ;
                :length 1 ;
                :presence "Indispensable"@fr ,
                          "Onmisbaar"@nl ;
                :type "Numeriek"@nl ,
                      "Numérique"@fr ;
                dc1:identifier "00967" ;
                rdfs:comment "Code die voor de werknemer titularis van een betrekking - vermeld in de tabel bij de wet van 21/07/1844 - aanduidt of hij al dan niet in actieve dienst is."@nl ,
                             "Code qui indique, pour le travailleur titulaire d'un emploi repris au tableau annexé à la loi du 21/07/1844, que ce travailleur est ou n'est pas en service actif."@fr ;
                rdfs:isDefinedBy "0 = binnendienst 1 = actieve dienst"@nl ,
                                 "0 = service sédentaire 1 = service actif"@fr ;
                rdfs:label "AARD VAN DE DIENST"@nl ,
                           "Assignment Type"@en ,
                           "NATURE DU SERVICE"@fr .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#AttestationStatus
:AttestationStatus rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                   rdfs:domain :Form ;
                   :length 1 ;
                   :presence "Indispensable"@fr ,
                             "Onmisbaar"@nl ;
                   :type "Numeriek"@nl ,
                         "Numérique"@fr ;
                   dc1:identifier "00110" ;
                   rdfs:isDefinedBy "0 = Original 1 = Modification 2 = Duplicata 3 = Annulation 4 = Révision 5 = Rappel 6 = Clôture 7 = Modification de l'original version papier 8 = Copie 0 pour les déclarations multifonctionnelles trimestrielles"@fr ,
                                    "0 = Origineel 1 = Wijziging 2 = Duplicaat 3 = Annulatie 4 = Herziening 5 = Herinnering 6 = Afsluiting 7 = Wijziging van papieren origineel 8 = Kopie0 voor de multifunctionele kwartaalaangiften"@nl ;
                   rdfs:label "Attestation Status"@en ,
                              "STATUS VAN HET ATTEST"@nl ,
                              "STATUT DE L'ATTESTATION"@fr .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#AverageWorkingTimeAfterReduction
:AverageWorkingTimeAfterReduction rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                  rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                                                owl:unionOf ( :DeductionDetail
                                                              :OccupationDeductionDetail
                                                            )
                                              ] ;
                                  :length 4 ;
                                  :presence "Obligatoire si un détail doit être déclaré pour la déduction demandée et que cette donnée est requise (voir annexe dmfas02 \"Détail des données pour les déductions\")."@fr ,
                                            "Verplicht indien een detail moet opgegeven worden voor die gevraagde vermindering en indien dit gegeven vereist is (zie bijlage dmfas02 \"Detail van de gegevens voor de verminderingen\")."@nl ;
                                  :type "Numeriek"@nl ,
                                        "Numérique"@fr ;
                                  dc1:identifier "00148" ;
                                  rdfs:comment "De gemiddelde wekelijkse arbeidsduur van de voltijdse werknemer die van toepassing is na de invoering van het arbeidsreglement."@nl ,
                                               "Le temps de travail hebdomadaire moyen du travailleur à temps plein qui est d'application après l'introduction du règlement de travail."@fr ;
                                  rdfs:isDefinedBy "[1; 4800]. Aandacht : De uren worden uitgedrukt in honderdsten van uren. Voorbeelden : . 38 uren 20 min. wordt uitgedrukt onder de vorm : 3833 . 38 uren wordt uitgedrukt onder de vorm : 3800"@nl ,
                                                   "[1; 4800]. Attention : Les heures sont exprimées en centièmes d'heures. Exemples : . 38 heures 20 min. est exprimée sous la forme : 3833 . 38 heures est exprimée sous la forme : 3800"@fr ;
                                  rdfs:label "Average Working Time After Reduction"@en ,
                                             "GEMIDDELDE WEKELIJKSE ARBEIDSDUUR NA DE ARBEIDSDUURVERMINDERING"@nl ,
                                             "TEMPS DE TRAVAIL HEBDOMADAIRE MOYEN APRÈS LA RÉDUCTION DU TEMPS DE TRAVAIL"@fr .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#AverageWorkingTimeBeforeReduction
:AverageWorkingTimeBeforeReduction rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                   rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                                                 owl:unionOf ( :DeductionDetail
                                                               :OccupationDeductionDetail
                                                             )
                                               ] ;
                                   :length 4 ;
                                   :presence "Obligatoire si un détail doit être déclaré pour la déduction demandée et que cette donnée est requise (voir annexe dmfas02 \"Détail des données pour les déductions\")."@fr ,
                                             "Verplicht indien een detail moet opgegeven worden voor die gevraagde vermindering en indien dit gegeven vereist is (zie bijlage dmfas02 \"Detail van de gegevens voor de verminderingen\")."@nl ;
                                   :type "Numeriek"@nl ,
                                         "Numérique"@fr ;
                                   dc1:identifier "00147" ;
                                   rdfs:comment "De gemiddelde wekelijkse arbeidsduur van de voltijdse werknemer die van toepassing is voor de invoering van het arbeidsreglement."@nl ,
                                                "Le temps de travail hebdomadaire moyen du travailleur à temps plein qui est d'application avant l'introduction du règlement de travail."@fr ;
                                   rdfs:isDefinedBy "[1; 4800]. Aandacht : De uren worden uitgedrukt in honderdsten van uren. Voorbeelden : . 38 uren 20 min. wordt uitgedrukt onder de vorm : 3833 . 38 uren wordt uitgedrukt onder de vorm : 3800"@nl ,
                                                    "[1; 4800]. Attention : Les heures sont exprimées en centièmes d'heures. Exemples : . 38 heures 20 min. est exprimée sous la forme : 3833 . 38 heures est exprimée sous la forme : 3800"@fr ;
                                   rdfs:label "Average Working Time Before Reduction"@en ,
                                              "GEMIDDELDE WEKELIJKSE ARBEIDSDUUR VOOR DE ARBEIDSDUURVERMINDERING"@nl ,
                                              "TEMPS DE TRAVAIL HEBDOMADAIRE MOYEN AVANT LA RÉDUCTION DU TEMPS DE TRAVAIL"@fr .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#BonusPaymentFrequency
:BonusPaymentFrequency rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                       rdfs:domain :Remun ;
                       :length 2 ;
                       :presence "Obligatoire si il s'agit d'une prime (code rémunération 02, 23, 45 ou 62)."@fr ,
                                 "Verplicht indien het om een premie gaat (bezoldigingscode 02, 23, 45 of 62)."@nl ;
                       :type "Numeriek"@nl ,
                             "Numérique"@fr ;
                       dc1:identifier "00068" ;
                       rdfs:comment "Frequentie die maanden gebruikt als meeteenheid. Voorbeelden : Een keer per maand = 1 Een keer per jaar = 12 Om de twee jaar = 24 Niet-periodiek = 0"@nl ,
                                    "Fréquence utilisant le mois comme unité de mesure. Exemples : Une fois par mois = 1 Une fois par an = 12 Tous les deux ans = 24 Non périodique = 0"@fr ;
                       rdfs:isDefinedBy "Geheel getal en element van [0; 99]."@nl ,
                                        "Nombre entier et élément de [0; 99]."@fr ;
                       rdfs:label "Bonus Payment Frequency"@en ,
                                  "FREQUENTIE IN MAANDEN VAN DE BETALING VAN DE PREMIE"@nl ,
                                  "FRÉQUENCE EN MOIS DE PAIEMENT DE LA PRIME"@fr .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Border
:Border rdf:type owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:domain :WorkerRecord ;
        :length 1 ;
        :presence "Indispensable"@fr ,
                  "Onmisbaar"@nl ;
        :type "Numeriek"@nl ,
              "Numérique"@fr ;
        dc1:identifier "00040" ;
        rdfs:comment "Code die toelaat een werknemer met het fiscaal statuut van grensarbeider te onderscheiden."@nl ,
                     "Code permettant de désigner un travailleur ayant le statut fiscal de frontalier."@fr ;
        rdfs:isDefinedBy "0 = geen grensarbeider 1 = grensarbeider0 indien de aangifte betrekking heeft op een derde betalende (werkgeverscategorieën 099, 199, 299, 699) of een statutair met standplaats in het buitenland of een federaal / regionaal parlements- of regeringslid of een lokale mandataris."@nl ,
                         "0 = non frontalier 1 = frontalier0 si la déclaration concerne un tiers payant (catégories de l'employeur 099, 199, 299, 699) ou un statutaire avec un lieu d'affectation à l'étranger ou un membre d'un parlement ou d'un gouvernement fédéral / régional ou un mandataire local."@fr ;
        rdfs:label "Border"@en ,
                   "NOTIE GRENSARBEIDER"@nl ,
                   "NOTION FRONTALIER"@fr .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#CapitalizationNotion
:CapitalizationNotion rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                      rdfs:domain :ComplIndemnityContribution ;
                      :length 1 ;
                      :presence "Facultatief"@nl ,
                                "Facultative"@fr ;
                      :type "Alfanumeriek"@nl ,
                            "Alphanumérique"@fr ;
                      dc1:identifier "00892" ;
                      rdfs:comment "Notie die weergeeft of de debiteur de bijdragen op de aanvullende vergoedingen in een keer wil aangeven of niet, of dit gedeeltelijk doet wanneer een debiteur de aanvullende vergoedingen op voorhand stort in enkele schijven of wanneer één van de debiteurs zijn deel kapitaliseert of, voor de SWT of SWAV die beginnen vanaf 1 april 2010, hij ze niet stort tot de pensioenleeftijd of hij ze niet maandelijks stort."@nl ,
                                   "Notion signalant que le débiteur déclare les cotisations sur les indemnités complémentaires en une seule fois ou pas, ou le fait partiellement quand un débiteur verse anticipativement les indemnités complémentaires en quelques tranches ou qu'un des débiteurs capitalise sa part ou, pour les RCC ou RCIC débutant à partir du 1er avril 2010, qu'il ne les verse pas jusqu'à l'âge de la pension ou qu'il ne les verse pas mensuellement."@fr ;
                      rdfs:isDefinedBy "0 = geen kapitalisatie 1 = volledige kapitalisatie 2 = gedeeltelijke kapitalisatie"@nl ,
                                       "0 = pas de capitalisation 1 = capitalisation complète 2 = capitalisation partielle"@fr ;
                      rdfs:label "Capitalization Notion"@en ,
                                 "NOTIE KAPITALISATIE"@nl ,
                                 "NOTION DE CAPITALISATION"@fr .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#CareerMeasure
:CareerMeasure rdf:type owl:DatatypeProperty ;
               rdfs:domain :OccupationInformations ;
               :length 2 ;
               :presence "Obligatoire si l'occupation du travailleur est effectuée dans le cadre d'une mesure carrière susmentionnée. Interdite avant le premier trimestre 2018."@fr ,
                         "Verplicht indien de tewerkstelling van de werknemer gebeurt in het kader van een bovenvermelde loopbaanmaatregel. Verboden vòòr het eerste kwartaal 2018."@nl ;
               :type "Numeriek"@nl ,
                     "Numérique"@fr ;
               dc1:identifier "01194" ;
               rdfs:comment "Code die aanduidt of de werknemer tewerkgesteld wordt in het kader van een loopbaanmaatregel."@nl ,
                            "Code qui détermine si le travailleur est occupé dans le cadre d'une mesure carrière."@fr ;
               rdfs:isDefinedBy "1 = travailleur occupé dans le cadre d'une fin de carrière en douceur 2 = Starter-Job 99 = Flexi-JobDans cette déclaration, seules les valeurs 1 (à partir du 1/2018) et 2 (à partir du 3/2018) sont permises."@fr ,
                                "1 = werknemer tewerkgesteld in het kader van een zachte landingsbaan 2 = Starter-Job 99 = Flexi-JobDe enige toegelaten waarden in deze aangifte zijn 1 (vanaf 1/2018) en 2 (vanaf 3/2018)."@nl ;
               rdfs:label "Career Measure"@en ,
                          "LOOPBAANMAATREGEL"@nl ,
                          "MESURE CARRIÈRE"@fr .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#CertificateOrigin
:CertificateOrigin rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                   rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                                 owl:unionOf ( :OccupationDeduction
                                               :WorkerDeduction
                                             )
                               ] ;
                   :length 3 ;
                   :presence "Facultatief"@nl ,
                             "Facultative"@fr ;
                   :type "Numeriek"@nl ,
                         "Numérique"@fr ;
                   dc1:identifier "00094" ;
                   rdfs:comment "Herkomst van het attest noodzakelijk voor de toekenning van de vermindering. Dit gegeven zal niet gevraagd worden voor de bijdrageverminderingen die momenteel van toepassing zijn."@nl ,
                                "Origine de l'attestation nécessaire à l'octroi de la déduction. Cette donnée ne sera pas demandée pour les réductions des cotisations qui sont d'application actuellement."@fr ;
                   rdfs:isDefinedBy "1 = ONEm 2 = CPAS 3 = Caisse d''assurance sociale pour travailleurs indépendants 4 = Apprenti agréé 5 = Ancien intérimaire"@fr ,
                                    "1 = RVA 2 = OCMW 3 = Sociale verzekeringskas voor zelfstandigen 4 = Erkende leerling 5 = Voormalige uitzendkracht"@nl ;
                   rdfs:label "Certificate Origin"@en ,
                              "HERKOMST VAN HET ATTEST"@nl ,
                              "ORIGINE DE L'ATTESTATION"@fr .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#CompanyID
:CompanyID rdf:type owl:DatatypeProperty ;
           rdfs:domain :EmployerDeclaration ;
           :length 10 ;
           :presence "Indispensable"@fr ,
                     "Onmisbaar"@nl ;
           :type "Numeriek"@nl ,
                 "Numérique"@fr ;
           dc1:identifier "00014" ;
           rdfs:comment "Nummer dat een werkgever eenduidig identificeert, of het nu gaat om een natuurlijk persoon, een groepering van natuurlijke personen of een rechtspersoon."@nl ,
                        "Numéro qui identifie de manière unique un employeur, qu'il s'agisse d'une personne physique, d'un groupement de personnes physiques ou d'une personne morale."@fr ;
           rdfs:isDefinedBy "Getal van 10 cijfers waarvan : de posities 1 tot 8 overeenkomen met een volgnummer, met op de eerste positie een cijfer gelijk aan nul of 1; de posities 9 en 10 overeenkomen met een controlegetal. Als het ondernemingsnummer niet gekend is, dient de waarde nul meegedeeld te worden."@nl ,
                            "Nombre de 10 chiffres dont : les positions 1 à 8 correspondent à un numéro d'ordre, avec en première position un chiffre égal à zéro ou 1; les positions 9 et 10 correspondent à un nombre de contrôle. Si le numéro d'entreprise n'est pas connu, la valeur à renseigner est zéro."@fr ;
           rdfs:label "Company ID"@en ,
                      "NUMÉRO D'ENTREPRISE"@fr ,
                      "ONDERNEMINGSNUMMER"@nl .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#CompanyVehicleSequenceNbr
:CompanyVehicleSequenceNbr rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                           rdfs:domain :CompanyVehicle ;
                           :length 5 ;
                           :presence "Indispensable"@fr ,
                                     "Onmisbaar"@nl ;
                           :type "Numeriek"@nl ,
                                 "Numérique"@fr ;
                           dc1:identifier "00780" ;
                           rdfs:comment "Numéro de suite des véhicules de société au sein d'une déclaration"@fr ,
                                        "Volgnummer van de bedrijfsvoertuigen binnen een aangifte"@nl ;
                           rdfs:isDefinedBy "Nombre entier positif et élément de [1;99999]"@fr ,
                                            "Positief geheel getal en element van [1;99999]"@nl ;
                           rdfs:label "Company Vehicle Sequence Nbr"@en ,
                                      "NUMÉRO DE SUITE VÉHICULE DE SOCIÉTÉ"@fr ,
                                      "VOLGNUMMER BEDRIJFSVOERTUIG"@nl .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ComplIndemnityAgreementNotion
:ComplIndemnityAgreementNotion rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                               rdfs:domain :ComplementaryIndemnity ;
                               :length 1 ;
                               :presence "Indispensable"@fr ,
                                         "Onmisbaar"@nl ;
                               :type "Numeriek"@nl ,
                                     "Numérique"@fr ;
                               dc1:identifier "00824" ;
                               rdfs:comment "Notie die weergeeft op basis van welk type akkoord de aanvullende vergoeding werd toegekend"@nl ,
                                            "Notion signalant le type d'accord sur base duquel l'indemnité complémentaire a été octroyée"@fr ;
                               rdfs:isDefinedBy "1 = CCT sectorielle ou conclue au sein du CNT 2 = Accord collectif ou d'entreprise 3 = Accord individuel"@fr ,
                                                "1 = Sectorale cao of cao afgesloten binnen de NAR 2 = Collectief akkoord of bedrijfsakkoord 3 = Individueel akkoord"@nl ;
                               rdfs:label "Compl Indemnity Agreement Notion"@en ,
                                          "NOTIE TYPE AKKOORD VAN DE AANVULLENDE VERGOEDING"@nl ,
                                          "NOTION TYPE D'ACCORD DE L'INDEMNITÉ COMPLÉMENTAIRE"@fr .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ComplIndemnityAmount
:ComplIndemnityAmount rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                      rdfs:domain :ComplIndemnityContribution ;
                      :length 9 ;
                      :presence "Indispensable"@fr ,
                                "Onmisbaar"@nl ;
                      :type "Numeriek"@nl ,
                            "Numérique"@fr ;
                      dc1:identifier "00830" ;
                      rdfs:comment "Maandelijks bedrag van de aanvullende vergoeding dat werkelijk betaald wordt door de werkgever (of een derde). De vergoeding kan eventueel geïndexeerd of geherwaardeerd zijn. In geval van werkhervatting of proratisering is dit het volledige maandelijkse bedrag. In geval van kapitalisatie is dit het theoretische maandelijkse bedrag."@nl ,
                                   "Montant de l'ndemnité complémentaire mensuelle réellement payé par l'employeur (ou un tiers). Il s'agit de l'indemnité éventuellement indexée et revalorisée. Dans les cas de reprise du travail ou de proratisation, il s'agit du montant mensuel complet. Dans les cas de capitalisation, il s'agit du montant mensuel théorique."@fr ;
                      rdfs:isDefinedBy "[0,999999999]"@fr ,
                                       "[0,999999999]"@nl ;
                      rdfs:label "BEDRAG VAN DE AANVULLENDE VERGOEDING"@nl ,
                                 "Compl Indemnity Amount"@en ,
                                 "MONTANT DE L'INDEMNITÉ COMPLÉMENTAIRE"@fr .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ComplIndemnityAmountAdjustNotion
:ComplIndemnityAmountAdjustNotion rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                  rdfs:domain :ComplIndemnityContribution ;
                                  :length 1 ;
                                  :presence "Indispensable"@fr ,
                                            "Onmisbaar"@nl ;
                                  :type "Numeriek"@nl ,
                                        "Numérique"@fr ;
                                  dc1:identifier "00829" ;
                                  rdfs:comment "Notie die weergeeft of het bedrag van de aanvullende vergoeding of de sociale uitkering in de loop van het kwartaal werd gewijzigd ingevolge indexatie of herwaardering of ingevolge een andere wijziging. Deze zone laat toe om twee (of drie) verschillende maandbedragen aan te geven."@nl ,
                                               "Notion signalant s'il y a eu une modification du montant de l'indemnité complémentaire ou de l'allocation sociale, suite à une indexation ou à une revalorisation dans le courant du trimestre ou suite à une autre modification. Cette zone permet alors de déclarer les deux (voire trois) montants mensuels différents."@fr ;
                                  rdfs:isDefinedBy "0 = geen aanpassing van het bedrag 1 = aanpassing ingevolge indexatie met eventuele herwaardering gedurende het kwartaal 2 = geproratiseerd bedrag door toekenning in de loop van de maand tot en met 01/2010 3 = geproratiseerd bedrag door onderbreking in de loop van de maand tot en met 01/2010 4 = herwaardering gedurende het kwartaal 9 = andere wijziging van het bedrag in de loop van het kwartaal"@nl ,
                                                   "0 = pas de changement du montant 1 = changement d'indexation avec éventuelle revalorisation dans le courant du trimestre 2 = montant incomplet suite à l'attribution dans le courant d'un mois jusqu'au 01/2010 inclus 3 = montant incomplet suite à l'interruption dans le courant d'un mois jusqu'au 01/2010 inclus 4 = revalorisation dans le courant du trimestre 9 = autre modification du montant au cours du trimestre"@fr ;
                                  rdfs:label "Compl Indemnity Amount Adjust Notion"@en ,
                                             "NOTIE AANPASSING BEDRAG VAN DE AANVULLENDE VERGOEDING OF DE SOCIALE UITKERING"@nl ,
                                             "NOTION D'ADAPTATION DU MONTANT DE L'INDEMNITÉ COMPLÉMENTAIRE OU DE L'ALLOCATION SOCIALE"@fr .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ComplIndemnityNbrMonths
:ComplIndemnityNbrMonths rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                         rdfs:domain :ComplIndemnityContribution ;
                         :length 3 ;
                         :presence "Indispensable"@fr ,
                                   "Onmisbaar"@nl ;
                         :type "Numeriek"@nl ,
                               "Numérique"@fr ;
                         dc1:identifier "00831" ;
                         rdfs:comment "Aantal maanden waarvoor de aanvullende vergoeding aangegeven op dit blok werd betaald (of berekend in geval van kapitalisatie) gedurende dit kwartaal (voor een type aanpassing bedrag of een volgnummer). Voor gedeeltelijke kapitalisaties komt dit aantal maanden overeen met het totale aantal maanden tot het pensioen gedeeld door het aantal stortingen en daarna vermenigvuldigd met het aantal stortingen uitgevoerd tijdens het betreffende kwartaal."@nl ,
                                      "Nombre de mois durant lesquels l'indemnité complémentaire déclarée dans ce bloc a été payée (ou calculée en cas de capitalisation), dans le courant de ce trimestre (pour un type d'adaptation du montant ou un numéro de suite). Pour les capitalisations partielles, ce nombre de mois correspond au nombre total de mois jusqu'à la pension divisé par le nombre de versements et ensuite multiplié par le nombre de versements effectués durant le trimestre concerné."@fr ;
                         rdfs:isDefinedBy "[0,181] De waarden [4-181] zijn enkel toegelaten bij kapitalisatie. De waarde [0] is alleen toegelaten in geval van gedeeltelijke kapitalisatie, voor zover de decimalen voor het aantal maanden strikt positief zijn."@nl ,
                                          "[0,181] Les valeurs [4 -181] ne sont autorisées qu'en cas de capitalisation. La valeur [0] n'est autorisée qu'en cas de capitalisation partielle, pour autant que les décimales pour le nombre de mois soient strictement positives."@fr ;
                         rdfs:label "AANTAL MAANDEN - AANVULLENDE VERGOEDING"@nl ,
                                    "Compl Indemnity Nbr Months"@en ,
                                    "NOMBRE DE MOIS - INDEMNITÉ COMPLÉMENTAIRE"@fr .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ComplIndemnityNbrOfParts
:ComplIndemnityNbrOfParts rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                          rdfs:domain :ComplementaryIndemnity ;
                          :length 1 ;
                          :presence "Obligatoire si la déclaration de l'indemnité complémentaire comporte plusieurs parties qui couvrent la même période."@fr ,
                                    "Verplicht indien de aangifte van de aanvullende vergoeding bestaat uit verschillende delen die dezelfde periode dekken."@nl ;
                          :type "Numeriek"@nl ,
                                "Numérique"@fr ;
                          dc1:identifier "00950" ;
                          rdfs:comment "Cette zone permet de signaler que la déclaration de l'indemnité complémentaire couvrant une même période est réalisée en plusieurs parties."@fr ,
                                       "Deze zone laat toe te signaleren dat de aangifte van de aanvullende vergoeding met betrekking tot eenzelfde periode gedaan wordt in verschillende delen."@nl ;
                          rdfs:isDefinedBy "[0,9]"@fr ,
                                           "[0,9]"@nl ;
                          rdfs:label "AANTAL DELEN VAN DE AANVULLENDE VERGOEDING"@nl ,
                                     "Compl Indemnity Nbr Of Parts"@en ,
                                     "NOMBRE DE PARTIES DE L'INDEMNITÉ COMPLÉMENTAIRE"@fr .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ContractType
:ContractType rdf:type owl:DatatypeProperty ;
              rdfs:domain :Occupation ;
              :length 1 ;
              :presence "Indispensable"@fr ,
                        "Onmisbaar"@nl ;
              :type "Numeriek"@nl ,
                    "Numérique"@fr ;
              dc1:identifier "00050" ;
              rdfs:comment "Code die aanduidt of de tewerkstelling plaatsvindt in het kader van een voltijds of een deeltijds contract. ."@nl ,
                           "Code qui indique si l'occupation est effectuée dans le cadre d'un contrat temps plein ou temps partiel."@fr ;
              rdfs:isDefinedBy "0 = temps plein 1 = temps partiel 1 si la déclaration concerne un gardien ou gardienne d'enfants (code travailleur 497 (annexe 2) et 761 (annexe 28)), jusqu'au 2/2005 inclus. 0 si la déclaration concerne un mandataire local.0 si la déclaration concerne un tiers payant (catégories de l'employeur 099, 199, 299, 699) ou un membre d'un parlement ou d'un gouvernement fédéral / régional."@fr ,
                               "0 = voltijds 1 = deeltijds 1 indien de aangifte een onthaalouder betreft (werknemerskengetal 497 (bijlage 2) en 761 (bijlage 28)), tot en met 2/2005. 0 indien de aangifte betrekking heeft op een lokale mandataris.0 indien de aangifte betrekking heeft op een derde betalende (werkgeverscategorieën 099, 199, 299, 699) of een federaal / regionaal parlements- of regeringslid."@nl ;
              rdfs:label "Contract Type"@en ,
                         "TYPE ARBEIDSOVEREENKOMST"@nl ,
                         "TYPE DU CONTRAT"@fr .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ContributionAmount
:ContributionAmount rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                    rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                                  owl:unionOf ( :ComplIndemnityContribution
                                                :WorkerContribution
                                              )
                                ] ;
                    :length 11 ;
                    :presence "Indispensable"@fr ,
                              "Onmisbaar"@nl ;
                    :type "Numeriek"@nl ,
                          "Numérique"@fr ;
                    dc1:identifier "00085" ;
                    rdfs:comment "Bedrag van de verschuldigde bijdrage voor deze werknemerslijn of voor deze aanvullende vergoeding."@nl ,
                                 "Montant de la cotisation due pour cette ligne travailleur ou pour cette indemnité complémentaire."@fr ;
                    rdfs:isDefinedBy "[0;99999999999]."@fr ,
                                     "[0;99999999999]."@nl ;
                    rdfs:label "BEDRAG VAN DE BIJDRAGE"@nl ,
                               "Contribution Amount"@en ,
                               "MONTANT DE LA COTISATION"@fr .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ContributionCalculationBasis
:ContributionCalculationBasis rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                              rdfs:domain :WorkerContribution ;
                              :length 11 ;
                              :presence "Obligatoire si la cotisation déclarée doit être calculée à partir d'une base de calcul sur laquelle un taux doit être appliqué."@fr ,
                                        "Verplicht indien de aangegeven bijdrage berekend moet worden vanaf een berekeningsbasis waarop een percentage moet worden toegepast."@nl ;
                              :type "Numeriek"@nl ,
                                    "Numérique"@fr ;
                              dc1:identifier "00084" ;
                              rdfs:comment "Bedrag waarop een percentage moet worden toegepast om het bedrag te kennen van de verschuldigde bijdrage voor deze werknemerslijn."@nl ,
                                           "Montant sur lequel un taux doit être appliqué afin de connaître le montant de la cotisation due pour cette ligne travailleur."@fr ;
                              rdfs:isDefinedBy "[0;99999999999]"@fr ,
                                               "[0;99999999999]"@nl ;
                              rdfs:label "BASE DE CALCUL DE LA COTISATION"@fr ,
                                         "BEREKENINGSBASIS BIJDRAGE"@nl ,
                                         "Contribution Calculation Basis"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ContributionSequenceNbr
:ContributionSequenceNbr rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                         rdfs:domain :ComplIndemnityContribution ;
                         :length 3 ;
                         :presence "Indispensable"@fr ,
                                   "Onmisbaar"@nl ;
                         :type "Numeriek"@nl ,
                               "Numérique"@fr ;
                         dc1:identifier "00955" ;
                         rdfs:comment "Numéro de suite des cotisations au sein d'une indemnité complémentaire. Ce numéro de suite permet de différencier plusieurs blocs \"Indemnité complémentaire - Cotisation\" ayant les mêmes codes travailleurs cotisations et type de cotisation."@fr ,
                                      "Volgnummer van de bijdragen binnen een aanvullende vergoeding. Dit volgnummer maakt het mogelijk verschillende blokken \"Aanvullende vergoeding - Bijdrage\" op te nemen met dezelfde werknemerskengetallen bijdragen en type bijdrage."@nl ;
                         rdfs:isDefinedBy "[1,999]Pour un trimestre antérieur au 2/2010, seule la valeur \"1\" est autorisée."@fr ,
                                          "[1,999]Voor een trimester voor 2/2010 is alleen de waarde \"1\" toegelaten."@nl ;
                         rdfs:label "Contribution Sequence Nbr"@en ,
                                    "NUMÉRO DE SUITE COTISATION"@fr ,
                                    "VOLGNUMMER BIJDRAGE"@nl .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ContributionType
:ContributionType rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                  rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                                owl:unionOf ( :ComplIndemnityContribution
                                              :WorkerContribution
                                            )
                              ] ;
                  :length 1 ;
                  :presence "Indispensable"@fr ,
                            "Onmisbaar"@nl ;
                  :type "Numeriek"@nl ,
                        "Numérique"@fr ;
                  dc1:identifier "00083" ;
                  rdfs:comment "Het type bijdrage laat toe, in combinatie met het werknemerskengetal bijdrage, de aangegeven bijdrage te identificeren, te bepalen of de bijdrage verschuldigd is en het percentage of het forfait van de bijdrage te kennen."@nl ,
                               "Le type de cotisation permet, en combinaison avec le code travailleur cotisation, d'identifier la cotisation déclarée, de déterminer si la cotisation est due et de connaître le taux ou le forfait de la cotisation."@fr ;
                  rdfs:isDefinedBy "De toegelaten waarden in functie van het werknemerskengetal bijdrage bevinden zich in bijlage 3 - Toegelaten waarden voor het \"type bijdrage\" in functie van de werknemerskengetallen bijdragen."@nl ,
                                   "Les valeurs admises en fonction du code travailleur cotisation se trouvent en annexe 3 - Valeurs autorisées pour le \"Type de cotisation\" en fonction des codes travailleurs cotisations."@fr ;
                  rdfs:label "Contribution Type"@en ,
                             "TYPE BIJDRAGE"@nl ,
                             "TYPE DE COTISATION"@fr .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ContributionWorkerCode
:ContributionWorkerCode rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                        rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                                      owl:unionOf ( :ComplIndemnityContribution
                                                    :WorkerContribution
                                                  )
                                    ] ;
                        :length 3 ;
                        :presence "Indispensable"@fr ,
                                  "Onmisbaar"@nl ;
                        :type "Numeriek"@nl ,
                              "Numérique"@fr ;
                        dc1:identifier "00082" ;
                        rdfs:comment "Het werknemerskengetal bijdrage laat toe, in combinatie met het type bijdrage, de aangeven bijdrage te identificeren, te bepalen of de bijdrage verschuldigd is en het percentage of het forfait van de bijdrage te kennen."@nl ,
                                     "Le code travailleur cotisation permet, en combinaison avec le type de cotisation, d'identifier la cotisation déclarée, de déterminer si la cotisation est due et de connaître le taux ou le forfait de la cotisation."@fr ;
                        rdfs:isDefinedBy "De werknemerskengetallen voor een gewone bijdrage, een Fedris bijdrage, een supplementaire bijdrage of een bijzondere bijdrage aanvullende vergoedingen (zie bijlage 2 ; voor een provinciaal of plaatselijk bestuur, zie bijlage 28 - Lijst der werknemerskengetallen waarvoor de bijdragen van toepassing zijn - aanwezigheid = 2, 3 ou 5)."@nl ,
                                         "Les codes travailleur représentant une cotisation ordinaire, une cotisation Fedris, une cotisation supplémentaire ou une cotisation spéciale indemnités complémentaires (voir annexe 2 ; pour une administration provinciale ou locale voir l'annexe 28 - Liste des codes travailleurs pour lesquels des cotisations sont dues - présence = 2, 3 ou 5)."@fr ;
                        rdfs:label "CODE TRAVAILLEUR COTISATION"@fr ,
                                   "Contribution Worker Code"@en ,
                                   "WERKNEMERSKENGETAL BIJDRAGE"@nl .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#DaysJustification
:DaysJustification rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                   rdfs:domain :Occupation ;
                   :length 1 ;
                   :presence "Obligatoire si l'occupation du travailleur est effectuée selon une particularité reprise ci-dessus."@fr ,
                             "Verplicht indien de tewerkstelling van de werknemer gebeurt volgens een hieronder opgenomen kenmerk."@nl ;
                   :type "Alfanumeriek"@nl ,
                         "Alphanumérique"@fr ;
                   dc1:identifier "00625" ;
                   rdfs:comment "Code die aanduidt dat de werknemer in de loop van het kwartaal tewerkgesteld is volgens een bijzondere arbeidscyclus."@nl ,
                                "Code qui indique que le travailleur est occupé au cours du trimestre selon un cycle de travail particulier"@fr ;
                   rdfs:isDefinedBy "1. Travailleur à temps plein occupé dans un cycle de travail dépassant le trimestre qui, au cours du trimestre, a presté plus de jours que ceux prévus par son régime de travail moyen par semaine. 2. Travailleur à temps plein occupé dans un cycle de travail dépassant le trimestre qui, au cours du trimestre, a presté moins de jours que ceux prévus par son régime de travail moyen par semaine. 3. Travailleur à temps partiel occupé dans un cycle de travail dépassant le trimestre qui, au cours du trimestre, a presté plus de jours que ceux prévus par son régime de travail moyen par semaine. 4. Travailleur à temps partiel occupé dans un cycle de travail dépassant le trimestre qui, au cours du trimestre, a presté moins de jours que ceux prévus par son régime de travail moyen par semaine. 5. Travailleur à temps partiel qui, en sus de ses prestations contractuelles prévues, fournit au cours du trimestre un nombre de jours non récupérables. 6. Combinaison des points 3 et 5 ou des points 4 et 5. 7. Travailleur qui au cours du trimestre (ou de la partie de trimestre au cours de laquelle il était en service) n'a dû fournir aucune prestation 8. Un travailleur rémunéré partiellement au pourboire ou au service qui doit être déclaré sans salaire pour une partie de ses prestations."@fr ,
                                    "1. Voltijdse werknemer tewerkgesteld in een arbeidscyclus die het kwartaal overschrijdt en die tijdens het kwartaal meer dagen presteerde dan er overeenstemmen met zijn gemiddeld wekelijks arbeidsregime. 2. Voltijdse werknemer tewerkgesteld in een arbeidscyclus die het kwartaal overschrijdt en die tijdens het kwartaal minder dagen presteerde dan er overeenstemmen met zijn gemiddeld wekelijks arbeidsregime. 3. Deeltijdse werknemer tewerkgesteld in een arbeidscyclus die het kwartaal overschrijdt en die tijdens het kwartaal meer dagen presteerde dan er overeenstemmen met zijn gemiddeld wekelijks arbeidsregime. 4. Deeltijdse werknemer tewerkgesteld in een arbeidscyclus die het kwartaal overschrijdt en die tijdens het kwartaal minder dagen presteerde dan er overeenstemmen met zijn gemiddeld wekelijks arbeidsregime. 5. Deeltijdse werknemer die bovenop zijn contractueel voorziene prestaties tijdens het kwartaal een aantal niet te recupereren dagen presteerde. 6. Een combinatie van 3 en 5 of van 4 en 5. 7. Een werknemer die tijdens het kwartaal (of de periode van het kwartaal dat hij in dienst was) geen prestaties moest leveren. 8. Een gedeeltelijk met fooien of bedieningsgeld bezoldigde werknemer die voor een gedeelte van zijn prestaties moet aangegeven worden zonder loon."@nl ;
                   rdfs:label "Days Justification"@en ,
                              "JUSTIFICATION DES JOURS"@fr ,
                              "VERANTWOORDING VAN DE DAGEN"@nl .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#DebtorType
:DebtorType rdf:type owl:DatatypeProperty ;
            rdfs:domain :ComplementaryIndemnity ;
            :length 1 ;
            :presence "Obligatoire si la déclaration concerne un trimestre postérieur au 1/2010."@fr ,
                      "Verplicht indien de aangifte betrekking heeft op een kwartaal na 1/2010."@nl ;
            :type "Alfanumeriek"@nl ,
                  "Alphanumérique"@fr ;
            dc1:identifier "00949" ;
            rdfs:comment "Cette zone signale le type de débiteur des cotisations qui fait la déclaration."@fr ,
                         "Deze zone geeft aan welk type debiteur van de bijdragen de aangifte doet."@nl ;
            rdfs:isDefinedBy "0 = de werkgever is de enige debiteur 1 = de werkgever is de hoofddebiteur en de enige die de aangifte doet 2 = het fonds of een andere derde is de enige debiteur 3 = het fonds of een andere derde is de hoofddebiteur en de enige die de aangifte doet 4 = er is of er waren verschillende aangevende debiteurs en het is de werkgever die deze aangifte doet 5 = er is of er waren verschillende aangevende debiteurs en het is het fonds of een andere derde die deze aangifte doetNB: Wanneer een Fonds hoofddebiteur is voor de inhouding, terwijl de patronale bijdragen door meerdere debiteurs betaald worden, vult men waarde 3 in, behalve bij toepassing van de minima."@nl ,
                             "0 = l'employeur est le seul débiteur 1 = l'employeur est le débiteur principal et seul à faire la déclaration 2 = le fonds ou un autre tiers est le seul débiteur 3 = le fonds ou un autre tiers est le débiteur principal et seul à faire la déclaration 4 = Il y a ou il y a eu plusieurs débiteurs déclarants et c'est l'employeur qui fait la présente déclaration 5 = il y a ou il y a eu plusieurs débiteurs déclarants et c'est le fonds ou un autre tiers qui fait la présente déclarationNB : Quand un Fonds est débiteur principal pour la retenue mais que les cotisations patronales sont versées par plusieurs débiteurs, la valeur 3 sera mentionnée sauf s'il y a application de minima."@fr ;
            rdfs:label "Debtor Type"@en ,
                       "TYPE DE DÉBITEUR"@fr ,
                       "TYPE DEBITEUR"@nl .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#DeductionAmount
:DeductionAmount rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                 rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                               owl:unionOf ( :OccupationDeduction
                                             :WorkerDeduction
                                           )
                             ] ;
                 :length 11 ;
                 :presence "Obligatoire si la déduction demandée correspond à un montant déductible du montant net à payer."@fr ,
                           "Verplicht indien de gevraagde vermindering overeenstemt met een bedrag dat afgetrokken kan worden van het verschuldigd nettobedrag."@nl ;
                 :type "Numeriek"@nl ,
                       "Numérique"@fr ;
                 dc1:identifier "00089" ;
                 rdfs:comment "Bedrag van de aangevraagde vermindering voor deze tewerkstellingslijn of werknemerslijn."@nl ,
                              "Montant de la déduction demandée pour cette ligne travailleur ou occupation."@fr ;
                 rdfs:isDefinedBy "[0;99999999999]."@fr ,
                                  "[0;99999999999]."@nl ;
                 rdfs:label "BEDRAG VAN DE VERMINDERING"@nl ,
                            "Deduction Amount"@en ,
                            "MONTANT DE LA DÉDUCTION"@fr .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#DeductionCalculationBasis
:DeductionCalculationBasis rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                           rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                                         owl:unionOf ( :OccupationDeduction
                                                       :WorkerDeduction
                                                     )
                                       ] ;
                           :length 11 ;
                           :presence "Obligatoire si la déduction demandée est calculée à partir d'une base de calcul sur laquelle un taux doit être appliqué."@fr ,
                                     "Verplicht indien de gevraagde vermindering berekend wordt vanaf een berekeningsbasis waarop een percentage moet worden toegepast."@nl ;
                           :type "Numeriek"@nl ,
                                 "Numérique"@fr ;
                           dc1:identifier "00088" ;
                           rdfs:comment "Bedrag waarop een percentage moet worden toegepast om het bedrag te kennen van de aangevraagde vermindering voor deze tewerkstellingslijn of werknemerslijn."@nl ,
                                        "Montant sur lequel un taux doit être appliqué afin de connaître le montant de la déduction demandée pour cette ligne travailleur ou occupation."@fr ;
                           rdfs:isDefinedBy "[0;99999999999]"@fr ,
                                            "[0;99999999999]"@nl ;
                           rdfs:label "BASE DE CALCUL DE LA DÉDUCTION"@fr ,
                                      "BEREKENINGSBASIS VERMINDERING"@nl ,
                                      "Deduction Calculation Basis"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#DeductionCode
:DeductionCode rdf:type owl:DatatypeProperty ;
               rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                             owl:unionOf ( :OccupationDeduction
                                           :WorkerDeduction
                                         )
                           ] ;
               :length 4 ;
               :presence "Indispensable"@fr ,
                         "Onmisbaar"@nl ;
               :type "Numeriek"@nl ,
                     "Numérique"@fr ;
               dc1:identifier "00086" ;
               rdfs:comment "Code die de aangevraagde vermindering aanduidt."@nl ,
                            "Code qui indique la déduction demandée."@fr ;
               rdfs:isDefinedBy "De codes DmfA vermeld in bijlage 4 - Lijst van de verminderingscodes."@nl ,
                                "Les codes DmfA repris à l'annexe 4 - Liste des codes déductions."@fr ;
               rdfs:label "CODE DÉDUCTION"@fr ,
                          "Deduction Code"@en ,
                          "VERMINDERINGSCODE"@nl .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#DeductionDetailAmount
:DeductionDetailAmount rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                       rdfs:domain :DeductionDetail ;
                       :length 11 ;
                       :presence "Obligatoire si un détail doit être déclaré pour la déduction demandée et que cette donnée est requise (voir annexe dmfas02 \"Détail des données pour les déductions\")."@fr ,
                                 "Verplicht indien een detail moet opgegeven worden voor die gevraagde vermindering en indien dit gegeven vereist is (zie bijlage dmfas02 \"Detail van de gegevens voor de verminderingen\")."@nl ;
                       :type "Numeriek"@nl ,
                             "Numérique"@fr ;
                       dc1:identifier "00141" ;
                       rdfs:comment "Bedrag van de aangevraagde vermindering voor de opgegeven detailgegevens."@nl ,
                                    "Montant de la déduction demandée pour les données détaillées indiquées."@fr ;
                       rdfs:isDefinedBy "[0; 99999999999]"@fr ,
                                        "[0; 99999999999]"@nl ;
                       rdfs:label "BEDRAG VAN DE VERMINDERING - DETAIL"@nl ,
                                  "Deduction Detail Amount"@en ,
                                  "MONTANT DE LA DÉDUCTION - DÉTAIL"@fr .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#DeductionDetailSequenceNbr
:DeductionDetailSequenceNbr rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                            rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                                          owl:unionOf ( :DeductionDetail
                                                        :OccupationDeductionDetail
                                                      )
                                        ] ;
                            :length 2 ;
                            :presence "Indispensable"@fr ,
                                      "Onmisbaar"@nl ;
                            :type "Numeriek"@nl ,
                                  "Numérique"@fr ;
                            dc1:identifier "00138" ;
                            rdfs:comment "Numéro de suite du détail déduction pour une déduction demandée. Les déductions pour lesquelles un détail est requis sont reprises dans l'annexe dmfas02 \"Détail des données pour les déductions\". Ce numéro doit être unique au sein d'une déduction demandée."@fr ,
                                         "Volgnummer van het detail vermindering voor een gevraagde vermindering. De verminderingen waarvoor een detail vereist is, worden vermeld in de bijlage dmfas02 \"Detail van de gegevens voor de verminderingen\". Dit nummer moet uniek zijn binnen een gevraagde vermindering."@nl ;
                            rdfs:isDefinedBy "[1; 99]"@fr ,
                                             "[1; 99]"@nl ;
                            rdfs:label "Deduction Detail Sequence Nbr"@en ,
                                       "NUMÉRO DE SUITE DÉTAIL DÉDUCTION"@fr ,
                                       "VOLGNUMMER DETAIL VERMINDERING"@nl .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#DeductionRightStartingDate
:DeductionRightStartingDate rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                            rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                                          owl:unionOf ( :OccupationDeduction
                                                        :WorkerDeduction
                                                      )
                                        ] ;
                            :length 10 ;
                            :presence "Obligatoire si une date doit être déclarée pour la déduction demandée."@fr ,
                                      "Verplicht indien er een datum moet worden aangegeven voor de aangevraagde vermindering."@nl ;
                            :type "Alfanumeriek"@nl ,
                                  "Alphanumérique"@fr ;
                            dc1:identifier "00090" ;
                            rdfs:comment "Date à laquelle la déduction prend cours pour cette ligne travailleur ou occupation. Cette date ne correspond pas nécessairement à la date d'entrée en service du travailleur chez l'employeur."@fr ,
                                         "Datum waarop de vermindering ingaat voor deze tewerkstellingslijn of werknemerslijn. Deze datum komt niet noodzakelijk overeen met de datum van indiensttreding van de werknemer bij de werkgever."@nl ;
                            rdfs:isDefinedBy "Het toegelaten domein varieert in functie van de gevraagde vermindering (zie bijlage 4)."@nl ,
                                             "Le domaine de définition varie en fonction de la déduction demandée (voir annexe 4)."@fr ;
                            rdfs:label "DATE DE DÉBUT DU DROIT À LA DÉDUCTION"@fr ,
                                       "DATUM VANAF DEWELKE HET RECHT OP DE VERMINDERING GELDT"@nl ,
                                       "Deduction Right Starting Date"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#DefinitiveNominationDate
:DefinitiveNominationDate rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                          rdfs:domain :OccupationInformations ;
                          :length 10 ;
                          :presence "Interdit"@fr ,
                                    "Verboden"@nl ;
                          :type "Alfanumeriek"@nl ,
                                "Alphanumérique"@fr ;
                          dc1:identifier "01092" ;
                          rdfs:comment "De datum van de vaste benoeming voor een vastbenoemd personeelslid wordt hier vermeld. De zone vermeldt de recentste datum van aanstelling met betrekking tot de tewerkstellingslijn. Indien een vastbenoemde halftijds aangesteld werd op 01-01-2010, en in dezelfde functie voltijds benoemd werd op 01-01-2012, dan wordt in deze zone de datum van 01-01-2012 vermeld. De zone wordt niet ingevuld voor een stagiair met het oog op een vaste benoeming. Alleen als de stage met vrucht beëindigd werd en het statutaire personeelslid effectief benoemd werd, wordt de datum van de vaste benoeming (en niet de aanvangsdatum van de stage) ingevuld.Deze zone wordt nooit gebruikt wanneer het een DmfA is."@nl ,
                                       "La date de nomination pour un membre du personnel nommé à titre définitif est mentionnée ici. La zone mentionne la date la plus récente de nomination en ce qui concerne la ligne d'occupation. Si un travailleur a été nommé à titre définitif à mi-temps au 01-01-2010, et que dans la même fonction, il a été nommé à temps plein au 01-01-2012, alors c'est la date du 01-01-2012 qui doit être mentionnée dans cette zone. La zone ne doit pas être remplie pour un stagiaire en vue d'une nomination à titre définitif. Si le stage s'achève avec succès et que le membre du personnel statutaire a été effectivement nommé, c'est la date de la nomination à titre définitif (et non la date de début du stage) qui doit être remplie.Cette zone n'est jamais utilisée lorsqu'il s'agit d'une DmfA."@fr ;
                          rdfs:isDefinedBy "[1900-01-01; dernier jour du trimestre de la déclaration]"@fr ,
                                           "[1900-01-01; laatste dag van het kwartaal van de aangifte]"@nl ;
                          rdfs:label "DATE DE NOMINATION À TITRE DÉFINITIF"@fr ,
                                     "DATUM VASTE BENOEMING"@nl ,
                                     "Definitive Nomination Date"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#EarlyRetirementCode
:EarlyRetirementCode rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                     rdfs:domain :EarlyRetirementContribution ;
                     :length 1 ;
                     :presence "Indispensable"@fr ,
                               "Onmisbaar"@nl ;
                     :type "Numeriek"@nl ,
                           "Numérique"@fr ;
                     dc1:identifier "00079" ;
                     rdfs:comment "Code die aanduidt welke bijdrage brugpensioen aangegeven wordt."@nl ,
                                  "Code qui indique quelle cotisation prépension est déclarée."@fr ;
                     rdfs:isDefinedBy "0 = cotisation forfaitaire 1 = cotisation compensatoire particulière"@fr ,
                                      "0 = forfaitaire bijdrage 1 = bijzondere compenserende bijdrage"@nl ;
                     rdfs:label "CODE BIJDRAGE BRUGPENSIOEN"@nl ,
                                "CODE COTISATION PRÉPENSION"@fr ,
                                "Early Retirement Code"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#EarlyRetirementContributionAmount
:EarlyRetirementContributionAmount rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                   rdfs:domain :EarlyRetirementContribution ;
                                   :length 9 ;
                                   :presence "Indispensable"@fr ,
                                             "Onmisbaar"@nl ;
                                   :type "Numeriek"@nl ,
                                         "Numérique"@fr ;
                                   dc1:identifier "00081" ;
                                   rdfs:comment "Bedrag van de verschuldigde bijdrage die overeenstemt met de code bijdrage brugpensioen."@nl ,
                                                "Montant de la cotisation due correspondant au code cotisation prépension."@fr ;
                                   rdfs:isDefinedBy "[1;999999999]."@fr ,
                                                    "[1;999999999]."@nl ;
                                   rdfs:label "BIJDRAGE BRUGPENSIOEN"@nl ,
                                              "COTISATION PRÉPENSION"@fr ,
                                              "Early Retirement Contribution Amount"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#EarlyRetirementNbrMonths
:EarlyRetirementNbrMonths rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                          rdfs:domain :EarlyRetirementContribution ;
                          :length 3 ;
                          :presence "Obligatoire si il s'agit d'un travailleur prépensionné pour lequel la cotisation forfaitaire sur la prépension conventionnelle est due."@fr ,
                                    "Verplicht indien het gaat om een bruggepensioneerde werknemer waarvoor de forfaitaire bijdrage op het conventioneel brugpensioen verschuldigd is."@nl ;
                          :type "Numeriek"@nl ,
                                "Numérique"@fr ;
                          dc1:identifier "00080" ;
                          rdfs:comment "Aantal maanden van het aangiftekwartaal waarvoor de werkgever, voor deze bruggepensioneerde, de forfaitaire bijdrage op het conventioneel brugpensioen verschuldigd is."@nl ,
                                       "Nombre de mois au cours du trimestre de la déclaration pour lesquels l'employeur est redevable, pour ce prépensionné, de la cotisation forfaitaire sur la prépension conventionnelle."@fr ;
                          rdfs:isDefinedBy "[1;156]"@fr ,
                                           "[1;156]"@nl ;
                          rdfs:label "AANTAL MAANDEN BRUGPENSIOEN"@nl ,
                                     "Early Retirement Nbr Months"@en ,
                                     "NOMBRE DE MOIS PRÉPENSION"@fr .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#EcoVehicle
:EcoVehicle rdf:type owl:DatatypeProperty ;
            rdfs:domain :CompanyVehicle ;
            :length 1 ;
            :presence "Obligatoire si le numéro de plaque concerne un véhicule de société respectueux de l'environnement qui est mis à disposition dans le cadre du budget mobilité."@fr ,
                      "Verplicht indien de nummerplaat betrekking heeft op een milieuvriendelijk bedrijfsvoertuig dat ter beschikking gesteld wordt in het kader van het mobiliteitsbudget.."@nl ;
            :type "Numeriek"@nl ,
                  "Numérique"@fr ;
            dc1:identifier "01217" ;
            rdfs:comment "Zone dans laquelle il est indiqué si le numéro de plaque concerne un véhicule de société respectueux de l'environnement qui est mis à disposition dans le cadre du budget mobilité."@fr ,
                         "Zone waarin wordt aangeduid of de nummerplaat betrekking heeft op een milieuvriendelijk bedrijfsvoertuig dat ter beschikking gesteld wordt in het kader van het mobiliteitsbudget."@nl ;
            rdfs:isDefinedBy "0 = de nummerplaat heeft geen betrekking op een milieuvriendelijk bedrijfsvoertuig dat ter beschikking gesteld wordt in het kader van het mobiliteitsbudget 1 = de nummerplaat heeft betrekking op een milieuvriendelijk bedrijfsvoertuig dat ter beschikking gesteld wordt in het kader van het mobiliteitsbudget"@nl ,
                             "0 = le numéro de plaque ne concerne pas un véhicule de société respectueux de l'environnement qui est mis à disposition dans le cadre du budget mobilité 1 = le numéro de plaque concerne un véhicule de société respectueux de l'environnement qui est mis à disposition dans le cadre du budget mobilité"@fr ;
            rdfs:label "Eco Vehicle"@en ,
                       "MILIEUVRIENDELIJK VOERTUIG"@nl ,
                       "VÉHICULE RESPECTUEUX DE L'ENVIRONNEMENT"@fr .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#EmployerClass
:EmployerClass rdf:type owl:DatatypeProperty ;
               rdfs:domain :WorkerRecord ;
               :length 3 ;
               :presence "Indispensable"@fr ,
                         "Onmisbaar"@nl ;
               :type "Numeriek"@nl ,
                     "Numérique"@fr ;
               dc1:identifier "00036" ;
               rdfs:comment "Het categoriekengetal laat toe een onderscheid te maken tussen de werkgevers naargelang hun verplichtingen in functie van de bijzondere kenmerken die eigen zijn aan de uitgeoefende activiteit. Het wordt toegekend door de RSZ. Voor een provinciaal of plaatselijk bestuur bepaalt deze categorie-aanduiding de bijdrageverplichtingen van de besturen in functie van de vakantieregeling die zij op hun contractuele personeelsleden toepassen of van de pensioenregeling waarbij hun vastbenoemde personeelsleden aangesloten zijn."@nl ,
                            "L'indice de catégorie permet de différencier les employeurs selon leurs obligations en fonction de particularités propres à l'activité exercée. Il est attribué par l'ONSS. Pour une administration provinciale ou locale, cette indication de catégorie détermine les obligations de cotisations des administrations en fonction du régime de vacances qu'elles appliquent à leurs membres du personnel contractuels ou du règlement de pension auquel sont affiliés leurs membres du personnel nommés à titre définitif."@fr ;
               rdfs:isDefinedBy "Getal van 3 cijfers toegekend door de RSZ."@nl ,
                                "Nombre de 3 chiffres attribué par l'ONSS."@fr ;
               rdfs:label "CATÉGORIE DE L'EMPLOYEUR"@fr ,
                          "Employer Class"@en ,
                          "WERKGEVERSCATEGORIE"@nl .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#EmployerNotion
:EmployerNotion rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                rdfs:domain :ComplementaryIndemnity ;
                :length 11 ;
                :presence "Indispensable"@fr ,
                          "Onmisbaar"@nl ;
                :type "Numeriek"@nl ,
                      "Numérique"@fr ;
                dc1:identifier "00815" ;
                rdfs:comment "En DmfA, si la déclaration n'est pas faite par l'employeur, mais par un tiers : numéro ONSS ou n° d'entreprise de l'employeur au nom duquel le tiers fait la déclaration. En DmfAPPL, si la déclaration n'est pas faite par l'employeur, mais par un tiers : n° d'entreprise de l'employeur au nom duquel le tiers fait la déclaration."@fr ,
                             "In DmfA, als de aangifte niet wordt gedaan door de werkgever, maar door een derde: RSZ-nummer of ondernemingsnummer van de werkgever waarvoor de derde de aangifte doet. In DmfAPPL, als de aangifte niet wordt gedaan door de werkgever, maar door een derde: ondernemingsnummer van de werkgever waarvoor de derde de aangifte doet."@nl ;
                rdfs:isDefinedBy "Als de aangifte wordt gedaan door een derde (type debiteur = 2, 3 of 5): getal van 11 cijfers waarvan de eerste positie weergeeft of het om een RSZ-nummer gaat of om een ondernemingsnummer. · Indien de notie werkgever een RSZ-nummer weergeeft, moeten de twee eerste posities gelijk zijn aan 0 en hernemen de posities 3 t.e.m. 11 het RSZ-nummer (zie zone 00011) waarvoor de aangifte werd gedaan. · Indien de notie werkgever een ondernemingsnummer weergeeft, moet de eerste positie gelijk zijn aan 1 en hernemen de posities 2 t.e.m.11 het ondernemingsnummer (zie zone 00014) waarvoor de aangifte werd gedaan. Indien de aangifte niet wordt gedaan door een derde (type debiteur 0, 1 of 4) moet de notie werkgever op de waarde 0 gezet worden."@nl ,
                                 "Si la déclaration est faite par un tiers (type de débiteur = 2, 3 ou 5) : nombre de 11 chiffres dont la première position indique s'il s'agit d'un numéro ONSS ou d'un numéro d'entreprise. · Si la notion employeur reprend un numéro ONSS, les deux premières positions doivent être égales à zéro et les positions 3 à 11 reprennent le numéro ONSS (voir zone 00011) au nom duquel la déclaration est faite. · Si la notion employeur reprend un numéro d'entreprise, la première position doit être égale à 1 et les positions 2 à 11 reprennent le numéro d'entreprise (voir zone 00014) au nom duquel la déclaration est faite. Si la déclaration n'est pas faite par un tiers (type de débiteur = 0, 1 ou 4) la notion employeur doit être mis à la valeur zéro."@fr ;
                rdfs:label "Employer Notion"@en ,
                           "NOTIE WERKGEVER"@nl ,
                           "NOTION EMPLOYEUR"@fr .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#EmploymentPromotion
:EmploymentPromotion rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                     rdfs:domain :Occupation ;
                     :length 3 ;
                     :presence "Obligatoire si l'occupation du travailleur est effectuée dans le cadre d'une mesure de promotion de l'emploi susmentionnée."@fr ,
                               "Verplicht indien de tewerkstelling van de werknemer gebeurt in het kader van één van bovenvermelde maatregelen ter bevordering van de werkgelegenheid"@nl ;
                     :type "Numeriek"@nl ,
                           "Numérique"@fr ;
                     dc1:identifier "00052" ;
                     rdfs:comment "Code die aangeeft of de tewerkstelling van de werknemer uitgevoerd wordt in het kader van een maatregel ter bevordering van de werkgelegenheid, los van het feit of een bijdragevermindering, die eventueel bij de maatregel hoort, wordt aangevraagd."@nl ,
                                  "Code qui indique si l'occupation du travailleur est effectuée dans le cadre d'une mesure de promotion de l'emploi, indépendamment du fait qu'une réduction des cotisations afférente à la mesure est demandée."@fr ;
                     rdfs:isDefinedBy "Voir annexe 35 : Mesure de promotion de l'emploi."@fr ,
                                      "Zie bijlage 35 : Maatregel ter bevordering van de werkgelegenheid."@nl ;
                     rdfs:label "Employment Promotion"@en ,
                                "MAATREGEL TER BEVORDERING VAN DE WERKGELEGENHEID"@nl ,
                                "MESURE DE PROMOTION DE L'EMPLOI"@fr .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#FirstComplIndemnityDate
:FirstComplIndemnityDate rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                         rdfs:domain :ComplementaryIndemnity ;
                         :length 10 ;
                         :presence "Indispensable"@fr ,
                                   "Onmisbaar"@nl ;
                         :type "Alfanumeriek"@nl ,
                               "Alphanumérique"@fr ;
                         dc1:identifier "00823" ;
                         rdfs:comment "Date à laquelle la première indemnité complémentaire a été octroyée en complément d'une allocation de RCC, de chômage ou d'interruption de carrière ou date à laquelle le RCC prend cours ou, pour les RCIC débutant à partir du 01/04/2012, date du premier octroi de l'allocation de chômage."@fr ,
                                      "Datum waarop de eerste aanvullende vergoeding werd toegekend als aanvulling bij een uitkering bij SWT, werkloosheid of loopbaanonderbreking of datum waarop het SWT ingaat of voor de SWAV werkloosheid die ingaan vanaf 01/04/2012, de datum van de eerste toekenning van de uitkering."@nl ;
                         rdfs:isDefinedBy "Pour les RCIC (code travailleur 883 ou 885), la date ne peut pas être antérieure au 01/01/2006. Pour les RCC (code travailleur 879 en DmfA ou 771 en DmfAPPL, la date ne peut pas être antérieure au 01/03/1995."@fr ,
                                          "Voor de SWAV (werknemerskengetal 883 of 885) mag de datum niet voor 01/01/2006 vallen. Voor de SWT (werknemerskengetal 879 in DmfA of 771 in DmfAPPL) mag de datum niet voor 01/03/1995 vallen."@nl ;
                         rdfs:label "DATE DU PREMIER OCTROI DE L'INDEMNITÉ COMPLÉMENTAIRE"@fr ,
                                    "DATUM EERSTE TOEKENNING AANVULLENDE VERGOEDING"@nl ,
                                    "First Compl Indemnity Date"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#FirstHiringDate
:FirstHiringDate rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                 rdfs:domain :WorkerContribution ;
                 :length 10 ;
                 :presence "Obligatoire si le code travailleur cotisation = 826 et qu'il s'agit d'un jeune travailleur engagé avant l'âge de 25 ans pouvant bénéficier du forfait réduit"@fr ,
                           "Verplicht indien het werknemerskengetal bijdrage = 826 en indien het een jonge werknemer betreft die aangeworven is voor de leeftijd van 25 jaar en die kan genieten van het verlaagd forfait"@nl ;
                 :type "Alfanumeriek"@nl ,
                       "Alphanumérique"@fr ;
                 dc1:identifier "00896" ;
                 rdfs:comment "Date à laquelle le travailleur a été embauché pour la première fois chez l'employeur"@fr ,
                              "Datum waarop de werknemer voor het eerst werd tewerkgesteld bij de werkgever"@nl ;
                 rdfs:isDefinedBy "De datum moet zich situeren tussen 01/07/2007 en de einddatum van het burgerlijk kwartaal (deze beide datums inbegrepen)"@nl ,
                                  "La date doit être comprise entre le 01/07/2007 et la date civile de fin du trimestre concerné (ces deux dates comprises)"@fr ;
                 rdfs:label "DATE PREMIÈRE EMBAUCHE"@fr ,
                            "DATUM EERSTE AANWERVING"@nl ,
                            "First Hiring Date"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#FirstWeekGuaranteedSalaryNbrDays
:FirstWeekGuaranteedSalaryNbrDays rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                  rdfs:domain :OccupationInformations ;
                                  :length 4 ;
                                  :presence "Obligatoire si il s'agit d'un ouvrier de la construction et que les jours sont couverts par un salaire garanti la première semaine ou lorsqu'il y a des jours de carence payés par l'employeur, à partir des déclarations du 1er trimestre 2011."@fr ,
                                            "Verplicht indien het gaat om een arbeider uit de bouwsector, vanaf de aangiften van het 1ste kwartaal 2011 indien er dagen zijn gedekt door gewaarborgd loon eerste week of door de werkgever betaalde carensdagen."@nl ;
                                  :type "Numeriek"@nl ,
                                        "Numérique"@fr ;
                                  dc1:identifier "01010" ;
                                  rdfs:comment "Het aantal dagen arbeidsongeschiktheid ten gevolge van ziekte of ongeval van gemeen recht met gewaarborgd loon eerste week, niet inbegrepen het aantal dagen gewaarborgd dagloon. Carensdagen zijn inbegrepen wanneer die betaald worden door de werkgever.Dit gegeven mag niet gebruikt worden voor de aangiften voorafgaand aan het 1ste kwartaal 2011. Dit betreft alleen de arbeiders uit de bouwsector."@nl ,
                                               "Nombre de jours d'incapacité de travail suite à une maladie ou à un accident de droit commun avec salaire garanti la première semaine, non compris le nombre de jours avec rémunération journalière garantie. Les jours de carence sont inclus lorsqu'ils sont payés par l'employeur.Cette donnée ne peut pas être utilisée pour les déclarations antérieures au 1er trimestre 2011. Ceci ne concerne que les ouvriers du secteur de la construction."@fr ;
                                  rdfs:isDefinedBy "[1;9200] Aandacht : De dagen worden uitgedrukt in honderdsten van dagen."@nl ,
                                                   "[1;9200] Attention : Les jours sont exprimés en centièmes de jours."@fr ;
                                  rdfs:label "AANTAL DAGEN GEWAARBORGD LOON EERSTE WEEK"@nl ,
                                             "First Week Guaranteed Salary Nbr Days"@en ,
                                             "NOMBRE DE JOURS SALAIRE GARANTI PREMIÈRE SEMAINE"@fr .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#FlemishTrainingHolidayHoursNbr
:FlemishTrainingHolidayHoursNbr rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                rdfs:domain :OccupationInformations ;
                                :length 7 ;
                                :presence "Obligatoire si une absence concerne une formation suivie dans le cadre d'un congé formation flamand, à partir du 1/2020."@fr ,
                                          "Verplicht indien het een afwezigheid betreft om een opleiding te volgen in het kader van het Vlaams Opleidingsverlof, vanaf 1/2020."@nl ;
                                :type "Numeriek"@nl ,
                                      "Numérique"@fr ;
                                dc1:identifier "01232" ;
                                rdfs:comment "Aantal uren afwezigheid om een opleiding te volgen in het kader van het Vlaams Opleidingsverlof."@nl ,
                                             "Nombre d'heures d'absence en vue de suivre une formation dans le cadre d'un congé formation flamand."@fr ;
                                rdfs:isDefinedBy "1;9999999]. Attention : Les heures sont exprimées en centièmes d'heures. Exemples : . 50 heures 30 min. est exprimé sous la forme : 5050 . 252 heures est exprimé sous la forme : 25200"@fr ,
                                                 "[1;9999999]. Aandacht : De uren worden uitgedrukt in honderdsten van uren. Voorbeelden : . 50 uren 30 min. wordt uitgedrukt onder de vorm : 5050 . 252 uren wordt uitgedrukt onder de vorm : 25200"@nl ;
                                rdfs:label "AANTAL UREN VLAAMS OPLEIDINGSVERLOF"@nl ,
                                           "Flemish Training Holiday Hours Nbr"@en ,
                                           "NOMBRE D'HEURES DE CONGÉ FORMATION FLAMAND"@fr .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#FlightNbrMinutes
:FlightNbrMinutes rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                  rdfs:domain :Service ;
                  :length 7 ;
                  :presence "Obligatoire si le travailleur fait partie du personnel volant d'une compagnie aérienne ou s'il est pilote militaire."@fr ,
                            "Verplicht indien de werknemer deel uitmaakt van het vliegend personeel van een luchtvaartmaatschappij of als het een militaire piloot is."@nl ;
                  :type "Numeriek"@nl ,
                        "Numérique"@fr ;
                  dc1:identifier "00065" ;
                  rdfs:comment "Cette zone, destinée essentiellement aux compagnies aériennes, permet d'indiquer le nombre de minutes de vol qu'un travailleur, employé à bord d'un avion, a réellement presté pendant l'occupation déclarée. Le nombre de minutes de vol doit également être déclaré pour les pilotes militaires."@fr ,
                               "Deze zone, die voornamelijk bestemd is voor de luchtvaartmaatschappijen, laat toe aan te geven hoeveel vluchtminuten een werknemer die aan boord van een vliegtuig werkt, daadwerkelijk heeft gepresteerd tijdens de aangegeven tewerkstelling. Het aantal vluchtminuten moet ook aangegeven worden voor de militaire piloten."@nl ;
                  rdfs:isDefinedBy "Geheel getal en element van [0; 9999999]."@nl ,
                                   "Nombre entier et élément de [0; 9999999]."@fr ;
                  rdfs:label "AANTAL VLUCHTMINUTEN"@nl ,
                             "Flight Nbr Minutes"@en ,
                             "NOMBRE DE MINUTES DE VOL"@fr .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#FloorApplicationNotion
:FloorApplicationNotion rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                        rdfs:domain :ComplIndemnityContribution ;
                        :length 1 ;
                        :presence "Facultatief"@nl ,
                                  "Facultative"@fr ;
                        :type "Numeriek"@nl ,
                              "Numérique"@fr ;
                        dc1:identifier "00960" ;
                        rdfs:comment "Notie die aangeeft of het persoonlijk deel werd verminderd zodat het bedrag dat de persoon ontvangt niet daalt onder de drempel die werd vastgelegd op basis van de gezinssituatie en, waarbij vanaf 4/2010 kan worden opgenomen welke drempel werd toegepast wanneer de inhouding werd beperkt."@nl ,
                                     "Notion signalant si la part personnelle a été réduite de façon à ce que le montant que la personne reçoit ne descende pas en dessous du plancher fixé selon la situation familiale et, à partir du 4/2010, précisant le plancher utilisé quand la retenue est réduite."@fr ;
                        rdfs:isDefinedBy "0 = de drempel wordt niet toegepast 1 = de drempel wordt toegepast Vanaf de aangiften van 4/2010: 0 = de drempel wordt niet toegepast 1 = de drempel voltijds met gezinslast wordt toegepast 2 = de drempel voltijds zonder gezinslast wordt toegepast 3 = de drempel halftijds met gezinslast wordt toegepast 4 = de drempel halftijds zonder gezinslast wordt toegepast"@nl ,
                                         "0 = le plancher n'est pas appliqué 1 = le plancher est appliqué A partir des déclarations du 4/2010 : 0 = le plancher n'est pas appliqué 1 = le plancher pour un temps plein avec charge de famille est appliqué 2 = le plancher pour un temps plein sans charge de famille est appliqué 3 = le plancher pour un mi-temps avec charge de famille est appliqué 4 = le plancher pour un mi-temps sans charge de famille est appliqué"@fr ;
                        rdfs:label "Floor Application Notion"@en ,
                                   "NOTIE TOEPASSING VAN DE DREMPEL"@nl ,
                                   "NOTION D'APPLICATION DU PLANCHER"@fr .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#FlyingStaffClass
:FlyingStaffClass rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                  rdfs:domain :Occupation ;
                  :length 1 ;
                  :presence "Obligatoire si le travailleur fait partie du personnel volant d'une compagnie aérienne ou s'il est un pilote militaire."@fr ,
                            "Verplicht indien de werknemer deel uitmaakt van het vliegend personeel van een luchtvaartmaatschappij of als deze een militaire piloot is."@nl ;
                  :type "Numeriek"@nl ,
                        "Numérique"@fr ;
                  dc1:identifier "00059" ;
                  rdfs:comment "Ce code, destiné essentiellement aux compagnies aériennes, permet de déterminer la catégorie à laquelle appartient un travailleur employé à bord d'un avion. Le nombre de minutes de vol afférentes doit être déclaré. Ce code doit également être utilisé pour désigner les pilotes militaires."@fr ,
                               "Deze code, die voornamelijk bestemd is voor luchtvaartmaatschappijen, laat toe de categorie te bepalen waartoe een werknemer behoort die tewerkgesteld is aan boord van een vliegtuig. Het bijbehorende aantal vliegminuten moet aangegeven worden. Deze code moet ook gebruikt worden om militaire piloten aan te duiden."@nl ;
                  rdfs:isDefinedBy "1 = piloot 2 = cabinepersoneel 3 = andere"@nl ,
                                   "1 = pilote 2 = personnel de cabine 3 = autre"@fr ;
                  rdfs:label "CLASSE DU PERSONNEL VOLANT"@fr ,
                             "Flying Staff Class"@en ,
                             "KLASSE VAN HET VLIEGEND PERSONEEL"@nl .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#FormCreationDate
:FormCreationDate rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                  rdfs:domain :Form ;
                  :length 10 ;
                  :presence "Indispensable"@fr ,
                            "Onmisbaar"@nl ;
                  :type "Alfanumeriek"@nl ,
                        "Alphanumérique"@fr ;
                  dc1:identifier "00218" ;
                  rdfs:comment "Date à laquelle le formulaire est créé."@fr ,
                               "Datum waarop het formulier gecreëerd is."@nl ;
                  rdfs:isDefinedBy "AAAA est un élément de [année en cours -1 ; année en cours] ; La date ne peut pas se trouver dans le futur."@fr ,
                                   "JJJJ is een element van [lopend jaar -1 ; lopend jaar] ; De datum mag zich niet in de toekomst bevinden."@nl ;
                  rdfs:label "DATE DE CRÉATION DU FORMULAIRE"@fr ,
                             "DATUM VAN CREATIE VAN HET FORMULIER"@nl ,
                             "Form Creation Date"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#FormCreationHour
:FormCreationHour rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                  rdfs:domain :Form ;
                  :length 12 ;
                  :presence "Indispensable"@fr ,
                            "Onmisbaar"@nl ;
                  :type "Alfanumeriek"@nl ,
                        "Alphanumérique"@fr ;
                  dc1:identifier "00299" ;
                  rdfs:comment "Moment précis, exprimé en heures, minutes, secondes et millièmes de secondes."@fr ,
                               "Tijdstip, uitgedrukt in uren, minuten, seconden en milliseconden."@nl ;
                  rdfs:isDefinedBy "HH est un élément de [00;23] MM est un élément de [00;59] SS est un élément de [00;59] SSS un élément de [000;999]"@fr ,
                                   "UU is een element van [00;23] MM is een element van [00;59] SS is een element van [00;59] SSS is een element van [000;999]"@nl ;
                  rdfs:label "Form Creation Hour"@en ,
                             "HEURE PRÉCISE DE CRÉATION DU FORMULAIRE"@fr ,
                             "PRECIES UUR VAN CREATIE VAN HET FORMULIER"@nl .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#FunctionNature
:FunctionNature rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                rdfs:domain :OccupationPublicServiceData ;
                :length 1 ;
                :presence "Indispensable"@fr ,
                          "Onmisbaar"@nl ;
                :type "Numeriek"@nl ,
                      "Numérique"@fr ;
                dc1:identifier "00968" ;
                rdfs:comment "Code die de aard aanduidt van de door de werknemer uitgeoefende functie."@nl ,
                             "Code qui indique le caractère que revêt la fonction exercée par le travailleur."@fr ;
                rdfs:isDefinedBy "1 = fonction principale 2 = fonction accessoire 3 = fonction accessoire dans l'enseignement à horaire réduit"@fr ,
                                 "1 = hoofdambt 2 = bijbetrekking 3 = bijbetrekking in het onderwijs met beperkt leerplan"@nl ;
                rdfs:label "AARD VAN DE FUNCTIE"@nl ,
                           "CARACTÈRE DE LA FONCTION"@fr ,
                           "Function Nature"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#GradeOrFunction
:GradeOrFunction rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                 rdfs:domain :OccupationPublicServiceData ;
                 :length 100 ;
                 :presence "Indispensable"@fr ,
                           "Onmisbaar"@nl ;
                 :type "Alfanumeriek"@nl ,
                       "Alphanumérique"@fr ;
                 dc1:identifier "00963" ;
                 rdfs:comment "Tekst die ofwel de graad van de werknemer vermeldt ofwel de functie die hij uitoefent"@nl ,
                              "Texte qui indique soit le grade du travailleur, soit la fonction qu'il exerce"@fr ;
                 rdfs:label "DÉNOMINATION DU GRADE OU DE LA FONCTION"@fr ,
                            "GRAAD- OF FUNCTIEBENAMING"@nl ,
                            "Grade Or Function"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#GrossRefRemunAmount
:GrossRefRemunAmount rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                     rdfs:domain :DismissedStatutoryWorkerContribution ;
                     :length 9 ;
                     :presence "Indispensable"@fr ,
                               "Onmisbaar"@nl ;
                     :type "Numeriek"@nl ,
                           "Numérique"@fr ;
                     dc1:identifier "00071" ;
                     rdfs:comment "Refertebrutoloon van de werknemer tijdens de periode waarvoor de onderwerping aan het stelsel van de sociale zekerheid gevraagd wordt. Dit wordt berekend op basis van de laatste activiteitswedde van de belanghebbende, zo nodig omgerekend op basis van een wedde die overeenstemt met een voltijdse betrekking."@nl ,
                                  "Rémunération brute de référence du travailleur, pendant la période pour laquelle l'assujettissement au régime de la sécurité sociale est demandé. Elle est calculée sur base du dernier traitement d'activité de l'intéressé, transposé en cas de besoin, sur la base d'un traitement correspondant à un emploi à temps plein."@fr ;
                     rdfs:isDefinedBy "Geheel getal en element van [1; 999999999]."@nl ,
                                      "Nombre entier et élément de [1; 999999999]."@fr ;
                     rdfs:label "Gross Ref Remun Amount"@en ,
                                "REFERTEBRUTOLOON"@nl ,
                                "RÉMUNÉRATION BRUTE DE RÉFÉRENCE"@fr .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#GrossRefRemunContributionAmount
:GrossRefRemunContributionAmount rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                 rdfs:domain :DismissedStatutoryWorkerContribution ;
                                 :length 9 ;
                                 :presence "Indispensable"@fr ,
                                           "Onmisbaar"@nl ;
                                 :type "Numeriek"@nl ,
                                       "Numérique"@fr ;
                                 dc1:identifier "00072" ;
                                 rdfs:comment "Bedrag van de bijdrage verschuldigd op het refertebrutoloon met het oog op de gevraagde onderwerping van de werknemer aan het stelsel van de sociale zekerheid."@nl ,
                                              "Montant de la cotisation due sur la rémunération brute de référence en vue de l'assujettissement du travailleur au régime de la sécurité sociale demandé."@fr ;
                                 rdfs:isDefinedBy "[0;999999999]."@fr ,
                                                  "[0;999999999]."@nl ;
                                 rdfs:label "BIJDRAGE REFERTEBRUTOLOON"@nl ,
                                            "COTISATION RÉMUNÉRATION BRUTE DE RÉFÉRENCE"@fr ,
                                            "Gross Ref Remun Contribution Amount"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#HalfTimeCareerInterruptionNotion
:HalfTimeCareerInterruptionNotion rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                  rdfs:domain :ComplementaryIndemnity ;
                                  :length 1 ;
                                  :presence "Indispensable"@fr ,
                                            "Onmisbaar"@nl ;
                                  :type "Alfanumeriek"@nl ,
                                        "Alphanumérique"@fr ;
                                  dc1:identifier "00825" ;
                                  rdfs:comment "Notie die weergeeft of de werknemer in halftijdse loopbaanonderbreking of halftijds brugpensioen is of niet."@nl ,
                                               "Notion signalant si le travailleur est en interruption de carrière ou en prépension à mi-temps ou pas."@fr ;
                                  rdfs:isDefinedBy "0 = indien de werknemer niet in halftijdse loopbaanonderbreking of halftijds brugepensioen is 1= indien de werknemer in halftijdse loopbaanonderbreking of halftijds brugepensioen is 9 = niet van toepassingDe waarde 9 betreft en pseudo-bruggepensioneerde werknemer werkloosheid (werknemerskengetal 883)"@nl ,
                                                   "0 = si le travailleur n'est pas à mi-temps 1 = si le travailleur est à mi-temps 9 = pas d'applicationLa valeur 9 concerne un travailleur pseudo-prépensionné chômage (code travailleur 883)"@fr ;
                                  rdfs:label "Half Time Career Interruption Notion"@en ,
                                             "NOTIE HALFTIJDSE LOOPBAANONDERBREKING OF HALFTIJDS BRUGPENSIOEN"@nl ,
                                             "NOTION D'INTERRUPTION DE CARRIÈRE OU DE PRÉPENSION À MI-TEMPS"@fr .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#HolidayDaysNumber
:HolidayDaysNumber rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                   rdfs:domain :OccupationInformations ;
                   :length 3 ;
                   :presence "Obligatoire si il s'agit d'un membre du personnel d'un employeur déclaré avec la catégorie employeur 105, 205 ou 305 qui a acquis ces jours de vacances. Cette donnée ne peut pas être utilisée pour les déclarations antérieures au 1er trimestre 2018."@fr ,
                             "Verplicht indien het gaat om een personeelslid van een werkgever aangegeven met werkgeverscategorie 105, 205 of 305 dat vakantiedagen opgebouwd heeft. Dit gegeven mag niet gebruikt worden voor de aangiften voorafgaand aan het 1ste kwartaal 2018."@nl ;
                   :type "Numeriek"@nl ,
                         "Numérique"@fr ;
                   dc1:identifier "00197" ;
                   rdfs:comment "Aantal vakantiedagen.Zone die het aantal vakantiedagen opgebouwd door een zeevarende aangegeven met werkgeverscategorie 105, 205 of 305 aanduidt."@nl ,
                                "Nombre de jours de vacances.Zone indiquant le nombre de jours de vacances constitués par un marin déclaré avec la catégorie employeur 105, 205 ou 305."@fr ;
                   rdfs:isDefinedBy "Geheel getal en element van [0 ; 999]"@nl ,
                                    "Nombre entier et élément de [0 ; 999]"@fr ;
                   rdfs:label "AANTAL VAKANTIEDAGEN"@nl ,
                              "Holiday Days Number"@en ,
                              "NOMBRE DE JOURS DE VACANCES"@fr .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#HolidayStartingDate
:HolidayStartingDate rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                     rdfs:domain :EmployerDeclaration ;
                     :length 10 ;
                     :presence "Obligatoire si le trimestre de la déclaration est le 4e trimestre de l'année et si l'employeur occupe des travailleurs manuels."@fr ,
                               "Verplicht indien het kwartaal van de aangifte het 4e kwartaal van het jaar is en als de werkgever handarbeiders tewerkstelt."@nl ;
                     :type "Alfanumeriek"@nl ,
                           "Alphanumérique"@fr ;
                     dc1:identifier "00017" ;
                     rdfs:comment "Date à laquelle les travailleurs prennent leurs vacances l'année suivante, ou, si plusieurs périodes ont été fixées, date de la période principale des vacances. Si les travailleurs prennent leurs vacances par roulement, date des premiers départs en vacances. Cette date doit permettre aux caisses de vacances de déterminer la date d'émission des pécules de vacances des travailleurs de cet employeur. Elle doit être déclarée uniquement au quatrième trimestre de l'année."@fr ,
                                  "Datum waarop de werknemers hun vakantie nemen in het volgende jaar, of, indien verschillende periodes vastgelegd werden, de datum van de voornaamste vakantieperiode. Als de werknemers hun vakantie beurtelings nemen, de datum van de eerste vakantie. Deze datum moet de vakantiekassen toelaten de datum te bepalen van de uitreiking van het vakantiegeld van de werknemers van deze werkgever. Hij moet alleen aangegeven worden in het vierde kwartaal van het jaar."@nl ;
                     rdfs:isDefinedBy "Elle est comprise entre le premier mai et le 31 décembre de l'année de la déclaration suivante."@fr ,
                                      "Hij is gelegen tussen 1 mei en 31 december van het jaar van de volgende aangifte."@nl ;
                     rdfs:label "DATE DE DÉBUT DES VACANCES"@fr ,
                                "DATUM WAAROP DE VAKANTIE BEGINT"@nl ,
                                "Holiday Starting Date"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#HorecaExtra
:HorecaExtra rdf:type owl:DatatypeProperty ;
             rdfs:domain :OccupationInformations ;
             :length 1 ;
             :presence "Obligatoire si le travailleur est un occasionnel de l'Horeca qui n'est pas déclaré dans la catégorie 317 (à partir du 4/2013) ou si le travailleur est un occasionnel occupé dans le secteur des pompes funèbres (catégorie 320 à partir du 1/2020). A partir du 3/2007 jusqu'au 3/2013, obligatoire si le travailleur est un occasionnel de l'Horeca déclaré par un bureau d'intérim. A partir du 2/2005 jusqu'au 2/2007, obligatoire si le travailleur est un extra de l'Horeca qui ne bénéficie pas de l'assujettissement réduit."@fr ,
                       "Verplicht indien de werknemer een gelegenheidswerknemer in de Horeca is die niet wordt aangegeven onder categorie 317 (vanaf 4/2013) of indien de werknemer een gelegenheidswerknemer is tewerkgesteld in de sector van de begrafenisondernemingen (categorie 320, vanaf 1/2020). Vanaf 3/2007 tem 3/2013, verplicht indien de werknemer een gelegenheidswerknemer van de horeca is, aangegeven door een uitzendkantoor. Vanaf 2/2005 tem 2/2007, verplicht indien de werknemer een extra van de horeca is die niet de beperkte onderwerping geniet."@nl ;
             :type "Alfanumeriek"@nl ,
                   "Alphanumérique"@fr ;
             dc1:identifier "00795" ;
             rdfs:comment "A partir du 1/2020 travailleur occasionnel occupé dans l'Horeca ou dans le secteur des pompes funèbres. A partir du 4/2013 jusqu'au 4/2019, travailleur qui est occupé comme occasionnel dans l'Horeca. A partir du 3/2007 jusqu'au 3/2013, intérimaire qui est occupé comme occasionnel chez un employeur de l'Horeca. A partir du 2/2005 jusqu'au 2/2007, extra de l'Horeca qui ne bénéficie pas de l'assujettissement réduit."@fr ,
                          "Vanaf 1/2020 gelegenheidswerknemer tewerkgesteld in de Horeca of in de sector van de begrafenisondernemingen. Vanaf 4/2013 tem 4/2019, werknemer die als gelegenheidswerknemer wordt tewerkgesteld in de Horeca. Vanaf 3/2007 tem 3/2013, uitzendkracht die als gelegenheidswerknemer bij een gebruiker in de horeca wordt tewerkgesteld. Vanaf 2/2005 tem 2/2007, extra uit de Horeca voor wie men de beperkte onderwerping niet mag toepassen."@nl ;
             rdfs:isDefinedBy "De letter E"@nl ,
                              "La lettre E"@fr ;
             rdfs:label "EXTRA"@fr ,
                        "EXTRA"@nl ,
                        "Horeca Extra"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#HourRemun
:HourRemun rdf:type owl:DatatypeProperty ;
           rdfs:domain :OccupationInformations ;
           :length 5 ;
           :presence "Obligatoire si la déclaration concerne le 3ème trimestre et qu'il s'agit d'un ouvrier de la construction, à partir des déclarations du 3/2005 jusqu'aux déclarations du 2/2007."@fr ,
                     "Verplicht indien de aangifte betrekking heeft op het 3e kwartaal en indien het gaat om een arbeider uit de bouwsector, vanaf de aangiften van het kwartaal 3/2005 tot de aangiften van het kwartaal 2/2007."@nl ;
           :type "Numeriek"@nl ,
                 "Numérique"@fr ;
           dc1:identifier "00812" ;
           rdfs:comment "Het uurloon is het loon dat, in overeenstemming met de arbeidsovereenkomst, verschuldigd is voor één uur normale werkelijke arbeid tijdens het kwartaal.Het uurloon mag voor de arbeiders uit de bouwsector alleen worden aangegeven in het 3e kwartaal. Het betreft dan het geïndexeerde uurloon dat verschuldigd is op het einde van het 3e kwartaal. Dit gegeven mag niet meer gebruikt worden voor de aangiften van na het 2e kwartaal 2007."@nl ,
                        "Le salaire horaire est le salaire, tel que convenu dans le contrat de travail, qui est dû pour une heure normale de travail prestée dans le trimestre.Le salaire horaire ne peut être déclaré que pour les ouvriers du secteur de la construction au 3ème trimestre. Il s'agit alors du salaire horaire indexé dû à la fin du 3ème trimestre. Cette donnée ne peut plus être utilisée pour les déclarations postérieures au 2ème trimestre 2007."@fr ;
           rdfs:isDefinedBy "Geheel getal en element van [1;99999] Aandacht : Het uurloon wordt uitgedrukt in eurocents. Voorbeelden : 35 euros en 20 cents wordt uitgedrukt onder de vorm : 03520 15 euros wordt uitgedrukt onder de vorm : 01500"@nl ,
                            "Nombre entier et élément de [1;99999] Attention : Le salaire horaire est exprimé en eurocents Exemples : 35 euros et 20 cents est exprimé sous la forme : 03520 15 euros est exprimé sous la forme : 01500"@fr ;
           rdfs:label "Hour Remun"@en ,
                      "SALAIRE HORAIRE"@fr ,
                      "UURLOON"@nl .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#HourRemunInThousandthOfEuro
:HourRemunInThousandthOfEuro rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                             rdfs:domain :OccupationInformations ;
                             :length 6 ;
                             :presence "Obligatoire si la déclaration concerne le 3ème trimestre et qu'il s'agit d'un ouvrier de la construction, à partir des déclarations du 3/2007. A partir de 2011, obligatoire pour chaque trimestre lorsqu'il s'agit d'un ouvrier de la construction. A partir de 2022, la donnée est également obligatoire pour les ouvriers du secteur de l'industrie des briques. Cette donnée ne peut pas être utilisée pour les déclarations antérieures au 3ème trimestre 2007."@fr ,
                                       "Verplicht indien de aangifte betrekking heeft op het 3e kwartaal en indien het gaat om een arbeider uit de bouwsector, vanaf de aangiften van het kwartaal 3/2007. Vanaf 2011 verplicht voor elk kwartaal indien het gaat om een arbeider uit de bouwsector. Vanaf 2022 is het gegeven ook verplicht voor arbeiders uit de steenbakkerijsector. Dit gegeven mag niet gebruikt worden voor de aangiften voorafgaand aan het 3e kwartaal 2007."@nl ;
                             :type "Numeriek"@nl ,
                                   "Numérique"@fr ;
                             dc1:identifier "00862" ;
                             rdfs:comment "Het uurloon is het loon dat, in overeenstemming met de arbeidsovereenkomst, verschuldigd is voor één uur normale werkelijke arbeid tijdens het kwartaal."@nl ,
                                          "Le salaire horaire est le salaire, tel que convenu dans le contrat de travail, qui est dû pour une heure normale de travail prestée dans le trimestre."@fr ;
                             rdfs:isDefinedBy "Geheel getal en element van [1;999999] Aandacht : Het uurloon wordt uitgedrukt in duizendsten van euro Voorbeelden : 35 euros en 20 cents wordt uitgedrukt onder de vorm : 035200 15 euros wordt uitgedrukt onder de vorm : 015000"@nl ,
                                              "Nombre entier et élément de [1;999999] Attention : Le salaire horaire est exprimé en millièmes d'euro Exemples : 35 euros et 20 cents est exprimé sous la forme : 035200 15 euros est exprimé sous la forme : 015000"@fr ;
                             rdfs:label "Hour Remun In Thousandth Of Euro"@en ,
                                        "SALAIRE HORAIRE EN MILLIÈMES D'EURO"@fr ,
                                        "UURLOON IN DUIZENDSTEN VAN EURO"@nl .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#INSS
:INSS rdf:type owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:domain :NaturalPerson ;
      :length 11 ;
      :presence "Indispensable"@fr ,
                "Onmisbaar"@nl ;
      :type "Numeriek"@nl ,
            "Numérique"@fr ;
      dc1:identifier "00024" ;
      rdfs:comment "Identificatienummer van een natuurlijk persoon binnen de sociale zekerheid. Dit is het identificatienummer van de natuurlijke persoon in het rijksregister of in het bisregister van de natuurlijke personen."@nl ,
                   "Numéro d'identification d'une personne physique au sein de la sécurité sociale. Il s'agit du numéro d'identification de la personne physique au registre national ou au registre bis des personnes physiques."@fr ;
      rdfs:isDefinedBy "De waarde 0 is niet meer toegelaten."@nl ,
                       "La valeur 0 n'est plus autorisée."@fr ;
      rdfs:label "I NS S"@en ,
                 "IDENTIFICATIENUMMER BIJ DE SOCIALE ZEKERHEID - INSZ"@nl ,
                 "NUMÉRO D'IDENTIFICATION DE LA SÉCURITÉ SOCIALE - NISS"@fr .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Identification
:Identification rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                rdfs:domain :Form ;
                :length 7 ;
                :presence "Indispensable"@fr ,
                          "Onmisbaar"@nl ;
                :type "Alfanumeriek"@nl ,
                      "Alphanumérique"@fr ;
                dc1:identifier "00296" ;
                rdfs:comment "Zone die de inhoud van een formulier beschrijft."@nl ,
                             "Zone qui décrit la teneur d'un formulaire."@fr ;
                rdfs:isDefinedBy "Voir annexe 11 - Identification du formulaire. DMFA pour les déclarations multifonctionnelles trimestrielles"@fr ,
                                 "Zie bijlage 11 - Identificatie van het formulier. DMFA voor de multifunctionele kwartaalaangiften"@nl ;
                rdfs:label "IDENTIFICATIE VAN HET FORMULIER"@nl ,
                           "IDENTIFICATION DU FORMULAIRE"@fr ,
                           "Identification"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#IllnessGrossRemunAmount
:IllnessGrossRemunAmount rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                         rdfs:domain :OccupationInformations ;
                         :length 11 ;
                         :presence "Obligatoire si il s'agit d'un ouvrier de la construction et que des rémunérations sont payées dans le cadre d'une maladie, à partir des déclarations du 1er trimestre 2011 jusqu'au 2020/1. A partir du 2020/2, obligatoire s'il s'agit d'un travailleur contractuel et que des rémunérations sont payées dans le cadre d'une maladie."@fr ,
                                   "Verplicht indien het gaat om een arbeider uit de bouwsector, vanaf de aangiften van het 1ste kwartaal 2011 tot en met 2020/1 indien er voor het betrokken kwartaal brutolonen in het kader van ziekte werden uitbetaald. Vanaf 2020/2, verplicht indien het gaat om een contractuele werknemer en indien lonen in het kader van ziekte werden uitbetaald."@nl ;
                         :type "Numeriek"@nl ,
                               "Numérique"@fr ;
                         dc1:identifier "01011" ;
                         rdfs:comment "Totaal van de brutolonen, al dan niet onderworpen aan socialezekerheidsbijdragen, betaald door de werkgever in het kader van een ziekte of ongeval van gemeen recht in de loop van het betreffende kwartaal, de door de werkgever betaalde vergoeding voor de dag(en) gewaarborgd dagloon niet inbegrepen.Dit gegeven mag niet gebruikt worden voor de aangiften voorafgaand aan het 1ste kwartaal 2011. Tot en met 2020/1 betreft dit alleen de arbeiders uit de bouwsector. Vanaf 2020/2 betreft dit contractuele werknemers uit alle sectoren."@nl ,
                                      "Total des rémunérations brutes, y compris celles qui ne sont pas soumises à des cotisations de sécurité sociale, payées par l'employeur dans le cadre d'une maladie ou d'un accident de droit commun au cours du trimestre concerné, non compris les indemnités payées par l'employeur pour le(s) jour(s) avec rémunération journalière garantie.Cette donnée ne peut pas être utilisée pour les déclarations antérieures au 1er trimestre 2011. Jusqu'au 2020/1, ceci ne concerne que les ouvriers du secteur de la construction. A partir du 2020/2, ceci concerne les travailleurs contractuels de tous les secteurs."@fr ;
                         rdfs:isDefinedBy "Geheel getal en element van [1; 99999999999]"@nl ,
                                          "Nombre entier et élément de [1; 99999999999]"@fr ;
                         rdfs:label "BRUTOLOON BETAALD IN GEVAL VAN ZIEKTE"@nl ,
                                    "Illness Gross Remun Amount"@en ,
                                    "RÉMUNÉRATION BRUTE PAYÉE EN CAS DE MALADIE"@fr .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#IncapacityDegree
:IncapacityDegree rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                  rdfs:domain :IndemnityWAPM ;
                  :length 6 ;
                  :presence "Indispensable"@fr ,
                            "Onmisbaar"@nl ;
                  :type "Alfanumeriek"@nl ,
                        "Alphanumérique"@fr ;
                  dc1:identifier "00145" ;
                  rdfs:comment "Degré d'incapacité correspondant au type d'indemnité perçue par le travailleur durant le trimestre de déclaration."@fr ,
                               "Graad van ongeschiktheid voor de aard van de vergoeding die de werknemer ontvangt tijdens het aangiftekwartaal."@nl ;
                  rdfs:isDefinedBy "De graad van ongeschiktheid wordt uitgedrukt onder de vorm van een percentage. NNN,NN behoort tot het domein [000,01;100,00]."@nl ,
                                   "Le degré d'incapacité doit être indiqué sous la forme d'un pourcentage. NNN,NN appartient au domaine [000,01;100,00]."@fr ;
                  rdfs:label "DEGRÉ D'INCAPACITÉ"@fr ,
                             "GRAAD VAN ONGESCHIKTHEID"@nl ,
                             "Incapacity Degree"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#IncompleteMonthNbrDays
:IncompleteMonthNbrDays rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                        rdfs:domain :ComplIndemnityContribution ;
                        :length 2 ;
                        :presence "Obligatoire si la zone \"mois incomplet – raison\" (00959) est différente de 0."@fr ,
                                  "Verplicht indien de zone \"onvolledige maand - reden\" (00959) verschillend is van 0."@nl ;
                        :type "Numeriek"@nl ,
                              "Numérique"@fr ;
                        dc1:identifier "00958" ;
                        rdfs:comment "Aantal dagen dat de aanvullende vergoeding en de sociale uitkering dekt die aanleiding geven tot bijdragen in geval van werkhervatting, dagen gedekt door vakantiegeld of een vergoeding die begint of eindigt in de loop van een maand."@nl ,
                                     "Nombre de jours couvrant l'indemnité complémentaire et l'allocation sociale donnant lieu à cotisations dans les cas de reprise du travail, de jours couverts par un pécule de vacances ou d'indemnisation qui commence ou se termine au cours d'un mois."@fr ;
                        rdfs:isDefinedBy "[0,78]"@fr ,
                                         "[0,78]"@nl ;
                        rdfs:label "AANTAL DAGEN - ONVOLLEDIGE MAAND"@nl ,
                                   "Incomplete Month Nbr Days"@en ,
                                   "NOMBRE DE JOURS - MOIS INCOMPLET"@fr .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#IncompleteMonthReason
:IncompleteMonthReason rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                       rdfs:domain :ComplIndemnityContribution ;
                       :length 1 ;
                       :presence "Facultatief"@nl ,
                                 "Facultative"@fr ;
                       :type "Numeriek"@nl ,
                             "Numérique"@fr ;
                       dc1:identifier "00959" ;
                       rdfs:comment "Donne une justification du fait que le nombre de jours corresponde à un mois incomplet."@fr ,
                                    "Geeft een rechtvaardiging voor het feit dat het aantal dagen overeenkomt met een onvolledige maand."@nl ;
                       rdfs:isDefinedBy "0 = Mois complet 1 = Mois incomplet suite à une reprise de travail ou un arrêt de la reprise de travail 2 = Mois incomplet suite à un début ou une fin de RCC ou RCIC en milieu de mois 3 = Mois incomplet suite à la prise de jours de vacances couverts par un pécule 4 = Changement de débiteur dans le courant d'un mois 5 = Changement du montant de l'allocation sociale au cours du mois (autorisé à partir des déclarations du 2/2010)"@fr ,
                                        "0 = Volledige maand 1 = Onvolledige maand naar aanleiding van een werkhervatting of een stopzetting van de werkhervatting 2 = Onvolledige maand naar aanleiding van een begin of einde van SWT of SWAV in het midden van een maand 3 = Onvolledige maand naar aanleiding van het opnemen van vakantiedagen gedekt door vakantiegeld 4 = Verandering van debiteur in de loop van een maand 5 = Wijziging van het bedrag van de sociale uitkering in de loop van de maand (toegelaten vanaf de aangifte 2/2010)"@nl ;
                       rdfs:label "Incomplete Month Reason"@en ,
                                  "MOIS INCOMPLET - RAISON"@fr ,
                                  "ONVOLLEDIGE MAAND - REDEN"@nl .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#IndemnityAmount
:IndemnityAmount rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                 rdfs:domain :IndemnityWAPM ;
                 :length 11 ;
                 :presence "Indispensable"@fr ,
                           "Onmisbaar"@nl ;
                 :type "Numeriek"@nl ,
                       "Numérique"@fr ;
                 dc1:identifier "00146" ;
                 rdfs:comment "Totaal van de vergoedingen per aard van de vergoeding en graad van ongeschiktheid."@nl ,
                              "Total des indemnités par type d'indemnité et degré d'incapacité."@fr ;
                 rdfs:isDefinedBy "[1;99999999999]"@fr ,
                                  "[1;99999999999]"@nl ;
                 rdfs:label "BEDRAG VAN DE VERGOEDING"@nl ,
                            "Indemnity Amount"@en ,
                            "MONTANT DE L'INDEMNITÉ"@fr .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#IndemnityContributionPeriodCode
:IndemnityContributionPeriodCode rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                 rdfs:domain :ComplIndemnityContribution ;
                                 :length 2 ;
                                 :presence "Obligatoire si le code travailleur = 274, 276, 277, 278, 283, 284, 290"@fr ,
                                           "Verplicht indien het werknemerskengetal = 274, 276, 277, 278, 283, 284, 290"@nl ;
                                 :type "Numeriek"@nl ,
                                       "Numérique"@fr ;
                                 dc1:identifier "01129" ;
                                 rdfs:comment "Code de la période durant laquelle le Régime de chômage avec complément d'entreprise (RCC), le Régime de chômage avec indemnité complémentaire pour travailleurs âgés (RCIC) ou le Crédit-temps (CT) débute. Il détermine la série de taux utilisée pour le calcul de la cotisation patronale."@fr ,
                                              "De code voor de periode waarin het Stelsel van werkloosheid met bedrijfstoeslag (SWT), het Stelsel van werkloosheid met aanvullende vergoeding voor oudere werknemers (SWAV) of het Tijdskrediet (TK) aanvangt. De code bepaalt de toe te passen percentages voor de berekening van de patronale bijdrage."@nl ;
                                 rdfs:isDefinedBy "1 = Aanvang SWT, SWAV of Tijdskrediet vóór 1/4/2010 OF, voor SWT/SWAV, betekening van de opzegging of einde arbeidsovereenkomst vóór 16/10/2009 OF, voor de SWT die aanvangen tijdens de erkenningsperiode als onderneming in moeilijkheden of in herstructurering: ministeriële erkenningsbeslissing vóór 15/10/2009 OF, in geval van herstructurering, aankondiging collectief ontslag vóór 15/10/2009 2 = Aanvang SWT, SWAV of Tijdskrediet vanaf 1/4/2010 EN, voor de SWT/SWAV, betekening opzegging of einde arbeidsovereenkomst vanaf 16/10/2009 EN, voor de SWT die aanvangen tijdens de erkenningsperiode als onderneming in moeilijkheden of in herstructurering: ministeriële erkenningsbeslissing vanaf 15/10/2009 EN, in geval van herstructurering, aankondiging collectief ontslag vanaf 15/10/2009 3 = Aanvang SWT, SWAV of Tijdskrediet vanaf 1/4/2012 EN, voor SWT/SWAV, betekening opzegging of einde arbeidsovereenkomst vanaf 29/11/2011 EN, voor de SWT die aanvangen tijdens de erkenningsperiode als onderneming in moeilijkheden of in herstructurering: ministeriële erkenningsbeslissing vanaf 1/4/2012 EN, in geval van herstructurering, aankondiging collectief ontslag vanaf 1/4/2012 4 = Aanvang SWT, SWAV of Tijdskrediet vanaf 1/1/2016 EN, voor SWT/SWAV, betekening opzegging of einde arbeidsovereenkomst vanaf 11/10/2015 EN, voor de SWT die aanvangen tijdens de erkenningsperiode als onderneming in moeilijkheden of in herstructurering: ministeriële erkenningsbeslissing vanaf 11/10/2015 EN, in geval van herstructurering, aankondiging collectief ontslag vanaf 11/10/2015 5 = Aanvang SWT, SWAV of Tijdskrediet vanaf 1/1/2017 EN, voor SWT/SWAV, betekening opzegging of einde arbeidsovereenkomst vanaf 01/11/2016 EN, voor de SWT die aanvangen tijdens de erkenningsperiode als onderneming in moeilijkheden of in herstructurering: ministeriële erkenningsbeslissing vanaf 01/11/2016 EN, in geval van herstructurering, aankondiging collectief ontslag vanaf 01/11/2016"@nl ,
                                                  "1 = Début du RCC/RCIC/Crédit temps avant le 1/4/2010 OU, pour RCC/RCIC, notification du préavis ou fin de contrat avant le 16/10/2009 OU, pour les RCC débutant durant une période de reconnaissance comme entreprise en difficulté ou en restructuration : décision ministérielle avant le 15/10/2009 OU annonce du licenciement collectif dans le cadre d'une restructuration avant le 15/10/2009 2 = Début du RCC/RCIC/Crédit temps à partir du 1/4/2010 ET, pour RCC/RCIC, notification du préavis ou fin de contrat à partir du 16/10/2009 ET, pour les RCC débutant durant une période de reconnaissance comme entreprise en difficulté ou en restructuration : décision ministérielle à partir du 15/10/2009 ET annonce du licenciement collectif dans le cadre d'une restructuration à partir du 15/10/2009 3 = Début du RCC/RCIC/Crédit temps à partir du 1/4/2012 ET, pour RCC/RCIC, notification du préavis ou fin de contrat à partir du 29/11/2011 ET, pour les RCC débutant durant une période de reconnaissance comme entreprise en difficulté ou en restructuration : décision ministérielle à partir du 1/4/2012 ET annonce du licenciement collectif dans le cadre d'une restructuration à partir du 1/4/2012 4 = Début du RCC/RCIC/Crédit temps à partir du 1/1/2016 ET, pour RCC/RCIC, notification du préavis ou fin de contrat à partir du 11/10/2015 ET, pour les RCC débutant durant une période de reconnaissance comme entreprise en difficulté ou en restructuration : décision ministérielle à partir du 11/10/2015 ET annonce du licenciement collectif dans le cadre d'une restructuration à partir du 11/10/2015 5 = Début du RCC/RCIC/Crédit temps à partir du 1/1/2017 ET, pour RCC/RCIC, notification du préavis ou fin de contrat à partir du 01/11/2016 ET, pour les RCC débutant durant une période de reconnaissance comme entreprise en difficulté ou en restructuration : décision ministérielle à partir du 01/11/2016 ET annonce du licenciement collectif dans le cadre d'une restructuration à partir du 01/11/2016"@fr ;
                                 rdfs:label "CODE PÉRIODE"@fr ,
                                            "Indemnity Contribution Period Code"@en ,
                                            "PERIODECODE"@nl .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#IndemnityNature
:IndemnityNature rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                 rdfs:domain :IndemnityWAPM ;
                 :length 2 ;
                 :presence "Indispensable"@fr ,
                           "Onmisbaar"@nl ;
                 :type "Numeriek"@nl ,
                       "Numérique"@fr ;
                 dc1:identifier "00144" ;
                 rdfs:comment "Code die toelaat de aard van de vergoeding weer te geven die de werknemer ontvangt tijdens het aangiftekwartaal."@nl ,
                              "Code qui permet de déterminer le type d'indemnité perçue par le travailleur durant le trimestre de déclaration."@fr ;
                 rdfs:isDefinedBy "De lijst met de toegelaten waarden bevindt zich in bijlage 10."@nl ,
                                  "La liste des valeurs admises se trouve dans l'annexe 10."@fr ;
                 rdfs:label "AARD VAN DE VERGOEDING"@nl ,
                            "Indemnity Nature"@en ,
                            "NATURE DE L'INDEMNITÉ"@fr .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#JointCommissionNbr
:JointCommissionNbr rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                    rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                                  owl:unionOf ( :ComplementaryIndemnity
                                                :Occupation
                                              )
                                ] ;
                    :length 9 ;
                    :presence "Indispensable"@fr ,
                              "Onmisbaar"@nl ;
                    :type "Alfanumeriek"@nl ,
                          "Alphanumérique"@fr ;
                    dc1:identifier "00046" ;
                    rdfs:comment "Nummer van het paritair comité waaronder de werknemer valt in het kader van de aangegeven tewerkstelling of op het moment waarop de aanvullende vergoeding voor het eerst werd toegekend."@nl ,
                                 "Numéro de commission paritaire dont relève le travailleur dans le cadre de l'occupation déclarée ou au moment du premier octroi d'indemnités complémentaires."@fr ;
                    rdfs:isDefinedBy "- CCC : De paritaire comités ; reeks van 3 cijfers, links uitgelijnd. - CCC.CC : De paritaire subcomités ; reeks van 3 cijfers gevolgd door een punt en 2 cijfers, links uitgelijnd. - CCC.CC.CC : De paritaire sub-subcomités ; reeks van 3 cijfers gevolgd door een punt en 2 cijfers nogmaals gevolgd door een punt en 2 cijfers. - Als de werknemer onder geen enkel paritair comité of subcomité of sub-subcomité valt, dan is de in te vullen waarde 999."@nl ,
                                     "- CCC : Les commissions paritaires ; suite de 3 chiffres, cadrée à gauche. - CCC.CC : Les sous-commissions paritaires ; suite de 3 chiffres suivie d'un point et de 2 chiffres, cadrée à gauche. - CCC.CC.CC : Les sous-sous-commissions paritaires ; suite de 3 chiffres suivie d'un point et de 2 chiffres puis d'un point et de 2 chiffres. - Si le travailleur ne ressort d'aucune commission paritaire, sous-commission paritaire ou sous-sous-commission paritaire, la valeur à remplir est 999."@fr ;
                    rdfs:label "Joint Commission Nbr"@en ,
                               "NUMMER VAN PARITAIR COMITÉ"@nl ,
                               "NUMÉRO DE COMMISSION PARITAIRE"@fr .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#LicensePlate
:LicensePlate rdf:type owl:DatatypeProperty ;
              rdfs:domain :CompanyVehicle ;
              :length 10 ;
              :presence "Indispensable"@fr ,
                        "Onmisbaar"@nl ;
              :type "Alfanumeriek"@nl ,
                    "Alphanumérique"@fr ;
              dc1:identifier "00781" ;
              rdfs:comment "Nummerplaat van een voertuig bij de DIV"@nl ,
                           "Numéro de plaque d'un véhicule à la DIV"@fr ;
              rdfs:label "License Plate"@en ,
                         "NUMMERPLAAT"@nl ,
                         "NUMÉRO DE PLAQUE"@fr .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#LocalUnitID
:LocalUnitID rdf:type owl:DatatypeProperty ;
             rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                           owl:unionOf ( :Occupation
                                         :StudentContribution
                                         :WorkerRecord
                                       )
                         ] ;
             :length 10 ;
             :presence "Obligatoire si la déclaration concerne le trimestre 2014/1 ou un trimestre ultérieur, indépendamment du fait que l'employeur a un ou plusieurs sièges d'exploitation. Obligatoire si la déclaration concerne le trimestre 2015/1 ou un trimestre ultérieur pour un travailleur étudiant, indépendamment du fait que l'employeur a un ou plusieurs sièges d'exploitation. Obligatoire si l'employeur a plusieurs sièges d'exploitation (à partir du troisième trimestre 2006), sauf pour les déclarations des prépensionnés, du personnel statutaire licencié et des travailleurs pour lesquels des cotisations spéciales indemnités complémentaires sont dues (codes travailleurs 876, 877, 879, 883, 885), ainsi que pour celles des indemnités d'accident du travail (catégorie 027) et des maladies professionnelles (catégorie 028) et des tiers payants (catégories d'employeurs 033, 099, 199, 299 et 699). Obligatoire si l'employeur a plusieurs sièges d'exploitation pour les déclarations des deuxième et quatrième trimestres de chaque année (du deuxième trimestre 2004 au deuxième trimestre 2006 inclus), sauf pour les codes travailleurs et les catégories d'employeur mentionnés ci-dessus. Obligatoire si la déclaration concerne le quatrième trimestre 2003, sauf pour les codes travailleurs et les catégories d'employeur mentionnés ci-dessus."@fr ,
                       "Verplicht indien de aangifte betrekking heeft op het kwartaal 2014/1 of een daaropvolgend kwartaal, los van het feit of de werkgever verschillende bedrijfszetels heeft of niet. Verplicht indien de aangifte betrekking heeft op het kwartaal 2015/1 of een daaropvolgend kwartaal voor een werknemer-student, los van het feit of de werkgever verschillende bedrijfszetels heeft of niet. Verplicht indien de werkgever verschillende bedrijfszetels heeft (vanaf het derde kwartaal 2006), behalve voor de aangiften van bruggepensioneerden, ontslagen statutair personeel en de werknemers waarvoor bijzondere bijdragen aanvullende vergoedingen verschuldigd zijn (werknemerskengetallen 876, 877, 879, 883, 885) en voor vergoedingen arbeidsongevallen (categorie 027) en beroepsziekten (categorie 028) en de derde betalers (werkgeverscategorieën 033, 099, 199, 299 en 699). Verplicht indien de werkgever verschillende bedrijfszetels heeft voor de aangiften van het tweede en vierde kwartaal van elk jaar (vanaf het tweede kwartaal 2004 tem het tweede kwartaal 2006), behalve voor de werknemerskengetallen en de werkgeverscategorieën hierboven vermeld. Verplicht indien de aangifte het vierde kwartaal 2003 betreft, behalve voor de werknemerskengetallen en de werkgeverscategorieën hierboven vermeld."@nl ;
             :type "Numeriek"@nl ,
                   "Numérique"@fr ;
             dc1:identifier "00042" ;
             rdfs:comment "Dit is het nummer dat een vestigingseenheid identificeert (nummer toegekend door de Kruispuntbank van Ondernemingen). Nummer dat de vestiging identificeert waarin of van waar uit de werknemer tewerkgesteld is. Vanaf de aangiften van het 1/2014, moet de vestigingseenheid uitsluitend op niveau van de tewerkstelling aangegeven worden. Het betreft de vestigingseenheid waar de werknemer zijn activiteit uitoefent of van waaruit hij zijn activiteit uitoefent. Tot en met de aangiften van het 4/2013, mag de vestigingseenheid alleen op niveau van de werknemerslijn aangegeven worden. Als de werknemer prestaties geleverd heeft in verschillende bedrijfszetels, dan moet men alleen de identificatie vermelden van de zetel van zijn laatste prestatie tijdens het kwartaal. Zie bijkomende details in de algemene instructies aan de werkgevers. Vanaf de aangiften van het 1/2015, moet de vestigingseenheid ook op niveau van de bijdrage werknemer-student aangegeven worden. Het betreft de vestigingseenheid van de laatste prestatie van de werknemer-student tijdens het kwartaal."@nl ,
                          "Il s'agit du numéro identifiant une unité d'établissement (numéro attribué par la Banque-Carrefour des Entreprises). Numéro identifiant l'établissement dans lequel ou à partir duquel le travailleur est occupé. A partir des déclarations du 1/2014, l'unité d'établissement doit être déclarée exclusivement au niveau de l'occupation. Il s'agit de l'unité d'établissement où le travailleur exerce ses prestations ou bien à partir de laquelle celui-ci exerce son activité. Jusqu'aux déclarations du 4/2013, l'unité d'établissement ne peut être déclarée qu'au niveau de la ligne travailleur. Si le travailleur a exercé des prestations dans plusieurs sièges d'exploitation, il faut mentionner uniquement l'identifiant du siège de sa dernière prestation durant le trimestre. Voir détails complémentaires dans les instructions générales aux employeurs. A partir des déclarations du 1/2015, l'unité d'établissement doit également être déclarée au niveau de la cotisation travailleur étudiant. Il s'agit de l'unité d'établissement de la dernière prestation du travailleur étudiant durant le trimestre."@fr ;
             rdfs:isDefinedBy "Getal van 10 cijfers waarvan : de posities 1 tot 8 overeenkomen met een volgnummer, met op de eerste positie een cijfer gelegen tussen 2 en 8; de posities 9 en 10 overeenkomen met een controlegetal. Vanaf de aangiftes van 2014/1 kan het gebruik van een fictief nummer noodzakelijk zijn: - 8999999993 = Buitenlandse werkgever zonder VE in België voor werknemers die niet op Belgisch grondgebied tewerkgesteld worden - 8999999104 = Buitenlandse werkgever zonder VE in België voor werknemers die op Belgisch grondgebied tewerkgesteld worden of werkgever van huispersoneel (werkgeverscategorieën 037, 039 en werknemerskengetallen 035, 439, 043 en 044 voor de werkgeverscategorieën 094 en 193) - Vlaams Gewest - 8999999203 = Buitenlandse werkgever zonder VE in België voor werknemers die op Belgisch grondgebied tewerkgesteld worden of werkgever van huispersoneel (werkgeverscategorieën 037, 039 en werknemerskengetallen 035, 439, 043 en 044 voor de werkgeverscategorieën 094 en 193) - Brussels Hoofdstedelijk Gewest - 8999999302 = Buitenlandse werkgever zonder VE in België voor werknemers die op Belgisch grondgebied tewerkgesteld worden of werkgever van huispersoneel (werkgeverscategorieën 037, 039 en werknemerskengetallen 035, 439, 043 en 044 voor de werkgeverscategorieën 094 en193) - Waals Gewest zonder de gemeenten die behoren tot de bevoegdheid van de Duitstalige gemeenschap - 8999999401 = Buitenlandse werkgever zonder VE in België voor werknemers die op Belgisch grondgebied tewerkgesteld worden of werkgever van huispersoneel (werkgeverscategorieën 037, 039 en werknemerskengetallen 035, 439, 043 en 044 voor de werkgeverscategorieën 094 en193) - Waals Gewest voor de gemeenten die behoren tot de bevoegdheid van de Duitstalige gemeenschap - 8999999005 = Werkgever in afwachting van een nummer van VE - 8999999894 = Niet van toepassing - derde betalenden (werkgeverscategorieën 033, 099, 199, 299 en 699) - Verbrekingsvergoeding of uittredingvergoeding - Statutair met standplaats in het buitenland Voor de aangiften van het 4/2003, getal van 5 cijfers dat overeenkomt met een INS-gemeentecode (zie bijlage 1 - Lijst van de gemeentecodes - NIS code)"@nl ,
                              "Nombre de 10 chiffres dont : les positions 1 à 8 correspondent à un numéro d'ordre, avec en première position un chiffre compris entre 2 et 8; les positions 9 et 10 correspondent à un nombre de contrôle. A partir des déclarations du 2014/1 l'usage d'un numéro fictif peut être nécessaire : - 8999999993 = Employeur étranger sans UE en Belgique pour les travailleurs qui ne sont pas occupés sur le territoire belge - 8999999104 = Employeur étranger sans UE en Belgique pour les travailleurs qui sont occupés sur le territoire belge ou employeur de personnel de maison (catégories d'employeurs 037, 039 et codes travailleurs 035, 439, 043 et 044 dans les catégories d'employeurs 094 et 193) - Région flamande - 8999999203 = Employeur étranger sans UE en Belgique pour les travailleurs qui sont occupés sur le territoire belge ou employeur de personnel de maison (catégories d'employeurs 037, 039 et codes travailleurs 035, 439, 043 et 044 dans les catégories d'employeurs 094 et 193) - Région Bruxelles-Capitale - 8999999302 = Employeur étranger sans UE en Belgique pour les travailleurs qui sont occupés sur le territoire belge ou employeur de personnel de maison (catégories d'employeurs 037, 039 et codes travailleurs 035, 439, 043 et 044 dans les catégories d'employeurs 094 et 193) - Région wallonne sans les communes qui relèvent de la compétence de la Communauté germanophone - 8999999401 = Employeur étranger sans UE en Belgique pour les travailleurs qui sont occupés sur le territoire belge ou employeur de personnel de maison (catégories d'employeurs 037, 039 et codes travailleurs 035, 439, 043 et 044 dans les catégories d'employeurs 094 et 193) - Région wallonne en ce qui concerne les communes qui relèvent de la compétence de la Communauté germanophone - 8999999005 = Employeur en attente d'un numéro d'UE - 8999999894 = Pas d'application - tiers payants (catégories d'employeurs 033, 099, 199, 299 et 699) - Indemnité de rupture - ou indemnité de sortie - Statutaires avec un lieu d'affectation à l'étranger Pour les déclarations du 4/2003, nombre de 5 chiffres correspondant à un code commune INS (voir annexe 1 - Liste des codes communes - code INS)"@fr ;
             rdfs:label "IDENTIFICATIENUMMER VAN DE LOKALE EENHEID"@nl ,
                        "Local Unit ID"@en ,
                        "NUMÉRO D'IDENTIFICATION DE L'UNITÉ LOCALE"@fr .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ManagementCostNbrMonths
:ManagementCostNbrMonths rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                         rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                                       owl:unionOf ( :OccupationDeduction
                                                     :WorkerDeduction
                                                   )
                                     ] ;
                         :length 1 ;
                         :presence "Obligatoire si le Secrétariat Social revendique l'intervention de l'ONSS dans ses frais d'administration pour cet employeur."@fr ,
                                   "Verplicht indien het Sociaal Secretariaat de tussenkomst van de RSZ vraagt in zijn administratiekosten voor deze werkgever."@nl ;
                         :type "Numeriek"@nl ,
                               "Numérique"@fr ;
                         dc1:identifier "00091" ;
                         rdfs:comment "Aantal maanden in het verwerkte kwartaal waarvoor de RSZ tijdelijk instaat voor de administratiekosten van de werkgever die aangesloten is bij een Erkend Sociaal Secretariaat."@nl ,
                                      "Nombre de mois faisant l'objet, au cours du trimestre traité, de la prise en charge temporaire, par l'ONSS, des frais d'administration encourus par l'employeur affilié à un Secrétariat Social Agréé."@fr ;
                         rdfs:isDefinedBy "[1;3]"@fr ,
                                          "[1;3]"@nl ;
                         rdfs:label "AANTAL MAANDEN ADMINISTRATIEKOSTEN ESS"@nl ,
                                    "Management Cost Nbr Months"@en ,
                                    "NOMBRE DE MOIS FRAIS DE GESTION SSA"@fr .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#MeanWorkingHours
:MeanWorkingHours rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                  rdfs:domain :Occupation ;
                  :length 4 ;
                  :presence "Obligatoire si le travailleur concerné travaille à temps partiel ou, indépendamment du fait que le travailleur est occupé à temps plein ou à temps partiel, s'il s'agit d'un travailleur saisonnier, intérimaire, temporaire, d'un travailleur à domicile, d'un travailleur en interruption de carrière, d'un travailleur ayant repris le travail à temps partiel suite à l'avis du médecin conseil, d'un travailleur en prépension à mi-temps ou d'un travailleur avec des prestations réduites, jusqu'au 2/2005 inclus. A partir du 3/2005 : obligatoire si la déclaration ne concerne pas un tiers payant (déclarations pour des catégories de l'employeur différentes de 033, 099, 199, 299 et 699)."@fr ,
                            "Verplicht indien de betreffende werknemer deeltijds werkt of, los van het feit dat de werknemer voltijds of deeltijds tewerkgesteld is, als het gaat om een seizoenarbeider, een uitzendkracht, een tijdelijke kracht, een thuiswerker, een werknemer in loopbaanonderbreking, een werknemer die het werk deeltijds hervat heeft op aanraden van de adviserende arts, een werknemer met halftijds brugpensioen of een werknemer met gelimiteerde prestaties, tot en met 2/2005. Vanaf 3/2005 : verplicht indien de aangifte geen betrekking heeft op een derde betalende (aangiften voor werkgeverscategorieën verschillend van 033, 099, 199, 299 en 699)."@nl ;
                  :type "Numeriek"@nl ,
                        "Numérique"@fr ;
                  dc1:identifier "00048" ;
                  rdfs:comment "Gemiddeld aantal uren per week (uitgedrukt in honderdsten van uren) tijdens dewelke de werknemer geacht wordt arbeid uit te voeren overeenkomstig zijn arbeidsovereenkomst, een eventuele schorsing van de overeenkomst buiten beschouwing gelaten. Het gemiddeld aantal uren per week van de werknemer gedeeld door het gemiddeld aantal uren per week van de maatpersoon bepaalt de prestatiebreuk van de werknemer. Onder maatpersoon verstaan we de persoon die voltijds tewerkgesteld is in dezelfde onderneming, of, bij gebrek hieraan, in dezelfde activiteitstak, in een functie analoog aan die van de werknemer."@nl ,
                               "Nombre moyen d'heures par semaine (exprimé en centièmes d'heures) pendant lesquelles le travailleur est censé effectuer un travail conformément à son contrat de travail, abstraction faite d'éventuelles suspensions du contrat. Le nombre moyen d'heures par semaine du travailleur divisé par le nombre moyen d'heures par semaine de la personne de référence définit la fraction d'occupation du travailleur. Par personne de référence, on entend la personne occupée à temps plein dans la même entreprise ou, à défaut, dans la même branche d'activités, dans une fonction analogue."@fr ;
                  rdfs:isDefinedBy "[1;4800] pour tous les travailleurs, sauf exceptions reprises ci-après. 0 si le travailleur est en interruption complète de la carrière professionnelle ou s'il s'agit d'un travailleur statutaire occupé dans le cadre d'une mesure de réorganisation du temps de travail pour laquelle il n'effectue aucune prestation (mesure de réorganisation = 513, 516, 517, 542, 543, 545, 546 ou 599). [0;4800] pour un travailleur qui au cours de la période concernée par la déclaration n'a dû fournir aucune prestation (Justification des jours = 7) ou s'il s'agit d'un travailleur statutaire occupé dans le cadre d'une mesure de réorganisation du temps de travail pour laquelle il peut effectuer des prestations (mesure de réorganisation = 501, 502, 503, 504, 505, 506, 507, 508, 509, 510, 511, 512, 531, 541 ou 544). [0;5000] pour un travailleur à domicile - accueillant d'enfants - Communauté flamande (statut du travailleur = D1). [0;6000] pour un travailleur à domicile - accueillant d'enfants - Communauté française (statut du travailleur = D2). 3800 pour un membre d'un parlement ou d'un gouvernement fédéral / régional ou un mandataire local qui effectue des prestations. Si le nombre de jours par semaine du régime de travail est égal à zéro alors le nombre moyen d'heures par semaine du travailleur doit être à zéro et inversement. Attention : Les heures sont exprimées en centièmes d'heures. Exemples : . 38 heures 20 min. est exprimé sous la forme : 3833 . 38 heures est exprimé sous la forme : 3800"@fr ,
                                   "[1;4800] voor alle werknemers, met uitzondering van de hierna vermelde. 0 indien de werknemer in volledige loopbaanonderbreking is of als het gaat om een statutaire werknemer tewerkgesteld in het kader van een maatregel tot reorganisatie van de arbeidstijd waarvoor hij geen enkele prestatie verricht (maatregel tot reorganisatie = 513, 516, 517, 542, 543, 545, 546 of 599). [0;4800] voor een werknemer die in de loop van de periode waarop de aangifte betrekking heeft, geen enkele prestatie heeft moeten leveren (verantwoording van de dagen = 7) of als het gaat om een statutaire werknemer tewerkgesteld in het kader van een maatregel tot reorganisatie van de arbeidstijd waarvoor hij prestaties mag verrichten (maatregel tot reorganisatie = 501, 502, 503, 504, 505, 506, 507, 508, 509, 510, 511, 512, 531, 541 of 544). [0;5000] voor een thuiswerker - onthaalouder - Vlaamse Gemeenschap (werknemersstatuut = D1). [0;6000] voor een thuiswerker - onthaalouder - Franse Gemeenschap (werknemersstatuut = D2). 3800 voor een federaal / regionaal parlements- of regeringslid of een lokale mandataris die prestaties levert. Indien het aantal dagen per week van de arbeidsregeling gelijk is aan nul, moet het gemiddeld aantal uren per week van de werknemer gelijk zijn aan nul, en omgekeerd. Aandacht : De uren worden uitgedrukt in honderdsten van uren. Voorbeelden : . 38 uren 20 min. wordt uitgedrukt onder de vorm : 3833 . 38 uren wordt uitgedrukt onder de vorm : 3800"@nl ;
                  rdfs:label "GEMIDDELD AANTAL UREN PER WEEK VAN DE WERKNEMER"@nl ,
                             "Mean Working Hours"@en ,
                             "NOMBRE MOYEN D'HEURES PAR SEMAINE DU TRAVAILLEUR"@fr .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#MobilityBudget
:MobilityBudget rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                rdfs:domain :OccupationInformations ;
                :length 11 ;
                :presence "Obligatoire si le travailleur opte pour le budget mobilité et la partie non utilisée du solde du budget est versée au travailleur."@fr ,
                          "Verplicht indien de werknemer opteert voor het mobiliteitsbudget en het niet gebruikte deel van het saldo in geld aan de werknemer wordt uitbetaald."@nl ;
                :type "Numeriek"@nl ,
                      "Numérique"@fr ;
                dc1:identifier "01216" ;
                rdfs:comment "Budget total qui est attribué au travailleur sur le plan de la mobilité, et qu'il peut consacrer à un ou plusieurs piliers prévus par la législation : un véhicule de société respectueux de l'environnement, modes de transports alternatifs et durables et le paiement du solde du budget."@fr ,
                             "Totale budget dat aan werknemer wordt toegekend op het vlak van mobiliteit en dat hij kan besteden aan één of meerdere pijlers voorzien door de wetgeving : een milieuvriendelijke bedrijfswagen, alternatieve en duurzame vervoersmodi en de uitbetaling van het saldo."@nl ;
                rdfs:isDefinedBy "Nombre entier positif et élément de [1; 99999999999]. Le montant est exprimé en eurocents."@fr ,
                                 "Positief geheel getal en element van [1; 99999999999]. Het bedrag wordt uitgedrukt in eurocenten."@nl ;
                rdfs:label "BUDGET MOBILITÉ"@fr ,
                           "MOBILITEITSBUDGET"@nl ,
                           "Mobility Budget"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#MonthlyAdditionalScaleSalary
:MonthlyAdditionalScaleSalary rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                              rdfs:domain :SecondPillarInformation ;
                              :length 11 ;
                              :presence "Obligatoire si le travailleur a droit à un supplément de traitement et/ou à une bonification pour le premier mois d'occupation au cours de l'année calendrier concernée."@fr ,
                                        "Verplicht indien de werknemer recht heeft op een weddesupplement en/of bonificatie gedurende de eerste maand van tewerkstelling binnen het kalenderjaar."@nl ;
                              :type "Numeriek"@nl ,
                                    "Numérique"@fr ;
                              dc1:identifier "01221" ;
                              rdfs:comment "Som van de weddesupplementen, bonificaties en premie voor competentieontwikkeling van de eerste maand van tewerkstelling binnen het kalenderjaar die in aanmerking moeten genomen worden voor de berekening van de premie tweede pensioenpijler."@nl ,
                                           "Somme des suppléments de traitements, des bonifications et primes de développement des compétences relatifs au premier mois d'occupation au cours d'une année calendrier et qui doivent être pris en compte pour le calcul de la prime du deuxième pilier de pension."@fr ;
                              rdfs:isDefinedBy "Nombre entier positif et élément de [1; 99999999999]. Le montant est exprimé en eurocents."@fr ,
                                               "Positief geheel getal en element van [1; 99999999999]. Het bedrag wordt uitgedrukt in eurocenten."@nl ;
                              rdfs:label "MAANDELIJKS WEDDESUPPLEMENT EN BONIFICATIE"@nl ,
                                         "Monthly Additional Scale Salary"@en ,
                                         "SUPPLÉMENT DE TRAITEMENT ET BONIFICATION MENSUELS"@fr .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#MonthlyHomeIndemnity
:MonthlyHomeIndemnity rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                      rdfs:domain :SecondPillarInformation ;
                      :length 11 ;
                      :presence "Obligatoire si le travailleur a droit à une allocation de foyer et résidence pour le premier mois d'occupation au cours de l'année calendrier concernée."@fr ,
                                "Verplicht indien de werknemer recht heeft op een hard- en standplaatstoelage gedurende de eerste maand van tewerkstelling binnen het kalenderjaar."@nl ;
                      :type "Numeriek"@nl ,
                            "Numérique"@fr ;
                      dc1:identifier "01222" ;
                      rdfs:comment "Allocation de foyer et de résidence relative au premier mois d'occupation au cours de l'année calendrier."@fr ,
                                   "Haard- en standplaatsvergoeding van de eerste maand van tewerkstelling binnen het kalenderjaar."@nl ;
                      rdfs:isDefinedBy "Nombre entier positif et élément de [1; 99999999999]. Le montant est exprimé en eurocents."@fr ,
                                       "Positief geheel getal en element van [1; 99999999999]. Het bedrag wordt uitgedrukt in eurocenten."@nl ;
                      rdfs:label "ALLOCATION DE FOYER ET RÉSIDENCE MENSUELLE"@fr ,
                                 "MAANDELIJKSE HAARD- EN STANDPLAATSVERGOEDING"@nl ,
                                 "Monthly Home Indemnity"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#MonthlyScaleSalary
:MonthlyScaleSalary rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                    rdfs:domain :SecondPillarInformation ;
                    :length 11 ;
                    :presence "Indispensable"@fr ,
                              "Onmisbaar"@nl ;
                    :type "Numeriek"@nl ,
                          "Numérique"@fr ;
                    dc1:identifier "01220" ;
                    rdfs:comment "Geïndexeerde baremieke maandwedde van de eerste maand van tewerkstelling binnen het kalenderjaar."@nl ,
                                 "Salaire mensuel barémique indexé du premier mois de l'occupation au cours de l'année calendrier concernée."@fr ;
                    rdfs:isDefinedBy "Nombre entier positif et élément de [1; 99999999999]. Le montant est exprimé en eurocents."@fr ,
                                     "Positief geheel getal en element van [1; 99999999999]. Het bedrag wordt uitgedrukt in eurocenten."@nl ;
                    rdfs:label "MAANDWEDDE"@nl ,
                               "Monthly Scale Salary"@en ,
                               "TRAITEMENT MENSUEL"@fr .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#NOSSLPASocialMaribel
:NOSSLPASocialMaribel rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                      rdfs:domain :OccupationInformations ;
                      :length 2 ;
                      :presence "Obligatoire si l'engagement s'effectue dans le secteur public dans le cadre du maribel social ou si le jeune est engagé dans le secteur non marchand en exécution du pacte de solidarité entre les générations"@fr ,
                                "Verplicht indien de aanwerving gebeurt in de openbare sector in het kader van de sociale maribel of indien de jongereaangeworven is in de social profitsector in uitvoering van het generatiepact"@nl ;
                      :type "Numeriek"@nl ,
                            "Numérique"@fr ;
                      dc1:identifier "00794" ;
                      rdfs:comment "Code die aanduidt of de werknemer aangeworven werd in het kader van een tewerkstellingsmaatregel voor de non-profitsector (sociale maribel en social profitsector)."@nl ,
                                   "Code qui détermine si le travailleur est engagé dans le cadre d'une mesure pour l'emploi pour le secteur non marchand (maribel social et secteur non marchand)."@fr ;
                      rdfs:isDefinedBy "1 = travailleur, déclaré auprès d'une administration provinciale ou locale, et engagé comme assistant en logistique dans le cadre du Maribel social (hôpitaux et maisons de soins psychiatriques) 2 = travailleur, déclaré auprès d'une administration provinciale ou locale, et engagé dans le cadre du Maribel social (pas assistant en logistique) 3 = travailleur, déclaré auprès d'une administration provinciale ou locale, qui suit une formation dans le cadre d'un projet de formation en soins infirmiers 4 = travailleur, déclaré auprès d'une administration provinciale ou locale, qui suit une formation dans le cadre d'un projet de formation en soins infirmiers et qui est engagé comme assistant en logistique dans le cadre du Maribel Social (hôpitaux et maisons de soins psychiatriques) 5 = travailleur, déclaré auprès d'une administration provinciale ou locale, qui suit une formation dans le cadre d'un projet de formation en soins infirmiers et qui est engagé dans le cadre du Maribel Social (pas assistant en logistique) 6 = travailleur contractuel, déclaré auprès d'une administration provinciale ou locale, et engagé en remplacement d'un travailleur qui suit une formation dans le cadre d'un projet de formation en soins infirmiers 7= travailleur, déclaré auprès d'un employeur autre qu'une administration provinciale ou locale, et engagé dans le cadre du Maribel social 8 = jeune moins qualifié, engagé dans le secteur non marchand en exécution du pacte de solidarité entre les générations (à partir du trimestre 2007/1) 9 = travailleur, déclaré auprès d'une administration provinciale ou locale, et engagé dans le cadre du Maribel Fiscal 10 = travailleur, déclaré auprès d'une administration provinciale ou locale, et engagé dans le cadre de l'accord sectoriel relatif aux secteurs fédéraux de la santé (pas de remplacement d'un travailleur qui bénéficie de l'octroi de congés supplémentaires à partir de 52 ans) 11 = travailleur, déclaré auprès d'une administration provinciale ou locale, et engagé en remplacement d'un travailleur qui bénéficie de l'octroi de congés supplémentaires à partir de 52 ans – accord sectoriel relatif aux secteurs fédéraux de la santéLa valeur 7 est autorisée à partir de 20052. La valeur 8 est autorisée à partir de 20071. Les valeurs 1 à 6 et 9 à 11 sont autorisées à partir de 20221."@fr ,
                                       "1 = werknemer, aangegeven bij een provinciaal of plaatselijk bestuur, en aangeworven als logistiek assistent in het kader van de sociale maribel (ziekenhuizen en psychiatrische verzorgingstehuizen) 2 = werknemer, aangegeven bij een provinciaal of plaatselijk bestuur, en aangeworven in het kader van de sociale maribel (geen logistiek assistent) 3 = werknemer, aangegeven bij een provinciaal of plaatselijk bestuur, die een opleiding volgt in het kader van een opleidingsproject tot verpleegkundigen 4 = werknemer, aangegeven bij een provinciaal of plaatselijk bestuur, die een opleiding volgt in het kader van een opleidingsproject tot verpleegkundigen en die aangeworven is als logistiek assistent in het kader van de sociale maribel (ziekenhuizen en psychiatrische verzorgingstehuizen) 5 = werknemer, aangegeven bij een provinciaal of plaatselijk bestuur, die een opleiding volgt in het kader van een opleidingsproject tot verpleegkundigen en die aangeworven is in het kader van de sociale maribel (geen logistiek assistent) 6 = contractuele werknemer, aangegeven bij een provinciaal of plaatselijk bestuur, en aangeworven ter vervanging van een werknemer die een opleiding volgt in het kader van een opleidingsproject tot verpleegkundigen 7 = werknemer, aangegeven bij een werkgever andere dan een provinciaal of plaatselijk bestuur, en aangeworven in het kader van de sociale maribel 8 = laaggeschoolde jongere, tewerkgesteld in de social profitsector in uitvoering van het generatiepact (toegelaten vanaf 2007/1) 9 = werknemer, aangegeven bij een provinciaal of plaatselijk bestuur, en aangeworven in het kader van de Fiscale Maribel 10 = werknemer, aangegeven bij een provinciaal of plaatselijk bestuur, en aangeworven in het kader van het sectoraal akkoord betreffende de federale gezondheidssectoren (geen vervanging van werknemer die geniet van de toekenning van bijkomend verlof vanaf 52 jaar) 11 = werknemer, aangegeven bij een provinciaal of plaatselijk bestuur, en aangeworven ter vervanging van werknemer die geniet van de toekenning van bijkomend verlof vanaf 52 jaar – sectoraal akkoord betreffende de federale gezondheidssectorenDe waarde 7 is toegelaten vanaf 20052. De waarde 8 is toegelaten vanaf 20071. De waarden 1 tem 6 en 9 tem 11 zijn toegelaten vanaf 20221."@nl ;
                      rdfs:label "MAATREGELEN NON-PROFIT"@nl ,
                                 "MESURES POUR LE NON MARCHAND"@fr ,
                                 "N OS SL PA Social Maribel"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#NOSSQuarterEndingDate
:NOSSQuarterEndingDate rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                       rdfs:domain :WorkerRecord ;
                       :length 10 ;
                       :presence "Indispensable"@fr ,
                                 "Onmisbaar"@nl ;
                       :type "Alfanumeriek"@nl ,
                             "Alphanumérique"@fr ;
                       dc1:identifier "00039" ;
                       rdfs:comment "Date de fin du trimestre sur lequel porte la déclaration du contrat travailleur. Cette date peut coïncider avec le dernier jour (31/03, 30/06, 30/09, 31/12) d'un trimestre civil (cas normal pour les employés). Cependant, pour les travailleurs dont la rémunération ne coïncide pas avec le mois civil, il y a lieu d'entendre par date de fin, le dernier jour couvert par la dernière paie du trimestre civil. Toutefois, lorsque ce dernier jour est immédiatement suivi d'un ou de plusieurs jours habituels de repos, le jour de repos qui n'est pas un dimanche est INCLUS dans le trimestre et devient alors la date de fin, sauf pour le quatrième trimestre de l'année. En effet la date de fin du quatrième trimestre de l'année doit toujours coïncider avec le 31 décembre. Pour les déclarations des étudiants, des prépensionnés, du personnel statutaire licencié, des travailleurs pour lesquels des cotisations spéciales indemnités complémentaires sont dues et des membres d'un parlement ou d'un gouvernement fédéral / régional ainsi que pour celles de Fedris (catégories 027 et 028) et des tiers payants (catégories 099, 199, 299, 699), elle doit être égale au dernier jour du trimestre civil."@fr ,
                                    "Einddatum van het kwartaal waarop de aangifte van het werknemerscontract betrekking heeft. Deze datum kan samenvallen met de laatste dag (31/03, 30/06, 30/09, 31/12) van een burgerlijk kwartaal (normaal voor de bedienden). Voor werknemers waarbij het tijdstip van loonuitkering niet samenvalt met de burgerlijke maand dient men onder einddatum te verstaan de laatste dag die gedekt is door de laatste loonuitkering van het burgerlijk kwartaal. Als deze laatste dag echter onmiddellijk gevolgd wordt door één of meer gewone rustdagen, dan wordt de rustdag, indien het geen zondag is, in het kwartaal OPGENOMEN en wordt het de einddatum, behalve voor het vierde kwartaal van het jaar. De einddatum van het vierde kwartaal van het jaar moet immers altijd samenvallen met 31 december. Voor de aangiften van de studenten, de bruggepensioneerden, het ontslagen statutair personeel, de werknemers waarvoor bijzondere bijdragen aanvullende vergoedingen verschuldigd zijn en de federale / regionale parlements- of regeringsleden en voor die van Fedris (categorieën 027 en 028) en de derde betalers (categorieën 099, 199, 299, 699) moet deze datum gelijk zijn aan de laatste dag van het burgerlijk kwartaal."@nl ;
                       rdfs:isDefinedBy "AAAA est égal à l'année de la déclaration."@fr ,
                                        "JJJJ is het jaar van de aangifte."@nl ;
                       rdfs:label "DATE DE FIN DU TRIMESTRE POUR LA SÉCURITÉ SOCIALE"@fr ,
                                  "DATUM WAAROP HET SOCIALEZEKERHEIDSKWARTAAL EINDIGT"@nl ,
                                  "N OS SQuarter Ending Date"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#NOSSQuarterStartingDate
:NOSSQuarterStartingDate rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                         rdfs:domain :WorkerRecord ;
                         :length 10 ;
                         :presence "Indispensable"@fr ,
                                   "Onmisbaar"@nl ;
                         :type "Alfanumeriek"@nl ,
                               "Alphanumérique"@fr ;
                         dc1:identifier "00038" ;
                         rdfs:comment "Begindatum van het kwartaal waarop de aangifte van het werknemerscontract betrekking heeft. Deze datum kan samenvallen met de eerste dag (01/01, 01/04, 01/07, 01/10) van een burgerlijk kwartaal (normaal voor de bedienden). Voor werknemers waarbij het tijdstip van loonuitkering niet samenvalt met de burgerlijke maand dient men onder begindatum te verstaan de eerste dag die gedekt is door de eerste loonuitkering van het burgerlijk kwartaal. De begindatum van het eerste kwartaal van het jaar moet altijd samenvallen met 1 januari. Voor de aangiften van de studenten, de bruggepensioneerden, het ontslagen statutair personeel, de werknemers waarvoor bijzondere bijdragen aanvullende vergoedingen verschuldigd zijn en de federale / regionale parlements- of regeringsleden en voor die van Fedris (categorieën 027 en 028) en de derde betalers (categorieën 099, 199, 299, 699) moet deze datum gelijk zijn aan de eerste dag van het burgerlijk kwartaal."@nl ,
                                      "Date de début du trimestre sur lequel porte la déclaration du contrat travailleur. Cette date peut coïncider avec le premier jour (01/01, 01/04, 01/07, 01/10) d'un trimestre civil (cas normal pour les employés). Cependant, pour les travailleurs dont la rémunération ne coïncide pas avec le mois civil, il y a lieu d'entendre par date de début, le premier jour couvert par la première paie du trimestre civil. La date de début du premier trimestre de l'année doit toujours coïncider avec le premier janvier. Pour les déclarations des étudiants, des prépensionnés, du personnel statutaire licencié, des travailleurs pour lesquels des cotisations spéciales indemnités complémentaires sont dues et des membres d'un parlement ou d'un gouvernement fédéral / régional ainsi que pour celles de Fedris (catégories 027 et 028) et des tiers payants (catégories 099, 199, 299, 699), elle doit être égale au premier jour du trimestre civil."@fr ;
                         rdfs:isDefinedBy "AAAA est égal à l'année de la déclaration."@fr ,
                                          "JJJJ is het jaar van de aangifte."@nl ;
                         rdfs:label "DATE DE DÉBUT DU TRIMESTRE POUR LA SÉCURITÉ SOCIALE"@fr ,
                                    "DATUM WAAROP HET SOCIALEZEKERHEIDSKWARTAAL BEGINT"@nl ,
                                    "N OS SQuarter Starting Date"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#NOSSRegistrationNbr
:NOSSRegistrationNbr rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                     rdfs:domain :EmployerDeclaration ;
                     :length 9 ;
                     :presence "Indispensable"@fr ,
                               "Onmisbaar"@nl ;
                     :type "Numeriek"@nl ,
                           "Numérique"@fr ;
                     dc1:identifier "00011" ;
                     rdfs:comment "Chaque employeur, qu'il soit une personne physique, un groupement de personnes physiques ou une personne morale, qui occupe du personnel soumis à la loi du 27 juin 1969, doit être inscrit à l'ONSS. Il s'agit d'un numéro ONSS définitif."@fr ,
                                  "Iedere werkgever, of het nu een natuurlijke persoon, een groepering van natuurlijke personen of een rechtspersoon betreft, die personeel in dienst heeft dat onderworpen is aan de wet van 27 juni 1969, moet ingeschreven zijn bij de RSZ. Het gaat om een definitief RSZ-nummer."@nl ;
                     rdfs:isDefinedBy "Geheel getal en element van [100006;199999934] voor de definitieve nummers. Als het uniek ondernemingsnummer gekend is (zone 00014 verschillend van nul), kan het RSZ-nummer op de waarde nul gezet worden."@nl ,
                                      "Nombre entier et élément de [100006;199999934] pour les numéros définitifs. Si le numéro unique d'entreprise est connu (zone 00014 différent de zéro), le numéro ONSS peut être mis à la valeur zéro."@fr ;
                     rdfs:label "N OS SRegistration Nbr"@en ,
                                "NUMÉRO ONSS"@fr ,
                                "RSZ-NUMMER"@nl .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Nationality
:Nationality rdf:type owl:DatatypeProperty ;
             rdfs:domain :NaturalPerson ;
             :length 5 ;
             :presence "Interdit"@fr ,
                       "Verboden"@nl ;
             :type "Numeriek"@nl ,
                   "Numérique"@fr ;
             dc1:identifier "00119" ;
             rdfs:comment "Code die de nationaliteit van de werknemer aanduidt.Dit gegeven mag niet meer gebruikt worden."@nl ,
                          "Code indiquant la nationalité du travailleur.Cette donnée ne peut plus être utilisée."@fr ;
             rdfs:isDefinedBy "Voir Annexe 5 - Liste des codes pays."@fr ,
                              "Zie Bijlage 5 - Lijst met landcodes."@nl ;
             rdfs:label "NATIONALITEIT VAN DE WERKNEMER"@nl ,
                        "NATIONALITÉ DU TRAVAILLEUR"@fr ,
                        "Nationality"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#NaturalPersonSequenceNbr
:NaturalPersonSequenceNbr rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                          rdfs:domain :NaturalPerson ;
                          :length 7 ;
                          :presence "Indispensable"@fr ,
                                    "Onmisbaar"@nl ;
                          :type "Numeriek"@nl ,
                                "Numérique"@fr ;
                          dc1:identifier "00023" ;
                          rdfs:comment "Numéro de suite des personnes physiques au sein d'une déclaration. Ce numéro doit être unique au sein d'une déclaration."@fr ,
                                       "Volgnummer van de natuurlijke personen binnen een aangifte. Dit nummer moet uniek zijn binnen een aangifte."@nl ;
                          rdfs:isDefinedBy "Nombre entier positif et élément de [1;9999999]."@fr ,
                                           "Positief geheel getal en element van [1;9999999]."@nl ;
                          rdfs:label "NUMÉRO DE SUITE PERSONNE PHYSIQUE"@fr ,
                                     "Natural Person Sequence Nbr"@en ,
                                     "VOLGNUMMER NATUURLIJKE PERSOON"@nl .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#NaturalPersonUserReference
:NaturalPersonUserReference rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                            rdfs:domain :NaturalPerson ;
                            :length 200 ;
                            :presence "Facultatief"@nl ,
                                      "Facultative"@fr ;
                            :type "Alfanumeriek"@nl ,
                                  "Alphanumérique"@fr ;
                            dc1:identifier "00615" ;
                            rdfs:comment "Referentie. Referentie van de natuurlijke persoon gebruikt door de werkgever of een erkend sociaal secretariaat."@nl ,
                                         "Référence. Référence de la personne physique utilisée par l'employeur ou un secrétariat social agréé."@fr ;
                            rdfs:isDefinedBy "Dans ce message, la longueur autorisée pour cette zone est de 20 positions."@fr ,
                                             "In dit bericht is de toegelaten lengte voor deze zone 20 tekens."@nl ;
                            rdfs:label "Natural Person User Reference"@en ,
                                       "REFERENTIE GEBRUIKER - NATUURLIJKE PERSOON"@nl ,
                                       "RÉFÉRENCE UTILISATEUR - PERSONNE PHYSIQUE"@fr .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#NbrHoursOrServices
:NbrHoursOrServices rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                    rdfs:domain :AdditionalScaleSalary ;
                    :length 7 ;
                    :presence "Obligatoire si la référence du supplément de traitement le requiert."@fr ,
                              "Verplicht indien de referentie van de weddebijslag het vereist."@nl ;
                    :type "Numeriek"@nl ,
                          "Numérique"@fr ;
                    dc1:identifier "00982" ;
                    rdfs:comment "Pour un supplément payé à l'heure ou à la prestation, le nombre indiqué dans cette zone correspond au nombre d'heures ou au nombre de prestations effectuées pendant la période considérée."@fr ,
                                 "Voor een per uur of per prestatie betaald supplement komt het aantal opgegeven in deze zone overeen met het aantal uren of het aantal prestaties geleverd tijdens de in aanmerking genomen periode."@nl ;
                    rdfs:isDefinedBy "Geheel getal en element van [1;9999999]. De uren worden uitgedrukt in honderdsten van uren. Het aantal prestaties of eenheden wordt uitgedrukt in honderdsten. Voorbeelden: . 38 uren 20 min. wordt uitgedrukt in de vorm: 3833 . 38 uren wordt uitgedrukt in de vorm: 3800 . 1 prestatie/eenheid wordt uitgedrukt in de vorm : 100"@nl ,
                                     "Nombre entier et élément de [1;9999999]. Les heures sont exprimées en centièmes d'heures. Le nombre de prestations ou d'unités est exprimé en centièmes. Exemples: . 38 heures 20 min. est exprimé sous la forme : 3833 . 38 heures est exprimé sous la forme : 3800 . 1 prestation/unité est exprimé sous la forme : 100"@fr ;
                    rdfs:label "AANTAL UREN OF PRESTATIES"@nl ,
                               "NOMBRE D'HEURES OU DE PRESTATIONS"@fr ,
                               "Nbr Hours Or Services"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#NbrMonthsDecimals
:NbrMonthsDecimals rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                   rdfs:domain :ComplIndemnityContribution ;
                   :length 2 ;
                   :presence "Obligatoire si en cas de capitalisation partielle le nombre de mois est égal à 0."@fr ,
                             "Verplicht indien bij gedeeltelijke kapitalisatie het aantal maanden gelijk is aan 0."@nl ;
                   :type "Numeriek"@nl ,
                         "Numérique"@fr ;
                   dc1:identifier "00957" ;
                   rdfs:comment "Ces décimales permettent un calcul plus précis du nombre de mois couverts par les cotisations en cas de capitalisation partielle. En effet, dans le cas de capitalisation partielle, le nombre de mois est théorique et n'est pas toujours un nombre entier. Par exemple, on pourrait arriver à un résultat de 6.80 mois. Dans ce cas, le nombre de mois reprend 6 et les décimales pour le nombre de mois reprennent 80."@fr ,
                                "Deze decimalen maken een preciezere berekening mogelijk van het aantal maanden dat gedekt is door de bijdragen in geval van gedeeltelijke kapitalisatie. In geval van gedeeltelijke kapitalisatie is het aantal maanden namelijk theoretisch en is dit niet altijd een geheel getal. Men zou bijvoorbeeld een resultaat van 6.80 maanden kunnen bekomen. In dit geval staat bij het aantal maanden 6 en bij de decimalen voor het aantal maanden 80."@nl ;
                   rdfs:isDefinedBy "[0, 99]"@fr ,
                                    "[0, 99]"@nl ;
                   rdfs:label "DECIMALEN VOOR HET AANTAL MAANDEN"@nl ,
                              "DÉCIMALES POUR LE NOMBRE DE MOIS"@fr ,
                              "Nbr Months Decimals"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#NetOwedAmount
:NetOwedAmount rdf:type owl:DatatypeProperty ;
               rdfs:domain :EmployerDeclaration ;
               :length 15 ;
               :presence "Indispensable"@fr ,
                         "Onmisbaar"@nl ;
               :type "Numeriek"@nl ,
                     "Numérique"@fr ;
               dc1:identifier "00015" ;
               rdfs:comment "Montant net à payer par l'employeur à l'ONSS."@fr ,
                            "Netto te betalen bedrag, door de werkgever verschuldigd aan de RSZ."@nl ;
               rdfs:isDefinedBy "[0;999999999999999]."@fr ,
                                "[0;999999999999999]."@nl ;
               rdfs:label "MONTANT NET À PAYER"@fr ,
                          "NETTO TE BETALEN BEDRAG"@nl ,
                          "Net Owed Amount"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#NewMaribelEmploymentDate
:NewMaribelEmploymentDate rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                          rdfs:domain :OccupationInformations ;
                          :length 10 ;
                          :presence "Obligatoire si la déclaration concerne un membre du personnel qui occupe un poste octroyé à partir de 2020 par le Fonds Maribel Social pour le secteur public. Interdit si la déclaration concerne un trimestre antérieur au 1/2021."@fr ,
                                    "Verplicht indien de aangifte betrekking heeft op een personeelslid dat een post invult, die vanaf 2020 door het Fonds Sociale Maribel voor de overheidssector toegekend werd. Verboden indien de aangifte betrekking heeft op een kwartaal vóór 1/2021."@nl ;
                          :type "Alfanumeriek"@nl ,
                                "Alphanumérique"@fr ;
                          dc1:identifier "01148" ;
                          rdfs:comment "Date à laquelle un nouveau poste Maribel social est attribué à l'employeur."@fr ,
                                       "Datum waarop een nieuwe post Sociale Maribel aan de werkgever toegekend is."@nl ;
                          rdfs:isDefinedBy "Voor de aangiften vanaf 1/2021 : 2020-01-01; laatste dag van het kwartaal van de aangifte De datum mag gelijk zijn aan 1 januari van het jaar waarop de nieuwe posten Sociale Maribel aan de werkgever werden toegekend. Voor de aangiften vóór 1/2021 : 2016-04-01; laatste dag van het kwartaal van de aangifte"@nl ,
                                           "À partir des déclarations du 1/2021 : 2020-01-01; dernier jour du trimestre de la déclaration La date renseignée peut être mise au 1er janvier de l'année à laquelle les nouveaux postes Maribel social ont été attribués à l'employeur. Pour les déclarations antérieures au 1/2021 : 2016-04-01; dernier jour du trimestre de la déclaration"@fr ;
                          rdfs:label "DATE D'ATTRIBUTION DU NOUVEAU POSTE MARIBEL SOCIAL"@fr ,
                                     "DATUM TOEKENNING NIEUWE POST SOCIALE MARIBEL"@nl ,
                                     "New Maribel Employment Date"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#NoticeDate
:NoticeDate rdf:type owl:DatatypeProperty ;
            rdfs:domain :ComplementaryIndemnity ;
            :length 10 ;
            :presence "Obligatoire si la déclaration concerne un RCC qui n'est pas à mi-temps ou un RCIC - chômage à partir de 2010/2, pour autant que la date de premier octroi de l'indemnité complémentaire soit postérieure ou égale au 01/04/2010 ou si le code travailleur = 274, 276, 277, 278, 283, 284."@fr ,
                      "Verplicht indien de aangifte betrekking heeft op een niet-halftijds SWT of een SWAV - werkloosheid vanaf 2010/2, voor zover de datum van de eerste toekenning van de aanvullende vergoeding groter is dan of gelijk aan 01/04/2010 of indien het werknemerskengetal = 274, 276, 277, 278, 283, 284."@nl ;
            :type "Alfanumeriek"@nl ,
                  "Alphanumérique"@fr ;
            dc1:identifier "00951" ;
            rdfs:comment "Date à laquelle un préavis a été notifié au travailleur en RCC ou en RCIC - chômage ou date de rupture de son contrat moyennant le paiement d'une indemnité de rupture ou date à laquelle le contrat de travail a pris fin si ce n'est pas suite à un licenciement."@fr ,
                         "Datum waarop een opzegging werd betekend aan de werknemer in SWT of SWAV - werkloosheid of datum waarop zijn contract verbroken werd tegen betaling van een verbrekingsvergoeding of datum waarop de arbeidsovereenkomst werd beëindigd indien de beëindiging niet het gevolg is van ontslag."@nl ;
            rdfs:isDefinedBy "De datum moet groter zijn dan 01/01/1990 en kleiner dan de datum van de eerste toekenning van de vergoeding."@nl ,
                             "La date doit être supérieure au 01/01/1990 et inférieure à la date de premier octroi de l'indemnité."@fr ;
            rdfs:label "DATE DE NOTIFICATION DU PRÉAVIS"@fr ,
                       "DATUM VAN BETEKENING VAN DE OPZEGGING"@nl ,
                       "Notice Date"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ObligationControlInformation
:ObligationControlInformation rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                              rdfs:domain :OccupationInformations ;
                              :length 3 ;
                              :presence "Obligatoire si le travailleur est un ancien stagiaire d'intégration engagé immédiatement après le stage par le même employeur et s'il s'agit du trimestre d'engagement ou un des trois trimestres suivant l'engagement."@fr ,
                                        "Verplicht indien de werknemer een gewezen stagiair in een werkplekleerplaats is die onmiddellijk na de stage door dezelfde werkgever wordt aangeworven en dit tijdens het kwartaal van aanwerving of een van de drie kwartalen die daarop volgen."@nl ;
                              :type "Alphanumérique"@fr ;
                              dc1:identifier "01063" ;
                              rdfs:comment "Informatie die toelaat een werknemer mee te tellen in de berekening van een verplichting van een werkgever."@nl ,
                                           "Information permettant de prendre en compte un travailleur dans le calcul d'une obligation d'un employeur."@fr ;
                              rdfs:isDefinedBy "FWT (Former Work Placement Trainee) = Ancien stagiaire d'intégration en entreprise entrant en considération pour le calcul de la mise à disposition de 1% de places de stage et qui est engagé immédiatement après le stage par le même employeur dans les liens d'un contrat de travail."@fr ,
                                               "FWT (Former Work Placement Trainee) = Gewezen stagiair in een werkplekleerplaats die in aanmerking komt voor de berekening van de 1% ter beschikking te stellen werkplekleerplaatsen en die onmiddellijk na de stage door dezelfde werkgever wordt aangeworven met een arbeidsovereenkomst."@nl ;
                              rdfs:label "CONTROLEGEGEVEN - VERPLICHTING"@nl ,
                                         "DONNÉE DE CONTRÔLE - OBLIGATION"@fr ,
                                         "Obligation Control Information"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#OccupationEndingDate
:OccupationEndingDate rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                      rdfs:domain :Occupation ;
                      :length 10 ;
                      :presence "Obligatoire si la déclaration ne concerne pas un tiers payant (déclaration pour des catégories de l'employeur différente de 099, 199, 299, 699, 898 et 405) pour les cas suivants : - L'occupation se termine dans le courant du trimestre de la déclaration. - Il s'agit d'une occupation correspondant à une période couverte par une indemnité de rupture. - Il s'agit d'une occupation pour un travailleur occasionnel ou d'une occupation pour un travailleur Flexi-Job ou d'une occupation pour un statutaire qui a été licencié ou d'une occupation pour un volontaire de la Sécurité Civile ou un ambulancier volontaire (statut du travailleur = VA). - La ligne \"Données de l'occupation relatives au secteur public\" est présente et la zone \"Motif de fin de la relation statutaire\" de cette ligne est remplie. Ceci ne concerne que les statutaires. Obligatoire si la déclaration concerne un tiers payant et il s'agit d'une occupation correspondant à une période couverte par une indemnité de rupture."@fr ,
                                "Verplicht indien de aangifte geen betrekking heeft op een derde betalende (aangiften voor werkgeverscategorieën verschillend van 099, 199, 299, 699, 898 en 405) voor de volgende gevallen: - De tewerkstelling eindigt in de loop van het kwartaal van de aangifte - Het gaat om een tewerkstelling die overeenstemt met een periode gedekt door een verbrekingsvergoeding. - Het gaat om een tewerkstelling van een gelegenheidswerknemer of een tewerkstelling van een Flexi-Job-werknemer of een tewerkstelling van een statutaire werknemer die ontslagen werd of een tewerkstelling van een vrijwilliger van de Civiele Bescherming of een vrijwillige ambulancier (werknemersstatuut = VA). - De lijn \"Gegevens van de tewerkstelling met betrekking tot de overheidssector\" aanwezig is en de zone \"Reden van het einde van de statutaire relatie\" van deze lijn ingevuld is. Dit betreft alleen de statutaire werknemers. Verplicht indien de aangifte betrekking heeft op een derde betalende en het gaat om een tewerkstelling die overeenstemt met een periode gedekt door een verbrekingsvergoeding."@nl ;
                      :type "Alfanumeriek"@nl ,
                            "Alphanumérique"@fr ;
                      dc1:identifier "00045" ;
                      rdfs:comment "Dit is de einddatum van de tewerkstelling waarop de aangifte betrekking heeft. Als de tewerkstelling van de werknemer niet veranderd is en blijft voortduren in het volgende kwartaal, dan wordt deze datum niet ingevuld. Als het einde van de tewerkstelling leidt tot een verbreking van de band van ondergeschiktheid tussen de werknemer en de werkgever, dan komt deze datum overeen met de datum van uitdiensttreding bij de werkgever. Wanneer de arbeidsovereenkomst beëindigd wordt en er verbrekingsvergoedingen worden betaald aan de werknemer, dan moet men de verschillende periodes aangeven die gedekt worden door een verbrekingsvergoeding en dit onder de vorm van een nieuwe tewerkstelling per periode. Het gaat dan om de einddatum van de periode die gedekt wordt door de verbrekingsvergoeding."@nl ,
                                   "Il s'agit de la date de fin de l'occupation sur laquelle porte la déclaration. Si l'occupation du travailleur est inchangée et continue le trimestre suivant, cette date n'est pas complétée. Si la fin de l'occupation a comme conséquence que le lien de subordination entre le travailleur et l'employeur est rompu, cette date correspond à la date de sortie chez l'employeur. Lorsqu'il est mis fin au contrat de travail et que des indemnités de rupture sont payées au travailleur, il y a lieu de déclarer les différentes périodes couvertes par une indemnité de rupture sous la forme d'une nouvelle occupation par période. Il s'agit alors de la date de fin de la période couverte par l'indemnité de rupture."@fr ;
                      rdfs:isDefinedBy "Lorsque l'occupation ne concerne pas une période couverte par des indemnités de rupture, elle doit être comprise entre les dates de début et de fin du trimestre pour la sécurité sociale. Lorsque l'occupation concerne une période couverte par des indemnités de rupture, - l'année doit être égale à l'année de la date de début de l'occupation. - la date doit être supérieure ou égale à la date de début du trimestre pour la sécurité sociale."@fr ,
                                       "Wanneer de tewerkstelling geen betrekking heeft op een periode gedekt door verbrekingsvergoedingen, dan moet zij gelegen zijn tussen de begin- en einddata van het socialezekerheidskwartaal. Wanneer de tewerkstelling betrekking heeft op een periode gedekt door verbrekingsvergoedingen, dan - moet het jaar gelijk zijn aan het jaar van de begindatum van de tewerkstelling. - moet de datum groter zijn dan of gelijk aan de begindatum van het socialezekerheidskwartaal."@nl ;
                      rdfs:label "DATE DE FIN DE L'OCCUPATION"@fr ,
                                 "DATUM WAAROP DE TEWERKSTELLING EINDIGT"@nl ,
                                 "Occupation Ending Date"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#OccupationPSDEndDate
:OccupationPSDEndDate rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                      rdfs:domain :OccupationPublicServiceData ;
                      :length 10 ;
                      :presence "Obligatoire si la période à laquelle les données se rapportent se termine dans le courant du trimestre de la déclaration. Obligatoire si la zone \"Motif de fin de la relation statutaire\" de cette ligne est remplie. Ceci ne concerne que les statutaires."@fr ,
                                "Verplicht indien de periode waarop de gegevens overheidssector betrekking hebben eindigt in de loop van het kwartaal van de aangifte. Verplicht indien de zone \"Reden van het einde van de statutaire relatie\" van die lijn ingevuld is. Dit betreft alleen de statutaire werknemers."@nl ;
                      :type "Alfanumeriek"@nl ,
                            "Alphanumérique"@fr ;
                      dc1:identifier "00965" ;
                      rdfs:comment "Dit is de einddatum van de periode waarop de gegevens van de tewerkstelling met betrekking tot de overheidssector betrekking hebben. Indien die gegevens onveranderd zijn en blijven voortduren in het volgende kwartaal, dan wordt die datum niet ingevuld. Indien het einde van die periode het einde van het dienstverband tussen de werknemer en de werkgever impliceert, dan komt deze datum overeen met de datum van uitdiensttreding bij de werkgever."@nl ,
                                   "Il s'agit de la date de fin de la période à laquelle les données de l'occupation relatives au secteur public se rapportent. Si ces données sont inchangées et se poursuivent le trimestre suivant, cette date n'est pas complétée. Si la fin de cette période a comme conséquence que le lien de subordination entre le travailleur et l'employeur est rompu, cette date correspond à la date de sortie chez l'employeur."@fr ;
                      rdfs:isDefinedBy "De einddatum van de gegevens van de tewerkstelling met betrekking tot de overheidssector is kleiner dan of gelijk aan de \"Datum waarop de tewerkstelling eindigt\" (zone 00045) waarvan de lijn \"Gegevens van de tewerkstelling met betrekking tot de overheidssector\" afhangt. Als de \"Datum waarop de tewerkstelling eindigt\" (zone 00045) niet ingevuld is (niet aanwezig), dan moet de einddatum van de gegevens van de tewerkstelling met betrekking tot de overheidssector kleiner zijn dan of gelijk aan de einddatum van het kalenderkwartaal."@nl ,
                                       "La date de fin des données de l'occupation relatives au secteur public est inférieure ou égale à la \"Date de fin de l'occupation\" (zone 00045) dont la ligne \"Données de l'occupation relatives au secteur public\" dépend. Si la \"Date de fin de l'occupation\" (zone 00045) n'est pas remplie (non présente), la date de fin des données de l'occupation relatives au secteur public doit être inférieure ou égale à la date de fin du trimestre civil."@fr ;
                      rdfs:label "DATE DE FIN - DONNÉES DE L'OCCUPATION RELATIVES AU SECTEUR PUBLIC"@fr ,
                                 "DATUM EIND - GEGEVENS VAN DE TEWERKSTELLING MET BETREKKING TOT DE OVERHEIDSSECTOR"@nl ,
                                 "Occupation PS DEnd Date"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#OccupationPSDStartDate
:OccupationPSDStartDate rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                        rdfs:domain :OccupationPublicServiceData ;
                        :length 10 ;
                        :presence "Indispensable"@fr ,
                                  "Onmisbaar"@nl ;
                        :type "Alfanumeriek"@nl ,
                              "Alphanumérique"@fr ;
                        dc1:identifier "00964" ;
                        rdfs:comment "Dit is de begindatum van de periode waarop de gegevens van de tewerkstelling met betrekking tot de overheidssector betrekking hebben. Indien die gegevens niet werden gewijzigd sinds de indiensttreding van de werknemer bij de werkgever, dan stemt die datum overeen met de datum van indiensttreding bij de werkgever. Indien die gegevens werden gewijzigd (bijvoorbeeld: de graad werd gewijzigd, de aard van de functie is veranderd, enz.), dan stemt de begindatum overeen met het begin van de periode waarop de nieuwe gegevens van de tewerkstelling met betrekking tot de overheidssector betrekking hebben."@nl ,
                                     "Il s'agit de la date de début de la période à laquelle les données de l'occupation relatives au secteur public se rapportent. Si ces données n'ont pas changé depuis l'entrée en service du travailleur chez l'employeur, cette date correspond à la date d'entrée en service chez l'employeur. Si ces données ont été modifiées (exemple : le grade a été modifié, la nature de la fonction a changé, etc.), la date de début correspond au début de la période à laquelle se rapportent les nouvelles données de l'occupation relatives au secteur public."@fr ;
                        rdfs:isDefinedBy "De datum moet liggen tussen 1 januari 2011 en de einddatum van het kalenderkwartaal van de aangifte."@nl ,
                                         "La date doit être comprise entre le 1er janvier 2011 et la date de fin du trimestre civil de la déclaration."@fr ;
                        rdfs:label "DATE DE DÉBUT - DONNÉES DE L'OCCUPATION RELATIVES AU SECTEUR PUBLIC"@fr ,
                                   "DATUM BEGIN - GEGEVENS VAN DE TEWERKSTELLING MET BETREKKING TOT DE OVERHEIDSSECTOR"@nl ,
                                   "Occupation PS DStart Date"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#OccupationSequenceNbr
:OccupationSequenceNbr rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                       rdfs:domain :Occupation ;
                       :length 2 ;
                       :presence "Indispensable"@fr ,
                                 "Onmisbaar"@nl ;
                       :type "Numeriek"@nl ,
                             "Numérique"@fr ;
                       dc1:identifier "00043" ;
                       rdfs:comment "Numéro de suite des occupations au sein d'une ligne travailleur. Ce numéro doit être unique au sein d'une ligne travailleur."@fr ,
                                    "Volgnummer van de tewerkstellingen binnen een werknemerslijn. Dit nummer moet uniek zijn binnen een werknemerslijn."@nl ;
                       rdfs:isDefinedBy "Nombre entier positif et élément de [1;99]."@fr ,
                                        "Positief geheel getal en element van [1;99]."@nl ;
                       rdfs:label "NUMÉRO D'OCCUPATION"@fr ,
                                  "Occupation Sequence Nbr"@en ,
                                  "TEWERKSTELLINGSNUMMER"@nl .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#OccupationStartingDate
:OccupationStartingDate rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                        rdfs:domain :Occupation ;
                        :length 10 ;
                        :presence "Obligatoire si la déclaration ne concerne pas un tiers payant (déclaration pour des catégories de l'employeur différentes de 099, 199, 299, 699, 898 et 405) ou si la déclaration concerne un tiers payant et il s'agit d'une occupation correspondant à une période couverte par une indemnité de rupture."@fr ,
                                  "Verplicht indien de aangifte geen betrekking heeft op een derde betalende (aangiften voor werkgeverscategorieën verschillend van 099, 199, 299, 699, 898 en 405) of indien de aangifte betrekking heeft op een derde betalende en het gaat om een tewerkstelling die overeenstemt met een periode gedekt door een verbrekingsvergoeding."@nl ;
                        :type "Alfanumeriek"@nl ,
                              "Alphanumérique"@fr ;
                        dc1:identifier "00044" ;
                        rdfs:comment "Dit is de begindatum van de tewerkstelling waarop de aangifte betrekking heeft. Als de tewerkstelling van de werknemer niet veranderd is sedert zijn indiensttreding bij de werkgever, dan komt deze datum overeen met de datum van indiensttreding bij de werkgever. Als de tewerkstelling gewijzigd werd (voorbeeld : de werknemer is van een voltijds arbeidsregeling overgegaan naar een deeltijds arbeidsregeling, de prestatiebreuk werd gewijzigd, enz.), dan komt de begindatum van de tewerkstelling overeen met het begin van de periode waarop de nieuwe tewerkstellingsgegevens betrekking hebben. Wanneer de arbeidsovereenkomst beëindigd wordt en er verbrekingsvergoedingen worden betaald aan de werknemer, dan moet men de verschillende periodes aangeven die gedekt worden door een verbrekingsvergoeding en dit onder de vorm van een nieuwe tewerkstelling per periode. Het gaat dan om de begindatum van de periode die gedekt wordt door de verbrekingsvergoeding."@nl ,
                                     "Il s'agit de la date de début de l'occupation sur laquelle porte la déclaration. Si l'occupation du travailleur n'a pas changé depuis son entrée en service chez l'employeur, cette date correspond à la date d'entrée en service chez l'employeur. Si l'occupation a été modifiée (exemple : le travailleur est passé d'un régime de travail à temps plein à un régime de travail à temps partiel, la fraction de l'occupation a été modifiée, etc.), la date de début de l'occupation correspond au début de la période à laquelle se rapportent les nouvelles données de l'occupation. Lorsqu'il est mis fin au contrat de travail et que des indemnités de rupture sont payées au travailleur, il y a lieu de déclarer les différentes périodes couvertes par une indemnité de rupture sous la forme d'une nouvelle occupation par période. Il s'agit alors de la date de début de la période couverte par l'indemnité de rupture."@fr ;
                        rdfs:isDefinedBy "Lorsque l'occupation ne concerne pas une période couverte par des indemnités de rupture, l'année doit être un élément de [année de la déclaration - 100 ; année de la déclaration]. De plus si l'occupation concerne un pompier volontaire (statut du travailleur = B), un ambulancier volontaire (statut du travailleur = VA) ou un volontaire de la Sécurité Civile (statut du travailleur = VA), la date doit être comprise entre les dates de début et de fin du trimestre pour la sécurité sociale. Lorsque l'occupation concerne une période couverte par des indemnités de rupture, la date doit être supérieure ou égale à la date de début du trimestre pour la sécurité sociale."@fr ,
                                         "Wanneer de tewerkstelling geen betrekking heeft op een door verbrekingsvergoedingen gedekte periode, dan moet het jaar een element zijn van [jaar van de aangifte - 100 ; jaar van de aangifte]. Als de tewerkstelling bovendien betrekking heeft op een vrijwillig brandweerlid (werknemersstatuut = B), een vrijwillige ambulancier (werknemersstatuut = VA) of een vrijwilliger van de Civiele Bescherming (werknemersstatuut = VA), dan moet de datum gelegen zijn tussen de begin- en einddatum van het socialezekerheidskwartaal. Wanneer de tewerkstelling betrekking heeft op een periode gedekt door verbrekingsvergoedingen, dan moet de datum groter zijn dan of gelijk aan de begindatum van het socialezekerheidskwartaal."@nl ;
                        rdfs:label "DATE DE DÉBUT DE L'OCCUPATION"@fr ,
                                   "DATUM WAAROP DE TEWERKSTELLING BEGINT"@nl ,
                                   "Occupation Starting Date"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#OccupationUserReference
:OccupationUserReference rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                         rdfs:domain :Occupation ;
                         :length 200 ;
                         :presence "Facultatief"@nl ,
                                   "Facultative"@fr ;
                         :type "Alfanumeriek"@nl ,
                               "Alphanumérique"@fr ;
                         dc1:identifier "00617" ;
                         rdfs:comment "Referentie. Referentie van de Tewerkstelling van de werknemerslijn gebruikt door de werkgever of een erkend sociaal secretariaat."@nl ,
                                      "Référence. Référence de l'occupation de la ligne travailleur utilisée par l'employeur ou un secrétariat social agréé."@fr ;
                         rdfs:isDefinedBy "Dans ce message, la longueur autorisée pour cette zone est de 20 positions."@fr ,
                                          "In dit bericht is de toegelaten lengte voor deze zone 20 tekens."@nl ;
                         rdfs:label "Occupation User Reference"@en ,
                                    "REFERENTIE GEBRUIKER - TEWERKSTELLING VAN DE WERKNEMERSLIJN"@nl ,
                                    "RÉFÉRENCE UTILISATEUR - OCCUPATION DE LA LIGNE TRAVAILLEUR"@fr .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#OfficialLanguage
:OfficialLanguage rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                  rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                                owl:unionOf ( :OccupationPublicServiceData
                                              :SecondPillarInformation
                                            )
                              ] ;
                  :length 1 ;
                  :presence "Indispensable dans le bloc Données de l'occupation relatives au secteur public (90411). Indispensable dans le bloc Deuxième pilier de pension - Informations (90172) à partir des déclarations du 3/2020 ; facultative pour les trimestres antérieurs au 3/2020."@fr ,
                            "Onmisbaar in het blok Gegevens van de tewerkstelling met betrekking tot de overheidssector (90411). Onmisbaar in het blok Tweede pensioenpijler - Inlichtingen (90172) vanaf de aangiften van het derde kwartaal 2020; facultatief voor de aangiften voorafgaande het derde kwartaal 2020."@nl ;
                  :type "Numeriek"@nl ,
                        "Numérique"@fr ;
                  dc1:identifier "00966" ;
                  rdfs:comment "Code die aanduidt tot welke taalrol de werknemer behoort"@nl ,
                               "Code qui indique le rôle linguistique dont le travailleur relève"@fr ;
                  rdfs:isDefinedBy "1 = Nederlands 2 = Frans 3 = Duits"@nl ,
                                   "1 = néerlandais 2 = français 3 = allemand"@fr ;
                  rdfs:label "Official Language"@en ,
                             "RÔLE LINGUISTIQUE"@fr ,
                             "TAALROL"@nl .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#PSDDclExemption
:PSDDclExemption rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                 rdfs:domain :OccupationInformations ;
                 :length 1 ;
                 :presence "Obligatoire si l'occupation n'est pas susceptible d'ouvrir le droit à une pension dans le secteur public pour un travailleur contractuel au service d'un employeur dans le champ d'application de Capelo."@fr ,
                           "Verplicht indien de tewerkstelling waarschijnlijk geen recht opent op een overheidspensioen voor een contractuele werknemer in dienst van en werkgever van het toepassingsgebied van Capelo."@nl ;
                 :type "Alfanumeriek"@nl ,
                       "Alphanumérique"@fr ;
                 dc1:identifier "01012" ;
                 rdfs:comment "Zone die aanduidt, voor een tewerkstelling die a priori gedekt is door het toepassingsgebied van Capelo (combinatie van een werkgeverscategorie – werknemerskengetal EN werkgever die deel uitmaken van het toepassingsgebied), dat het aangeven van de Capeloblokken (Gegevens van de tewerkstelling met betrekking tot de overheidssector, Baremieke wedde en Weddebijslag) niet verplicht is, omdat het niet waarschijnlijk is dat de tewerkstelling het recht opent op een overheidspensioen."@nl ,
                              "Zone qui indique, pour une occupation a priori couverte par le champ d'application de Capelo (combinaison catégorie d'employeur – code travailleur ET employeur faisant partie du champ d'application), que la déclaration des blocs dits Capelo (Données de l'occupation relatives au secteur public, Traitement barémique et Supplément de traitement) n'est pas requise, parce que cette occupation n'est pas susceptible d'ouvrir le droit à une pension secteur public."@fr ;
                 rdfs:isDefinedBy "1 = dispense"@fr ,
                                  "1 = vrijstelling"@nl ;
                 rdfs:label "DISPENSE DE DÉCLARATION DES DONNÉES DE L'OCCUPATION RELATIVES AU SECTEUR PUBLIC"@fr ,
                            "P SD Dcl Exemption"@en ,
                            "VRIJSTELLING VAN AANGIFTE VAN GEGEVENS VAN DE TEWERKSTELLING MET BETREKKING TOT DE OVERHEIDSSECTOR"@nl .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#PSPContribCalcBasisDerogation
:PSPContribCalcBasisDerogation rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                               rdfs:domain :OccupationInformations ;
                               :length 1 ;
                               :presence "Obligatoire si la base de calcul de la cotisation pension du secteur public pour travailleurs statutaires est dérogatoire, à partir du 1/2017 (code 1). Obligatoire si le contrôle de la cotisation doit se faire sur base des données barémiques (code 2). Interdite avant le 1/2017."@fr ,
                                         "Verplicht indien de berekeningsbasis van de bijdrage overheidspensioen voor statutaire werknemers afwijkend is, vanaf de aangiften van het eerste kwartaal 2017 (code 1). Verplicht indien de controle van de overheidspensioenbijdrage moet gebeuren o.b.v. de baremieke gegevens (code 2). Verboden vòòr het eerste kwartaal 2017."@nl ;
                               :type "Alfanumeriek"@nl ,
                                     "Alphanumérique"@fr ;
                               dc1:identifier "01176" ;
                               rdfs:comment "Zone die aanduidt dat de bijdrage overheidspensioen voor statutaire werknemers, omwille van specifieke omstandigheden, een afwijkende berekeningsbasis heeft."@nl ,
                                            "Zone qui indique que la cotisation pension du secteur public pour travailleurs statutaires, suite à des circonstances particulières, a une base de calcul dérogatoire."@fr ;
                               rdfs:isDefinedBy "1 = Afwijking 2 = Controle o.b.v. baremieke gegevens (Vanaf 1/2022)"@nl ,
                                                "1 = Dérogation 2 = Contrôle sur base des données barémiques (à partir du 1/2022)"@fr ;
                               rdfs:label "BIJDRAGE OVERHEIDSPENSIOEN VOOR STATUTAIRE WERKNEMERS - AFWIJKENDE BEREKENINGSBASIS"@nl ,
                                          "COTISATION PENSION DU SECTEUR PUBLIC POUR TRAVAILLEURS STATUTAIRES - BASE DE CALCUL DÉROGATOIRE"@fr ,
                                          "P SP Contrib Calc Basis Derogation"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#PecuniarySeniorityStartDate
:PecuniarySeniorityStartDate rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                             rdfs:domain :ScaleSalary ;
                             :length 7 ;
                             :presence "Indispensable"@fr ,
                                       "Onmisbaar"@nl ;
                             :type "Alfanumeriek"@nl ,
                                   "Alphanumérique"@fr ;
                             dc1:identifier "00972" ;
                             rdfs:comment "Dit is de datum, uitgedrukt in jaar en maand, vanaf wanneer de door de werknemer opgebouwde geldelijke anciënniteit telt zonder onderbreking. De geldelijke anciënniteit laat toe om de trap van de weddeschaal te bepalen waarmee de basiswedde van de werknemer overeenstemt. De datum van ranginneming wijzigt enkel wanneer de geldelijke anciënniteit van de werknemer opnieuw moet worden berekend."@nl ,
                                          "Il s'agit de la date, exprimée en année et mois, à partir de laquelle l'ancienneté pécuniaire acquise par le travailleur compte sans interruption. L'ancienneté pécuniaire permet de déterminer l'échelon de l'échelle de traitement auquel correspond le traitement de base du travailleur. La date de prise de rang ne varie que lorsque l'ancienneté pécuniaire du travailleur doit être recalculée."@fr ;
                             rdfs:isDefinedBy "Ancienneté pécuniaire. Année comprise dans [année de la déclaration - 100 ; année et dernier mois du trimestre civil]. Pour indiquer que l'ancienneté pécuniaire n'est pas applicable, on indiquera \"9999-12\"."@fr ,
                                              "Geldelijke anciënniteit. Jaar gelegen tussen [jaar van de aangifte - 100 ; jaar van de aangifte en laatste maand van het kalenderkwartaal]. Om aan te duiden dat de geldelijke anciënniteit niet van toepassing is, zal men \"9999-12\" opgeven."@nl ;
                             rdfs:label "DATE DE PRISE DE RANG DE L'ANCIENNETÉ PÉCUNIAIRE"@fr ,
                                        "DATUM VAN RANGINNEMING IN DE GELDELIJKE ANCIËNNITEIT"@nl ,
                                        "Pecuniary Seniority Start Date"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#PercentagePaid
:PercentagePaid rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                rdfs:domain :Remun ;
                :length 5 ;
                :presence "Obligatoire si il s'agit d'une rémunération (code rémunération 01) et le travailleur bénéficie d'une réduction de la durée du travail introduite au moyen de l'octroi d'une rémunération horaire majorée et d'un repos compensatoire non rémunéré."@fr ,
                          "Verplicht indien het gaat om een bezoldiging (bezoldigingscode 01) en de werknemer geniet een arbeidsduurvermindering ingevoerd door middel van de toekenning van een hoger uurloon en onbezoldigde compensatierust."@nl ;
                :type "Numeriek"@nl ,
                      "Numérique"@fr ;
                dc1:identifier "00069" ;
                rdfs:comment "Ce pourcentage doit être déclaré lorsque la réduction de la durée du travail est introduite au moyen de l'octroi d'une rémunération horaire majorée et d'un repos compensatoire non rémunéré. Il s'agit du pourcentage (exprimé en centièmes de pourcents) sur base annuelle correspondant au rapport entre le nombre de jours pour lesquels une rémunération a été payée et les jours effectifs déclarés. Le nombre de jours pour lesquels une rémunération a été payée correspond au nombre de jours effectifs déclarés auxquels on ajoute le nombre de jours de repos compensatoire dans le cadre d'une réduction du temps de travail."@fr ,
                             "Dit percentage moet aangegeven worden als de vermindering van de arbeidsduur ingevoerd wordt door middel van de toekenning van een hoger uurloon en een onbezoldigde compensatierust. Het gaat om het percentage (uitgedrukt in honderdsten van percenten) op jaarbasis dat overeenstemt met de verhouding tussen het aantal dagen waarvoor een bezoldiging werd betaald en de aangegeven effectieve dagen. Het aantal dagen waarvoor een bezoldiging werd betaald, stemt overeen met het aantal aangegeven effectieve dagen waaraan men het aantal dagen compensatierust in het kader van een arbeidsduurvermindering toevoegt."@nl ;
                rdfs:isDefinedBy "[10000;15000]. Aandacht : Het percentage wordt uitgedrukt in honderdsten van percenten. Voorbeelden : .104,80% wordt uitgedrukt onder de vorm : 10480 . 106% wordt uitgedrukt onder de vorm : 10600"@nl ,
                                 "[10000;15000]. Attention : Le pourcentage est exprimé en centième de pourcents. Exemples : . 104,80% est exprimé sous la forme : 10480 . 106% est exprimé sous la forme : 10600"@fr ;
                rdfs:label "PERCENTAGE VAN DE BEZOLDIGING OP JAARBASIS"@nl ,
                           "POURCENTAGE DE LA RÉMUNÉRATION SUR BASE ANNUELLE"@fr ,
                           "Percentage Paid"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#PositionCode
:PositionCode rdf:type owl:DatatypeProperty ;
              rdfs:domain :Occupation ;
              :length 2 ;
              :presence "Obligatoire si le travailleur est rémunéré totalement ou partiellement au pourboire ou au service, ou s'il s'agit d'un marin pêcheur et si la rémunération est déclarée sur une base forfaitaire."@fr ,
                        "Verplicht indien de werknemer volledig of gedeeltelijk bezoldigd wordt met fooien of bedieningsgeld, of als het gaat om een zeevisser en als de bezoldiging wordt aangegeven op een forfaitaire basis."@nl ;
              :type "Numeriek"@nl ,
                    "Numérique"@fr ;
              dc1:identifier "00057" ;
              rdfs:comment "Pour les travailleurs rémunérés totalement ou partiellement au pourboire ou au service, ainsi que pour les marins pêcheurs, les travailleurs saisonniers dans le secteur de l'agriculture et de l'horticulture et les occasionnels de l'Horeca, la rémunération est déclarée sur une base forfaitaire. Le numéro de fonction permet de connaître la fonction exercée par le travailleur et donc la rémunération forfaitaire journalière. La rémunération forfaitaire est obtenue en multipliant la rémunération forfaitaire journalière par le nombre de jours au forfait. La rémunération forfaitaire doit être déclarée globalement sous le code rémunération 01."@fr ,
                           "Voor de werknemers die volledig of gedeeltelijk bezoldigd worden met fooien of bedieningsgeld, alsook voor de zeevissers, de gelegenheidsarbeiders in de land- en tuinbouwsector en de gelegenheidswerknemers in de Horeca, wordt de bezoldiging aangegeven op een forfaitaire basis. Het functienummer laat toe de door de werknemer uitgeoefende functie te kennen en dus de dagelijkse forfaitaire bezoldiging. De forfaitaire bezoldiging wordt bekomen door de forfaitaire dagelijkse bezoldiging te vermenigvuldigen met het aantal dagen tegen forfait. De forfaitaire bezoldiging moet globaal aangegeven worden onder de bezoldigingscode 01."@nl ;
              rdfs:isDefinedBy "De lijst met de toegelaten waarden bevindt zich in de bijlage 9."@nl ,
                               "La liste des valeurs admises se trouve en annexe 9."@fr ;
              rdfs:label "FUNCTIENUMMER"@nl ,
                         "NUMÉRO DE FONCTION"@fr ,
                         "Position Code"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#PostedWorker
:PostedWorker rdf:type owl:DatatypeProperty ;
              rdfs:domain :OccupationInformations ;
              :length 1 ;
              :presence "Obligatoire si la déclaration concerne un trimestre à partir du 1/2022 et s'il s'agit d'un travailleur mis à disposition à temps plein auprès d'un employeur pour lequel la cotisation prime syndicale est due."@fr ,
                        "Verplicht indien de aangifte betrekking heeft op een kwartaal vanaf 1/2022 en het betreft een voltijds ter beschikking gesteld personeelslid bij een werkgever die de vakbondspremiebijdrage verschuldigd is."@nl ;
              :type "Alfanumeriek"@nl ,
                    "Alphanumérique"@fr ;
              dc1:identifier "00893" ;
              rdfs:comment "Code die aangeeft of het personeelslid door de werkgever ter beschikking gesteld werd bij een andere werkgever of door een andere werkgever ter beschikking gesteld werd bij de werkgever."@nl ,
                           "Code indiquant si le membre du personnel a été mis à disposition par l'employeur chez un autre employeur ou à été mis à disposition chez l'employeur par un autre employeur."@fr ;
              rdfs:isDefinedBy "1 = membre du personnel détaché chez un autre employeur 2 = membre du personnel détaché par un autre employeur"@fr ,
                               "1 = personeelslid gedetacheerd naar een andere werkgever 2 = personeelslid gedetacheerd door een andere werkgever"@nl ;
              rdfs:label "PERSONNEL MIS À DISPOSITION"@fr ,
                         "Posted Worker"@en ,
                         "TER BESCHIKKING GESTELD PERSONEEL"@nl .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#PublicSectorInstitutionType
:PublicSectorInstitutionType rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                             rdfs:domain :OccupationPublicServiceData ;
                             :length 2 ;
                             :presence "Indispensable"@fr ,
                                       "Onmisbaar"@nl ;
                             :type "Numeriek"@nl ,
                                   "Numérique"@fr ;
                             dc1:identifier "00961" ;
                             rdfs:comment "Code die aanduidt tot welk beleidsniveau de werknemer behoort."@nl ,
                                          "Code qui indique de quel niveau d'autorité le travailleur dépend."@fr ;
                             rdfs:isDefinedBy "Voir annexe 42 – Nomenclature des Types d'institutions du secteur public pour la liste des valeurs autorisées pour le niveau d'autorité."@fr ,
                                              "Zie bijlage 42 - Nomenclatuur van de types van instellingen van de overheidssector voor de lijst met de toegelaten waarden voor het beleidsniveau."@nl ;
                             rdfs:label "Public Sector Institution Type"@en ,
                                        "TYPE D'INSTITUTION DU SECTEUR PUBLIC"@fr ,
                                        "TYPE VAN DE INSTELLING VAN DE OVERHEIDSSECTOR"@nl .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#PublicSectorPersonnelCategory
:PublicSectorPersonnelCategory rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                               rdfs:domain :OccupationPublicServiceData ;
                               :length 2 ;
                               :presence "Indispensable"@fr ,
                                         "Onmisbaar"@nl ;
                               :type "Numeriek"@nl ,
                                     "Numérique"@fr ;
                               dc1:identifier "00962" ;
                               rdfs:comment "Code die aanduidt tot welke personeelscategorie de werknemer behoort voor het in aanmerking nemen van de diensten in de berekening van het rustpensioen (tantième)."@nl ,
                                            "Code qui indique la catégorie de personnel à laquelle le travailleur appartient pour la prise en compte des services dans le calcul de la pension de retraite (tantième)."@fr ;
                               rdfs:isDefinedBy "Voir annexe 43 – Nomenclature des Catégories de personnel du secteur public pour la liste des valeurs autorisées pour la catégorie de personnel."@fr ,
                                                "Zie bijlage 43 - Nomenclatuur van de personeelscategorieën van de overheidssector voor de lijst met de toegelaten waarden voor de personeelscategorie."@nl ;
                               rdfs:label "CATÉGORIE DE PERSONNEL DU SECTEUR PUBLIC"@fr ,
                                          "PERSONEELSCATEGORIE VAN DE OVERHEIDSSECTOR"@nl ,
                                          "Public Sector Personnel Category"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Quarter
:Quarter rdf:type owl:DatatypeProperty ;
         rdfs:domain :EmployerDeclaration ;
         :length 5 ;
         :presence "Indispensable"@fr ,
                   "Onmisbaar"@nl ;
         :type "Numeriek"@nl ,
               "Numérique"@fr ;
         dc1:identifier "00013" ;
         rdfs:comment "Bepaling van het jaar en het kwartaal. Bepaling van het jaar en het kwartaal van de aangifte."@nl ,
                      "Détermination de l'année et du trimestre. Détermination de l'année et du trimestre de la déclaration."@fr ;
         rdfs:isDefinedBy "Het moet gelegen zijn tussen het eerste kwartaal 2003 (20031) en het laatste afgelopen kalenderkwartaal (lopend JJJJK -1)."@nl ,
                          "Il doit être compris entre le premier trimestre 2003 (20031) et le dernier trimestre civil échu (AAAAT en cours -1)."@fr ;
         rdfs:label "ANNÉE - TRIMESTRE"@fr ,
                    "JAAR - KWARTAAL"@nl ,
                    "Quarter"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ReducedScaleSalaryNotion
:ReducedScaleSalaryNotion rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                          rdfs:domain :ScaleSalary ;
                          :length 1 ;
                          :presence "Obligatoire si le traitement du mandataire a été réduit (à partir du 1/2022). Interdit avant le 1/2022."@fr ,
                                    "Verplicht indien de wedde van de lokale mandataris verminderd is (vanaf 1/2022). Verboden voor 1/2022."@nl ;
                          :type "Alfanumeriek"@nl ,
                                "Alphanumérique"@fr ;
                          dc1:identifier "01235" ;
                          rdfs:comment "Zone die aanduidt dat de wedde van een lokale mandataris verminderd is."@nl ,
                                       "Zone qui indique que le traitement d'un mandataire local a été réduit."@fr ;
                          rdfs:isDefinedBy "1 = traitement barémique réduit"@fr ,
                                           "1 = verminderd baremieke wedde"@nl ;
                          rdfs:label "NOTIE VERMINDERDE BAREMIEKE WEDDE"@nl ,
                                     "NOTION TRAITEMENT BARÉMIQUE RÉDUIT"@fr ,
                                     "Reduced Scale Salary Notion"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#RefMeanWorkingHours
:RefMeanWorkingHours rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                     rdfs:domain :Occupation ;
                     :length 4 ;
                     :presence "Obligatoire si le travailleur concerné travaille à temps partiel ou, indépendamment du fait que le travailleur est occupé à temps plein ou à temps partiel, s'il s'agit d'un travailleur saisonnier, intérimaire ou temporaire ou d'un travailleur à domicile ou d'un travailleur en interruption de carrière ou d'un travailleur ayant repris le travail à temps partiel suite à l'avis du médecin conseil ou d'un travailleur en prépension à mi-temps ou d'un travailleur avec des prestations réduites, jusqu'au 2/2005 inclus. A partir du 3/2005 : obligatoire si la déclaration ne concerne pas un tiers payant (déclarations pour des catégories de l'employeur différentes de 033, 099, 199, 299 et 699)."@fr ,
                               "Verplicht indien de betreffende werknemer deeltijds werkt of, los van het feit dat de werknemer voltijds of deeltijds tewerkgesteld is, als het gaat om een seizoenarbeider, een uitzendkracht of een tijdelijke kracht of een thuiswerker of een werknemer in loopbaanonderbreking of een werknemer die het werk deeltijds hervat heeft op aanraden van de adviserende arts of een werknemer met halftijds brugpensioen of een werknemer met gelimiteerde prestaties, tot en met 2/2005. Vanaf 3/2005 : verplicht indien de aangifte geen betrekking heeft op een derde betalende (aangiften voor werkgeverscategorieën verschillend van 033, 099, 199, 299 en 699)."@nl ;
                     :type "Numeriek"@nl ,
                           "Numérique"@fr ;
                     dc1:identifier "00049" ;
                     rdfs:comment "Gemiddeld aantal uren per week (uitgedrukt in honderdsten van uren) tijdens dewelke de maatpersoon verondersteld wordt arbeid te verrichten. Het gaat om het aantal uren per week van een persoon die voltijds tewerkgesteld is in dezelfde onderneming, of, bij gebrek hieraan, in dezelfde activiteitstak, in een functie analoog. Het gemiddeld aantal uren per week van de werknemer gedeeld door het gemiddeld aantal uren per week van de maatpersoon bepaalt de prestatiebreuk van de werknemer."@nl ,
                                  "Nombre moyen d'heures par semaine (exprimé en centièmes d'heures) pendant lesquelles la personne de référence est censée effectuer un travail. C'est le nombre d'heures par semaine d'une personne occupée à temps plein dans la même entreprise, ou, à défaut, dans la même branche d'activités, dans une fonction analogue. Le nombre moyen d'heures par semaine du travailleur divisé par le nombre moyen d'heures par semaine de la personne de référence définit la fraction d'occupation du travailleur."@fr ;
                     rdfs:isDefinedBy "[1;4800] pour tous les travailleurs, sauf exceptions reprises ci-après. [1;5000] pour un travailleur à domicile - accueillant d'enfants - Communauté flamande (Statut du travailleur = D1). [1;6000] pour un travailleur à domicile - accueillant d'enfants - Communauté française (Statut du travailleur = D2). 3800 pour un membre d'un parlement ou d'un gouvernement fédéral / régional ou un mandataire local. Attention : Les heures sont exprimées en centièmes d'heures. Exemples : . 38 heures 20 min. est exprimé sous la forme : 3833 . 38 heures est exprimé sous la forme : 3800 Pour un gardien ou gardienne d'enfants, le nombre moyen d'heures par semaine de la personne de référence doit être égal à 38 heures par semaine (3800)"@fr ,
                                      "[1;4800]voor alle werknemers, met uitzondering van de hierna vermelde. [1;5000] voor een thuiswerker - onthaalouder - Vlaamse Gemeenschap (werknemersstatuut = D1). [1;6000] voor een thuiswerker - onthaalouder - Franse Gemeenschap (werknemersstatuut = D2). 3800 voor een federaal / regionaal parlements- of regeringslid of een lokale mandataris. Aandacht : De uren worden uitgedrukt in honderdsten van uren. Voorbeelden: . 38 uren 20 min. wordt uitgedrukt onder de vorm : 3833 . 38 uren wordt uitgedrukt onder de vorm : 3800 Voor een onthaalouder moet het gemiddelde aantal uren per week van de maatpersoon altijd gelijk zijn aan 38 uur per week (3800)"@nl ;
                     rdfs:label "GEMIDDELD AANTAL UREN PER WEEK VAN DE MAATPERSOON"@nl ,
                                "NOMBRE MOYEN D'HEURES PAR SEMAINE DE LA PERSONNE DE RÉFÉRENCE"@fr ,
                                "Ref Mean Working Hours"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#RefNbrDays
:RefNbrDays rdf:type owl:DatatypeProperty ;
            rdfs:domain :DismissedStatutoryWorkerContribution ;
            :length 3 ;
            :presence "Indispensable"@fr ,
                      "Onmisbaar"@nl ;
            :type "Numeriek"@nl ,
                  "Numérique"@fr ;
            dc1:identifier "00073" ;
            rdfs:comment "Aantal werkdagen (in stelsel van 6 dagen/week) waarvoor de onderwerping aan het stelsel van de sociale zekerheid gevraagd wordt."@nl ,
                         "Nombre de jours de travail (en régime 6 jours/semaine) pour lesquels l'assujettissement au régime de la sécurité sociale est demandé."@fr ;
            rdfs:isDefinedBy "- Assurance maladie - invalidité : [1;312] à partir du 1er trimestre 2017, [1;156] jusqu'au 4ème trimestre 2016 inclus - Chômage : [1;624]"@fr ,
                             "- Ziekte- en invaliditeitsverzekering : [1;312] vanaf het 1ste kwartaal 2017, [1;156] tot en met het 4e kwartaal 2016 - Werkloosheid : [1;624]"@nl ;
            rdfs:label "NOMBRE DE JOURS DE RÉFÉRENCE"@fr ,
                       "REFERTE-AANTAL DAGEN"@nl ,
                       "Ref Nbr Days"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ReferenceNbr
:ReferenceNbr rdf:type owl:DatatypeProperty ;
              rdfs:domain :Reference ;
              :length 64 ;
              :presence "Indispensable"@fr ,
                        "Onmisbaar"@nl ;
              :type "Alfanumeriek"@nl ,
                    "Alphanumérique"@fr ;
              dc1:identifier "00222" ;
              rdfs:comment "Het referentienummer."@nl ,
                           "Le numéro de référence."@fr ;
              rdfs:isDefinedBy "Dans ce message, la longueur autorisée pour cette zone est de 20 positions."@fr ,
                               "In dit bericht is de toegelaten lengte voor deze zone 20 tekens."@nl ;
              rdfs:label "NUMÉRO DE RÉFÉRENCE"@fr ,
                         "REFERENTIENUMMER"@nl ,
                         "Reference Nbr"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ReferenceOrigin
:ReferenceOrigin rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                 rdfs:domain :Reference ;
                 :length 1 ;
                 :presence "Indispensable"@fr ,
                           "Onmisbaar"@nl ;
                 :type "Numeriek"@nl ,
                       "Numérique"@fr ;
                 dc1:identifier "00298" ;
                 rdfs:comment "Valeur indiquant la source authentique d'un numéro de référence."@fr ,
                              "Waarde die de authentieke bron van een referentienummer aanduidt."@nl ;
                 rdfs:isDefinedBy "1 = het referentienummer is toegekend door een aangever of aanvrager (een bedrijf, een sociaal secretariaat, een softwareontwikkelaar, ...) 2 = het ticketnummer toegekend door de sociale zekerheid, dat een aangifte, een aanvraag of een antwoord op eenduidige wijze identificeert 3 = het referentienummer is toegekend door een sector van de sociale zekerheid 4 = het referentienummer is toegekend door de dienst ePost 5 = het referentienummer is toegekend door de KSZ 6 = het referentienummer is toegekend door het archiveringssysteem (DOC-ID) 7 = het referentienummer is door de DSP aan een gearchiveerd document toegekend (DSP-ID) 1 voor de multifunctionele kwartaalaangiften"@nl ,
                                  "1 = le numéro de référence est attribué par un déclarant ou demandeur (une entreprise, un secrétariat social, un développeur de logiciels, ...) 2 = le numéro de ticket attribué par la Sécurité Sociale, identifiant de manière unique une déclaration , une demande ou une réponse 3 = le numéro de référence est attribué par un secteur de la Sécurité Sociale 4 = le numéro de référence est attribué par le service ePost 5 = le numéro de référence est attribué par la BCSS 6 = le numéro de référence est attribué par le système d'archivage (DOC-ID) 7 = le numéro de référence est attribué par le DSP à un fichier archivé (DSP-ID) 1 pour les déclarations multifonctionnelles trimestrielles"@fr ;
                 rdfs:label "HERKOMST VAN DE REFERENTIE"@nl ,
                            "ORIGINE DE LA RÉFÉRENCE"@fr ,
                            "Reference Origin"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ReferenceType
:ReferenceType rdf:type owl:DatatypeProperty ;
               rdfs:domain :Reference ;
               :length 1 ;
               :presence "Indispensable"@fr ,
                         "Onmisbaar"@nl ;
               :type "Numeriek"@nl ,
                     "Numérique"@fr ;
               dc1:identifier "00221" ;
               rdfs:comment "Duidt aan naar waar de referentie (00222 Referentienummer) verwijst: naar deze aangifte, naar een aangifte die verwant is met deze aangifte of naar een verzameling aangiften (= een dossier) waar deze aangifte toe behoort, op deze aanvraag, op dit formulier."@nl ,
                            "Indique sur quoi porte la référence (00222 Numéro de référence) : sur cette déclaration, sur une déclaration qui est apparentée à cette déclaration ou sur un ensemble de déclarations (= un dossier) auquel appartient cette déclaration, sur cette demande, sur ce formulaire."@fr ;
               rdfs:isDefinedBy "0 = de referentie heeft betrekking op een eerder uitgewisseld formulier dat niet dezelfde identificatie heeft (zie bijlagen 11/302), dat verband houdt met het huidige formulier 1 = de referentie verwijst naar dit formulier 2 = de referentie is een dossiernummer en verwijst naar het dossier (= verzameling van aangiften) waartoe deze aangifte behoort of waartoe dit formulier behoort 3 = de referentie heeft betrekking op een eerder uitgewisseld formulier dat dezelfde identificatie heeft (zie bijlagen 11/302) en dat verband houdt met dit formulier, bijvoorbeeld: de referentie heeft betrekking op de aangifte die geannuleerd moet worden door deze aangifte, of op de aangifte die vervangen moet worden door deze aangifte, of op de aangifte die gewijzigd moet worden, of op de aangifte die aan de oorsprong ligt van dit formulier... 4 = de referentie verwijst naar een aangifte in een ander scenario die verwant is met deze aangifte 5 = de referentie verwijst naar een aanvraag 6 = de referentie verwijst naar een geweigerde aangifte 7 = de referentie verwijst naar de werkgever die in deze aangifte wordt vermeld 8 = de referentie verwijst naar de werknemer die in deze aangifte wordt vermeld 9 = de referentie is een gestructureerde mededeling die moet worden gebruikt in het kader van een betaling en verwijst naar dit formulier1 voor de multifunctionele kwartaalaangiften"@nl ,
                                "0 = la référence porte sur un formulaire précédemment échangé n'ayant pas la même identification (voir annexes 11/302) et qui est en rapport avec le présent formulaire 1 = la référence porte sur ce formulaire 2 = la référence est un numéro de dossier et porte sur le dossier (= ensemble de déclarations) auquel appartient cette déclaration ou auquel appartient ce formulaire 3 = la référence porte sur un formulaire précédemment échangé ayant la même identification (voir annexes 11/302) et qui est en rapport avec le présent formulaire, par exemple : la référence porte sur la déclaration qui doit être annulée par cette déclaration, ou sur la déclaration qui doit être remplacée par cette déclaration, ou sur la déclaration qui fait l'objet de modifications, ou sur la déclaration qui est à l'origine de la création de ce formulaire... 4 = la référence porte sur une déclaration dans un autre scénario qui est apparentée à cette déclaration 5 = la référence porte sur une demande 6 = la référence porte sur une déclaration refusée 7 = la référence porte sur l'employeur mentionné dans cette déclaration 8 = la référence porte sur le travailleur mentionné dans cette déclaration 9 = la référence est une communication structurée qui doit être utilisée dans le cadre d'un payement et porte sur ce formulaire1 pour les déclarations multifonctionnelles trimestrielles"@fr ;
               rdfs:label "Reference Type"@en ,
                          "TYPE DE LA RÉFÉRENCE"@fr ,
                          "TYPE VAN DE REFERENTIE"@nl .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ReferenceYearMonth
:ReferenceYearMonth rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                    rdfs:domain :SecondPillarInformation ;
                    :length 7 ;
                    :presence "Indispensable"@fr ,
                              "Onmisbaar"@nl ;
                    :type "Alfanumeriek"@nl ,
                          "Alphanumérique"@fr ;
                    dc1:identifier "01219" ;
                    rdfs:comment "Année et mois sur lesquels portent les éléments de salaires déclarés."@fr ,
                                 "Jaar en maand waarop de aangegeven loonelementen betrekking hebben."@nl ;
                    rdfs:isDefinedBy "Het aangegeven jaar is steeds gelijk aan het aangiftejaar. Vanaf 2019/4 moet de aangegeven maand behoren tot het aangiftekwartaal."@nl ,
                                     "L'année déclarée est égale à l'année de déclaration. À partir du 2019/4 le mois déclaré doit être repris dans le trimestre de déclaration."@fr ;
                    rdfs:label "ANNÉE ET MOIS DE RÉFÉRENCE"@fr ,
                               "REFERTEJAAR EN -MAAND"@nl ,
                               "Reference Year Month"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#RegionalAidMeasure
:RegionalAidMeasure rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                    rdfs:domain :OccupationInformations ;
                    :length 2 ;
                    :presence "Obligatoire si l'occupation du travailleur est effectuée dans le cadre d'une aide régionale à l'emploi susmentionnée. Cette donnée ne peut pas être utilisée pour les déclarations antérieures au 1er trimestre 2021."@fr ,
                              "Verplicht indien de tewerkstelling van de werknemer gebeurt in het kader van een bovenstaande regionale tewerkstellingsmaatregel. Dit gegeven mag niet gebruikt worden voor aangiftes voorafgaand aan het 1ste kwartaal 2021."@nl ;
                    :type "Alfanumeriek"@nl ,
                          "Alphanumérique"@fr ;
                    dc1:identifier "01237" ;
                    rdfs:comment "Code die aangeeft of de tewerkstelling van de werknemer uitgevoerd wordt in het kader van een regionale tewerkstellingsmaatregel."@nl ,
                                 "Code qui indique que l'occupation du travailleur est effectuée dans le cadre d'une aide régionale à l'emploi."@fr ;
                    rdfs:isDefinedBy "B = Maatregel van het Brussels Hoofdstedelijk Gewest voor inschakelingsbanen in de sociale economie"@nl ,
                                     "B = Mesure de la Région Bruxelles-Capitale d'emploi d'insertion en économie sociale"@fr ;
                    rdfs:label "AIDE RÉGIONALE À L'EMPLOI"@fr ,
                               "REGIONALE TEWERKSTELLINGSMAATREGEL"@nl ,
                               "Regional Aid Measure"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#RemunAmount
:RemunAmount rdf:type owl:DatatypeProperty ;
             rdfs:domain :Remun ;
             :length 11 ;
             :presence "Indispensable"@fr ,
                       "Onmisbaar"@nl ;
             :type "Numeriek"@nl ,
                   "Numérique"@fr ;
             dc1:identifier "00070" ;
             rdfs:comment "Totaal van de bezoldigingen die overeenkomen met het type bezoldiging (bezoldigingscode eventueel in combinatie met de betalingsfrequentie van de premie in maanden of het percentage van de bezoldiging op jaarbasis) voor de tewerkstelling van de werknemer."@nl ,
                          "Total des rémunérations correspondant au type de rémunération (code rémunération éventuellement en combinaison avec la fréquence en mois de paiement de la prime ou le pourcentage de la rémunération sur base annuelle) pour l'occupation du travailleur."@fr ;
             rdfs:isDefinedBy "Nombre entier positif et élément de [0; 99999999999]. La valeur zéro est autorisée uniquement pour le solde du budget mobilité (code rémunération 029). Le montant est exprimé en eurocents."@fr ,
                              "Positief geheel getal en element van [0; 99999999999]. De waarde nul is alleen toegelaten voor het saldo van het mobiliteitsbudget (bezoldigingscode 029). Het bedrag wordt uitgedrukt in eurocenten."@nl ;
             rdfs:label "BEZOLDIGING"@nl ,
                        "Remun Amount"@en ,
                        "RÉMUNÉRATION"@fr .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#RemunCode
:RemunCode rdf:type owl:DatatypeProperty ;
           rdfs:domain :Remun ;
           :length 3 ;
           :presence "Indispensable"@fr ,
                     "Onmisbaar"@nl ;
           :type "Numeriek"@nl ,
                 "Numérique"@fr ;
           dc1:identifier "00067" ;
           rdfs:comment "Code die toelaat het type te bepalen van het loongegeven aangegeven voor de tewerkstelling van de betreffende werknemer."@nl ,
                        "Code permettant de déterminer le type de donnée salariale déclarée pour l'occupation du travailleur concerné."@fr ;
           rdfs:isDefinedBy "Voir Annexe 7 - Codification des rémunérations."@fr ,
                            "Zie Bijlage 7 - Codificatie van bezoldigingen."@nl ;
           rdfs:label "BEZOLDIGINGSCODE"@nl ,
                      "CODE RÉMUNÉRATION"@fr ,
                      "Remun Code"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#RemunMethod
:RemunMethod rdf:type owl:DatatypeProperty ;
             rdfs:domain :Occupation ;
             :length 1 ;
             :presence "Obligatoire si le travailleur est payé selon un mode de rémunération susmentionné."@fr ,
                       "Verplicht indien de werknemer betaald wordt volgens een bovenvermelde bezoldigingswijze."@nl ;
             :type "Numeriek"@nl ,
                   "Numérique"@fr ;
             dc1:identifier "00056" ;
             rdfs:comment "Code die aanduidt of de werknemer betaald wordt volgens een bijzondere bezoldigingswijze."@nl ,
                          "Code qui indique si le travailleur est payé selon un mode de rémunération particulier."@fr ;
             rdfs:isDefinedBy "1 = travailleur qui perçoit une rémunération pour un travail à la pièce ou à l'entreprise ou qui est payé à la tâche (= prestation) 2 = travailleur qui est rémunéré exclusivement ou partiellement à la commission 3 = travailleur payé au moyen de titres-services"@fr ,
                              "1 = werknemer die een stuk- of taakloon ontvangt of die per taak (= prestatie) wordt betaald 2 = werknemer die geheel of gedeeltelijk met een commissieloon wordt betaald 3 = werknemer betaald via het systeem van dienstencheques"@nl ;
             rdfs:label "BEZOLDIGINGSWIJZE"@nl ,
                        "MODE DE RÉMUNÉRATION"@fr ,
                        "Remun Method"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#RemunSequenceNbr
:RemunSequenceNbr rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                  rdfs:domain :Remun ;
                  :length 2 ;
                  :presence "Indispensable"@fr ,
                            "Onmisbaar"@nl ;
                  :type "Numeriek"@nl ,
                        "Numérique"@fr ;
                  dc1:identifier "00066" ;
                  rdfs:comment "Numéro de suite des rémunérations au sein d'une occupation ligne travailleur. Ce numéro doit être unique au sein d'une occupation ligne travailleur."@fr ,
                               "Volgnummer van de bezoldigingen binnen een tewerkstelling werknemerslijn. Dit nummer moet uniek zijn binnen een tewerkstelling werknemerslijn."@nl ;
                  rdfs:isDefinedBy "Nombre entier positif et élément de [1;99]."@fr ,
                                   "Positief geheel getal en element van [1;99]."@nl ;
                  rdfs:label "LIJNNUMMER BEZOLDIGING"@nl ,
                             "NUMÉRO DE LIGNE RÉMUNÉRATION"@fr ,
                             "Remun Sequence Nbr"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ReorganisationMeasure
:ReorganisationMeasure rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                       rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                                     owl:unionOf ( :Occupation
                                                   :ReorgMeasureInformation
                                                 )
                                   ] ;
                       :length 3 ;
                       :presence "Obligatoire si l'occupation du travailleur est effectuée dans le cadre d'une mesure de réorganisation du travail susmentionnée. Indispensable lorsque cette donnée est reprise dans le bloc 90438."@fr ,
                                 "Verplicht indien de tewerkstelling van de werknemer gebeurt in het kader van een bovenvermelde maatregel ter reorganisatie van de arbeid. Onmisbaar indien deze gegeven zich bevindt in het blok 90438."@nl ;
                       :type "Numeriek"@nl ,
                             "Numérique"@fr ;
                       dc1:identifier "00051" ;
                       rdfs:comment "Code die aangeeft dat de werknemer tewerkgesteld is in het kader van een maatregel tot vermindering van de arbeidstijd, los van het feit of een eventuele bij de maatregel horende vermindering van de bijdragen wordt gevraagd. Deze code wordt ook gebruikt om aan te duiden dat de werknemer effectieve arbeidsprestaties levert waarvoor hij een verminderd loon ontvangt."@nl ,
                                    "Code qui indique que le travailleur est occupé dans le cadre d'une mesure de réduction du temps de travail, indépendamment du fait qu'une éventuelle réduction des cotisations afférente à la mesure est demandée. Ce code est également utilisé pour indiquer que le travailleur accompli des prestations de travail effectives pour lesquelles il reçoit une rémunération réduite."@fr ;
                       rdfs:isDefinedBy "Voir annexe 44 : Mesures de réorganisation du travail.Cette zone ne peut avoir la valeur 599 si elle est dans le bloc 90438."@fr ,
                                        "Zie bijlage 44 : Maatregelen tot reorganisatie van de arbeidstijd.Deze zone mag de waarde 599 niet hebben als ze zich in het blok 90438 bevindt."@nl ;
                       rdfs:label "MAATREGEL TOT REORGANISATIE VAN DE ARBEIDSTIJD"@nl ,
                                  "MESURE DE RÉORGANISATION DU TRAVAIL"@fr ,
                                  "Reorganisation Measure"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ReorganisationMeasurePercentage
:ReorganisationMeasurePercentage rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                 rdfs:domain :ReorgMeasureInformation ;
                                 :length 4 ;
                                 :presence "Indispensable"@fr ,
                                           "Onmisbaar"@nl ;
                                 :type "Numeriek"@nl ,
                                       "Numérique"@fr ;
                                 dc1:identifier "01030" ;
                                 rdfs:comment "Het gaat om het percentage (uitgedrukt in honderdsten van percenten) dat aangeeft hoe de maatregel tot reorganisatie van de arbeidstijd zich verhoudt tot het totaal van de afwezigheden."@nl ,
                                              "Il s'agit du pourcentage (exprimé en centième de pourcents) indiquant la proportion dans laquelle la mesure de réorganisation intervient par rapport au total des absences."@fr ;
                                 rdfs:isDefinedBy "[1;9999]"@fr ,
                                                  "[1;9999]"@nl ;
                                 rdfs:label "PERCENTAGE VAN DE MAATREGEL TOT REORGANISATIE VAN DE ARBEIDSTIJD"@nl ,
                                            "POURCENTAGE DE LA MESURE DE RÉORGANISATION DU TRAVAIL"@fr ,
                                            "Reorganisation Measure Percentage"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ReplacedINSS
:ReplacedINSS rdf:type owl:DatatypeProperty ;
              rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                            owl:unionOf ( :OccupationDeduction
                                          :WorkerDeduction
                                        )
                          ] ;
              :length 11 ;
              :presence "Obligatoire si la déduction est octroyée suite au remplacement d'une personne en interruption de carrière (partielle ou totale) ou prépension à mi-temps."@fr ,
                        "Verplicht indien de vermindering wordt toegekend naar aanleiding van de vervanging van een persoon in (gedeeltelijke of volledige) loopbaanonderbreking of met halftijds brugpensioen."@nl ;
              :type "Numeriek"@nl ,
                    "Numérique"@fr ;
              dc1:identifier "00092" ;
              rdfs:comment "Identificatienummer van een natuurlijk persoon binnen de sociale zekerheid. Dit is het identificatienummer van de natuurlijke persoon in het rijksregister of in het bisregister van de natuurlijke personen. INSZ van de persoon in (gedeeltelijke of volledige) loopbaanonderbreking of met halftijds brugpensioen die vervangen wordt door de persoon voor wie de vermindering wordt aangevraagd dankzij de vervanging."@nl ,
                           "Numéro d'identification d'une personne physique au sein de la sécurité sociale. Il s'agit du numéro d'identification de la personne physique au registre national ou au registre bis des personnes physiques. NISS de la personne qui est en interruption de carrière (partielle ou totale) ou en prépension à mi-temps, et qui est remplacée par la personne pour laquelle la déduction est demandée en raison du remplacement."@fr ;
              rdfs:isDefinedBy "Als het INSZ niet gekend is, dient de waarde nul meegedeeld te worden."@nl ,
                               "Si le NISS n'est pas connu, la valeur à renseigner est zéro."@fr ;
              rdfs:label "IDENTIFICATIENUMMER BIJ DE SOCIALE ZEKERHEID - INSZ VAN DE VERVANGEN PERSOON"@nl ,
                         "NUMÉRO D'IDENTIFICATION DE LA SÉCURITÉ SOCIALE - NISS DE LA PERSONNE REMPLACÉE"@fr ,
                         "Replaced IN SS"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ReplacementAccordanceWCCNotion
:ReplacementAccordanceWCCNotion rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                rdfs:domain :ComplementaryIndemnity ;
                                :length 1 ;
                                :presence "Indispensable ."@fr ,
                                          "Onmisbaar"@nl ;
                                :type "Alfanumeriek"@nl ,
                                      "Alphanumérique"@fr ;
                                dc1:identifier "00827" ;
                                rdfs:comment "Notie die weergeeft of de werknemer met halftijdse loopbaanonderbreking op basis van een sectorale CAO die niet vrijgesteld werd van prestaties vervangen werd in overeenstemming met een CAO of niet, of die weergeeft of een werknemer in SWT waarvoor de compenserende bijdrage verschuldigd is, vervangen werd door een uitkeringsgerechtigde volledige werkloze sedert een jaar."@nl ,
                                             "Notion signalant si le travailleur en interruption de carrière à mi-temps sur base d'une CCT sectorielle et non dispensé de prestations est remplacé conformément à une CCT ou pas, ou signalant si un travailleur en RCC pour lequel la cotisation compensatoire est due, est remplacé par un chômeur complet indemnisable depuis un an."@fr ;
                                rdfs:isDefinedBy "0 = indien de werknemer niet vervangen werd 1= indien de werknemer vervangen werd 9 = niet van toepassingDe waarde 9 betreft een werknemer in SWAV - werkloosheid - werknemerskengetal 883 - OF de werknemer is in SWT en is geen compenserende bijdrage verschuldigd - werknemerskengetal 879 - OF een werknemer in loopbaanonderbreking - werknemerskengetal 885 - maar niet op basis van een sectorale CAO OF en werknemer in loopbaanonderbreking - werknemerskengetal 885 - maar niet halftijds OF een werknemer in loopbaanonderbreking - werknemerskengetal 885 - halftijds en vrijgesteld van prestaties."@nl ,
                                                 "0 = si le travailleur n'est pas remplacé 1 = si le travailleur est remplacé 9 = pas d'applicationLa valeur 9 concerne un travailleur en RCIC - chômage - code travailleur 883 – OU le travailleur est en RCC et non redevable d'une cotisation compensatoire – code travailleur 879 - OU un travailleur en interruption de carrière – code travailleur 885 – mais pas sur base d'une CCT sectorielle OU un travailleur en interruption de carrière – code travailleur 885 – mais pas à mi-temps OU un travailleur en interruption de carrière – code travailleur 885 – à mi-temps et dispensé de travailler."@fr ;
                                rdfs:label "NOTIE CONFORME VERVANGING"@nl ,
                                           "NOTION DE REMPLACEMENT CONFORME"@fr ,
                                           "Replacement Accordance WC CNotion"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ResumptionOfWorkMeasure
:ResumptionOfWorkMeasure rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                         rdfs:domain :ComplementaryIndemnity ;
                         :length 1 ;
                         :presence "Obligatoire si la déclaration concerne un trimestre postérieur ou égal au 1/2007"@fr ,
                                   "Verplicht indien de aangifte betrekking heeft op kwartaal 1/2007 of later"@nl ;
                         :type "Alfanumeriek"@nl ,
                               "Alphanumérique"@fr ;
                         dc1:identifier "00853" ;
                         rdfs:comment "Code die aangeeft wat in de overeenkomst is voorzien betreffende het verderzetten van de betaling van de aanvullende vergoedingen in geval van werkhervatting. Voor de begunstigden van werkloosheidsuitkeringen mag een overeenkomst afgesloten vóór 1/1/2008 niet expliciet voorzien dat de uitbetaling van de vergoedingen in 2006-2007 wordt onderbroken, en, vanaf 1 januari 2008, moet de overeenkomst expliciet voorzien dat de uitbetaling wordt voortgezet. Wanneer de werkgever niet onder de wet van 68 over de cao's valt, moet voor de werknemers in SWT het collectief of bedrijfsakkoord expliciet de voortzetting van de betaling voorzien en in de andere gevallen mag de overeenkomst niet afwijken van cao 17 tricies van de NAR wat betreft de voortzetting van de betaling."@nl ,
                                      "Code qui précise ce qui est prévu dans la convention en ce qui concerne le maintien du paiement des indemnités complémentaires en cas de reprise du travail. Pour les bénéficiaires d'allocations de chômage, la convention conclue avant le 1/1/2008, ne doit pas prévoir explicitement l'interruption du paiement des indemnités en 2006-2007 et, à partir du 1er janvier 2008, la convention doit prévoir explicitement le maintien du paiement. Pour les travailleurs en RCC, lorsque l'employeur ne relève pas de la loi de 68 sur les CCT, l'accord collectif ou d'entreprise doit prévoir explicitement le maintien du paiement et dans les autres cas, la convention ne doit pas déroger à la CCT 17 tricies du CNT en ce qui concerne le maintien du paiement."@fr ;
                         rdfs:isDefinedBy "0 = de overeenkomst of het akkoord voldoet niet aan de in het geval van werkhervatting vereiste voorwaarden 1 = de overeenkomst of het akkoord voldoet aan de in het geval van werkhervatting vereiste voorwaarden 9 = niet van toepassing"@nl ,
                                          "0 = la convention ou l'accord ne satisfait pas aux conditions requises en matière de reprise du travail 1 = la convention ou l'accord satisfait aux conditions requises en matière de reprise du travail 9 = pas d'application"@fr ;
                         rdfs:label "MAATREGELEN VOORZIEN IN GEVAL VAN WERKHERVATTING"@nl ,
                                    "MESURES PRÉVUES EN CAS DE REPRISE DU TRAVAIL"@fr ,
                                    "Resumption Of Work Measure"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Retired
:Retired rdf:type owl:DatatypeProperty ;
         rdfs:domain :Occupation ;
         :length 1 ;
         :presence "Indispensable"@fr ,
                   "Onmisbaar"@nl ;
         :type "Numeriek"@nl ,
               "Numérique"@fr ;
         dc1:identifier "00054" ;
         rdfs:comment "Code die aanduidt dat de persoon een beroepsactiviteit blijft uitoefenen hoewel hij/zij gepensioneerd is."@nl ,
                      "Code qui indique que la personne continue à exercer une activité professionnelle bien que pensionnée."@fr ;
         rdfs:isDefinedBy "0 = niet gepensioneerd 1 = gepensioneerd"@nl ,
                          "0 = non-pensionné 1 = pensionné"@fr ;
         rdfs:label "NOTIE GEPENSIONEERD"@nl ,
                    "NOTION PENSIONNÉ"@fr ,
                    "Retired"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#SIS
:SIS rdf:type owl:DatatypeProperty ;
     rdfs:domain :NaturalPerson ;
     :length 10 ;
     :presence "Interdit"@fr ,
               "Verboden"@nl ;
     :type "Numeriek"@nl ,
           "Numérique"@fr ;
     dc1:identifier "00167" ;
     rdfs:comment "Nummer van de sociale identiteitskaart van een natuurlijk persoon (SIS). Dit gegeven mag niet meer gebruikt worden."@nl ,
                  "Numéro de la carte d'identité sociale d'une personne physique (SIS). Cette donnée ne peut plus être utilisée."@fr ;
     rdfs:isDefinedBy "Getal van 10 cijfers."@nl ,
                      "Nombre de 10 chiffres."@fr ;
     rdfs:label "NUMMER VAN DE SOCIALE IDENTITEITSKAART"@nl ,
                "NUMÉRO DE LA CARTE D'IDENTITÉ SOCIALE"@fr ,
                "S IS"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#SalaryScaleReference
:SalaryScaleReference rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                      rdfs:domain :ScaleSalary ;
                      :length 12 ;
                      :presence "Indispensable"@fr ,
                                "Onmisbaar"@nl ;
                      :type "Numeriek"@nl ,
                            "Numérique"@fr ;
                      dc1:identifier "00973" ;
                      rdfs:comment "Dit is de referentie naar een unieke weddeschaal bij iedere werkgever van de overheidssector."@nl ,
                                   "Il s'agit d'une référence à une et une seule échelle de traitement déterminée chez chaque employeur du secteur public."@fr ;
                      rdfs:isDefinedBy "Getal door de FPD toegekend en aan de werkgever medegedeeld."@nl ,
                                       "Nombre attribué par le SFP et communiqué à l'employeur."@fr ;
                      rdfs:label "REFERENTIE VAN DE WEDDESCHAAL"@nl ,
                                 "RÉFÉRENCE DE L'ÉCHELLE DE TRAITEMENT"@fr ,
                                 "Salary Scale Reference"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ScaleSalaryAmount
:ScaleSalaryAmount rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                   rdfs:domain :ScaleSalary ;
                   :length 11 ;
                   :presence "Indispensable"@fr ,
                             "Onmisbaar"@nl ;
                   :type "Numeriek"@nl ,
                         "Numérique"@fr ;
                   dc1:identifier "00974" ;
                   rdfs:comment "Baremieke wedde (gekoppeld aan de spilindex 138,01) waarop de werknemer, rekening houdend met zijn geldelijke anciënniteit, recht heeft of recht zou hebben indien hij in dienst was gebleven."@nl ,
                                "Traitement barémique (lié à l'indice 138,01) auquel, compte tenu de son ancienneté pécuniaire, le travailleur a droit ou auquel il aurait droit s'il était resté en service."@fr ;
                   rdfs:isDefinedBy "Nombre entier positif et élément de [1 ; 99999999999]. Le montant est exprimé en eurocents."@fr ,
                                    "Positief geheel getal en element van [1; 99999999999]. Het bedrag wordt uitgedrukt in eurocenten."@nl ;
                   rdfs:label "BEDRAG VAN DE BAREMIEKE WEDDE"@nl ,
                              "MONTANT DU TRAITEMENT BARÉMIQUE"@fr ,
                              "Scale Salary Amount"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ScaleSalaryEndDate
:ScaleSalaryEndDate rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                    rdfs:domain :ScaleSalary ;
                    :length 10 ;
                    :presence "Obligatoire si la situation de traitement prend fin."@fr ,
                              "Verplicht indien de toestand waarop de wedde betrekking heeft eindigt."@nl ;
                    :type "Alfanumeriek"@nl ,
                          "Alphanumérique"@fr ;
                    dc1:identifier "00971" ;
                    rdfs:comment "Dit is de einddatum van de periode waarop de gegevens van de baremieke wedde betrekking hebben.Indien die gegevens onveranderd zijn en blijven voortduren in het volgende kwartaal, dan wordt die datum niet ingevuld."@nl ,
                                 "Il s'agit de la date de fin de la période à laquelle les données du traitement barémique se rapportent.Si ces données sont inchangées et se poursuivent le trimestre suivant, cette date n'est pas complétée."@fr ;
                    rdfs:isDefinedBy "De einddatum van de baremieke wedde is kleiner dan of gelijk aan de einddatum van de lijn \"Gegevens van de tewerkstelling met betrekking tot de overheidssector\" of van de lijn \"Element van de loopbaangeschiedenis van de werknemer\" waarvan de lijn \"Baremieke wedde\" afhangt.Als de einddatum van de lijn \"Gegevens van de tewerkstelling met betrekking tot de overheidssector\" niet ingevuld is (niet aanwezig), dan moet de einddatum van de baremieke wedde kleiner zijn dan of gelijk aan de einddatum van het kalenderkwartaal."@nl ,
                                     "La date de fin du traitement barémique est inférieure ou égale à la date de fin de la ligne \"Données de l'occupation relatives au secteur public\" ou de la ligne \"Élément de l'historique de carrière du travailleur\" dont la ligne \"Traitement barémique\" dépend.Si la date de fin de la ligne \"Données de l'occupation relatives au secteur public\" n'est pas remplie (non présente), la date de fin du traitement barémique doit être inférieure ou égale à la date de fin du trimestre civil."@fr ;
                    rdfs:label "DATE DE FIN DU TRAITEMENT BARÉMIQUE"@fr ,
                               "DATUM EIND - BAREMIEKE WEDDE"@nl ,
                               "Scale Salary End Date"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ScaleSalaryStartDate
:ScaleSalaryStartDate rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                      rdfs:domain :ScaleSalary ;
                      :length 10 ;
                      :presence "Indispensable"@fr ,
                                "Onmisbaar"@nl ;
                      :type "Alfanumeriek"@nl ,
                            "Alphanumérique"@fr ;
                      dc1:identifier "00970" ;
                      rdfs:comment "Dit is de begindatum van de periode waarop de gegevens van de baremieke wedde betrekking hebben."@nl ,
                                   "Il s'agit de la date de début de la période à laquelle les données du traitement barémique se rapportent."@fr ;
                      rdfs:isDefinedBy "De datum moet liggen tussen 1 januari 2011 en de einddatum van het kalenderkwartaal van de aangifte."@nl ,
                                       "La date doit être comprise entre le 1er janvier 2011 et la date de fin du trimestre civil de la déclaration."@fr ;
                      rdfs:label "DATE DE DÉBUT DU TRAITEMENT BARÉMIQUE"@fr ,
                                 "DATUM BEGIN - BAREMIEKE WEDDE"@nl ,
                                 "Scale Salary Start Date"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ScaleSalaryWeekHoursNbr
:ScaleSalaryWeekHoursNbr rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                         rdfs:domain :ScaleSalary ;
                         :length 4 ;
                         :presence "Obligatoire si le \"Nombre d'heures par semaine - traitement barémique complet\" (00976) est différent du S de l'occupation (00049). Obligatoire si le \"Nombre d'heures par semaine\" (00975) est rempli."@fr ,
                                   "Verplicht indien het \"Aantal uren per week – volledige baremieke wedde\" (00976) verschillend is van de S van de tewerkstellingslijn (00049). Verplicht indien het \"Aantal uren per week\" (00975) ingevuld is."@nl ;
                         :type "Numeriek"@nl ,
                               "Numérique"@fr ;
                         dc1:identifier "00976" ;
                         rdfs:comment "Dit is het aantal uren dat met een volledige baremieke wedde overeenstemt voor de door de werknemer uitgeoefende functie."@nl ,
                                      "Il s'agit du nombre d'heures correspondant à un traitement barémique complet pour la fonction exercée par le travailleur."@fr ;
                         rdfs:isDefinedBy "De uren worden uitgedrukt in honderdsten van uren. Geheel getal gelegen tussen [1;4800]."@nl ,
                                          "Les heures sont exprimées en centièmes d'heures. Entier compris [1;4800]."@fr ;
                         rdfs:label "AANTAL UREN PER WEEK - VOLLEDIGE BAREMIEKE WEDDE"@nl ,
                                    "NOMBRE D'HEURES PAR SEMAINE - TRAITEMENT BARÉMIQUE COMPLET"@fr ,
                                    "Scale Salary Week Hours Nbr"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#SectorDetail
:SectorDetail rdf:type owl:DatatypeProperty ;
              rdfs:domain :OccupationInformations ;
              :length 4 ;
              :presence "Obligatoire si l'occupation a lieu dans un sous-secteur relevant de la compétence flamande en matière d'activités non marchandes. Cette donnée ne peut pas être utilisée pour les déclarations antérieures au 1er trimestre 2019."@fr ,
                        "Verplicht indien de tewerkstelling gebeurt in een deelsector die behoort tot de Vlaamse bevoegdheid inzake social profit activiteiten. Dit gegeven mag niet gebruikt worden voor de aangiften voorafgaand aan het 1ste kwartaal 2019."@nl ;
              :type "Numeriek"@nl ,
                    "Numérique"@fr ;
              dc1:identifier "01215" ;
              rdfs:comment "Aanduiding van de deelsector die tot de Vlaamse bevoegdheid inzake social profit activiteiten (Vlaams Intersectoraal Akkoord) behoort."@nl ,
                           "Indication du sous-secteur qui relève de la compétence flamande en matière d'activités non marchandes (accord intersectoriel flamand)."@fr ;
              rdfs:isDefinedBy "Voir annexe 46 – Détail secteur"@fr ,
                               "Zie bijlage 46 – Sectordetail"@nl ;
              rdfs:label "DÉTAIL SECTEUR"@fr ,
                         "SECTORDETAIL"@nl ,
                         "Sector Detail"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ServiceCode
:ServiceCode rdf:type owl:DatatypeProperty ;
             rdfs:domain :Service ;
             :length 3 ;
             :presence "Indispensable"@fr ,
                       "Onmisbaar"@nl ;
             :type "Numeriek"@nl ,
                   "Numérique"@fr ;
             dc1:identifier "00062" ;
             rdfs:comment "Code die toelaat het type te bepalen van de aangegeven prestatie voor de tewerkstelling van de betreffende werknemer."@nl ,
                          "Code permettant de déterminer le type de la prestation déclarée pour l'occupation du travailleur concerné."@fr ;
             rdfs:isDefinedBy "Voir Annexe 8 - Codification des données de temps de travail."@fr ,
                              "Zie Bijlage 8 - Codificatie van de arbeidstijdgegevens."@nl ;
             rdfs:label "CODE PRESTATION"@fr ,
                        "PRESTATIECODE"@nl ,
                        "Service Code"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ServiceExemptionNotion
:ServiceExemptionNotion rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                        rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                                      owl:unionOf ( :ComplementaryIndemnity
                                                    :OccupationInformations
                                                  )
                                    ] ;
                        :length 1 ;
                        :presence "Indispensable dans le bloc Indemnité Complémentaire (90336). Obligatoire dans le bloc Occupation - Informations (90313), si dispense de prestations durant tout le trimestre ou, si application de la réduction travailleurs âgés - Région flamande (à partir du 1/2018) ou si application de la réduction travailleurs âgés - Communauté germanophone (à partir du 2/2018) ou si application de la réduction travailleurs âgés - Région wallonne (à partir du 3/2018)."@fr ,
                                  "Onmisbaar in het blok Aanvullende Vergoeding (90336). Verplicht in het blok Tewerkstelling - Inlichtingen (90313), indien vrijstelling van prestaties gedurende het volledig kwartaal, of indien toepassing van de vermindering ouderen - Vlaams Gewest (vanaf 1/2018) of indien toepassing van de vermindering ouderen - Duitstalige Gemeenschap (vanaf 2/2018) of indien toepassing van de vermindering ouderen - Waals Gewest (vanaf 3/2018)."@nl ;
                        :type "Alfanumeriek"@nl ,
                              "Alphanumérique"@fr ;
                        dc1:identifier "00826" ;
                        rdfs:comment "Notie die weergeeft of de werknemer al dan niet vrijgesteld wordt van het uitvoeren van zijn prestaties.In het blok Aanvullende vergoeding (90336) : Notie die weergeeft of de werknemer al dan niet vrijgesteld wordt van het uitvoeren van zijn prestaties in het kader van een halftijdse loopbaanonderbreking. In het blok Tewerkstelling - Inlichtingen (90313) : Notie die weergeeft of de werknemer in het kader van een plan tot voortijdige uittreding uit de arbeidsmarkt, al dan niet een volledige vrijstelling van prestaties geniet gedurende het volledig kwartaal."@nl ,
                                     "Notion signalant si le travailleur est dispensé ou non, de l'exécution de ses prestations.Dans le bloc Indemnité Complémentaire (90336) : Notion signalant si le travailleur est dispensé, ou non, de l'exécution de ses prestations, dans le cadre d'une interruption de carrière à mi-temps. Dans le bloc Occupation - Informations (90313) : Notion signalant si le travailleur bénéficie, ou non, d'une dispense totale de ses prestations durant tout le trimestre, dans le cadre d'un plan de sortie anticipée du marché du travail."@fr ;
                        rdfs:isDefinedBy "0 = geen vrijstelling van prestaties 1 = vrijstelling van prestaties 2 = vrijstelling van prestaties gedurende het volledig kwartaal 3 = vrijstelling van prestaties gedurende het volledig kwartaal toegekend voorafgaand aan 29/12/2017 4 = vrijstelling van prestaties gedurende het volledig kwartaal CAO of individuele overeenkomst afgesloten voorafgaand aan 29/12/2017 5 = vrijstelling van prestaties gedurende het volledig kwartaal en vorming waarvan de kost  20% bruto jaarloon 6 = vrijstelling van prestaties gedurende het volledig kwartaal en tewerkstelling van minstens 1/3 gedurende volledig kwartaal 9 = niet van toepassingIn het blok Aanvullende Vergoeding (90336) zijn alleen de waarden 0, 1 en 9 toegelaten. De waarde 9 betreft een werknemer die niet in loopbaanonderbreking is (ander werknemerskengetal dan 885) of een werknemer die in loopbaanonderbreking is (werknemerskengetal 885) maar niet halftijds. In het blok Tewerkstelling - Inlichtingen (90313) zijn alleen de waarden 0, 2, 3, 4, 5 en 6 toegelaten."@nl ,
                                         "0 = pas de dispense de prestations 1 = dispense de prestations 2 = dispense de prestations durant tout le trimestre 3 = dispense de prestations durant tout le trimestre octroyée avant le 29/12/2017 4 = dispense de prestations durant tout le trimestre CCT ou accord individuel conclu avant le 29/12/2017 5 = dispense de prestations durant tout le trimestre et formation dont coût  20% salaire brut annuel 6 = dispense de prestations durant tout le trimestre et occupation au moins 1/3 temps pendant tout le trimestre 9 = pas d'applicationDans le bloc Indemnité Complémentaire (90336), seules les valeurs 0, 1 et 9 sont autorisées. La valeur 9 concerne un travailleur qui n'est pas en interruption de carrière (code travailleur différent de 885) ou un travailleur en interruption de carrière (code travailleur de 885) mais pas à mi-temps. Dans le bloc Occupation - Informationsc (90313), seules les valeurs 0, 2, 3, 4, 5 et 6 sont autorisées."@fr ;
                        rdfs:label "NOTIE VRIJSTELLING VAN PRESTATIES"@nl ,
                                   "NOTION DE DISPENSE DE PRESTATIONS"@fr ,
                                   "Service Exemption Notion"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ServiceExemptionStartDate
:ServiceExemptionStartDate rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                           rdfs:domain :ActivationInformation ;
                           :length 10 ;
                           :presence "Indispensable"@fr ,
                                     "Onmisbaar"@nl ;
                           :type "Alfanumeriek"@nl ,
                                 "Alphanumérique"@fr ;
                           dc1:identifier "01191" ;
                           rdfs:comment "Dit is de begindatum vanaf wanneer de vrijstelling van prestaties ingaat."@nl ,
                                        "Il s'agit de la date de début à partir de laquelle commence la dispense des prestations."@fr ;
                           rdfs:isDefinedBy "Au plus tôt le 28 septembre 2017."@fr ,
                                            "Ten vroegste 28 september 2017."@nl ;
                           rdfs:label "DATE DE DÉBUT DISPENSE DE PRESTATIONS"@fr ,
                                      "DATUM VAN BEGIN VRIJSTELLING PRESTATIES"@nl ,
                                      "Service Exemption Start Date"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ServiceNbrDays
:ServiceNbrDays rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                rdfs:domain :Service ;
                :length 5 ;
                :presence "Indispensable"@fr ,
                          "Onmisbaar"@nl ;
                :type "Numeriek"@nl ,
                      "Numérique"@fr ;
                dc1:identifier "00063" ;
                rdfs:comment "Aan te geven aantal dagen van de prestatie voor de tewerkstelling van de betrokken werknemer. Wanneer het aantal dagen van de prestatie overeenkomt met reële gegevens, dan wordt het afgerond tot op de halve dag. Als het aantal dagen van de prestatie echter geconverteerd wordt, dan wordt het afgerond tot op een honderdste van een dag."@nl ,
                             "Nombre de jours de la prestation à déclarer pour l'occupation du travailleur concerné. Lorsque le nombre de jours de la prestation correspond à des données réelles, il est arrondi au demi-jour. Par contre lorsque le nombre de jours de la prestation est converti, il est arrondi au centième de jour."@fr ;
                rdfs:isDefinedBy "[1;36600]. Aandacht : De dagen worden uitgedrukt in honderdsten van dagen. Voorbeelden : . 62,22 dagen wordt uitgedrukt onder de vorm : 6222 . 65 dagen wordt uitgedrukt onder de vorm : 6500"@nl ,
                                 "[1;36600]. Attention : Les jours sont exprimés en centièmes de jours. Exemples : . 62,22 jours est exprimé sous la forme : 6222 . 65 jours est exprimé sous la forme : 6500"@fr ;
                rdfs:label "AANTAL DAGEN VAN DE PRESTATIE"@nl ,
                           "NOMBRE DE JOURS DE LA PRESTATION"@fr ,
                           "Service Nbr Days"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ServiceNbrHours
:ServiceNbrHours rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                 rdfs:domain :Service ;
                 :length 7 ;
                 :presence "Obligatoire si le travailleur concerné travaille à temps partiel ou, indépendamment du fait que le travailleur est occupé à temps plein ou à temps partiel, s'il s'agit d'un travailleur saisonnier, intérimaire, temporaire, d'un travailleur à domicile, d'un travailleur en interruption partielle de la carrière professionnelle, d'un travailleur ayant repris le travail à temps partiel suite à l'avis du médecin conseil, d'un travailleur en prépension à mi-temps, d'un travailleur avec des prestations réduites, d'un gardien ou gardienne d'enfants qui n'est pas lié par un contrat de travail, d'un travailleur statutaire occupé dans le cadre d'une mesure de réorganisation du temps de travail pour laquelle il peut effectuer des prestations (mesure de réorganisation = 501, 502, 503, 504, 505, 506, 507, 508, 509, 510, 511, 512, 514, 531, 541 ou 544) d'un travailleur rémunéré par des titres-services, d'un travailleur de l'Horeca, d'un travailleur Flexi-Job, d'un contractuel dans le secteur public en congé pour prestations partielles temporaires, d'un travailleur occupé par une administration provinciale ou locale."@fr ,
                           "Verplicht indien de betrokken werknemer deeltijds werkt of, los van het feit dat de werknemer voltijds of deeltijds tewerkgesteld is, indien het gaat om een seizoenarbeider, een uitzendkracht, een tijdelijke kracht, een thuiswerker, een werknemer in gedeeltelijke beroepsloopbaanonderbreking, een werknemer die het werk deeltijds hervat heeft op aanraden van de adviserende arts, een werknemer met halftijds brugpensioen, een werknemer met gelimiteerde prestaties, een onthaalouder niet gebonden door een arbeidsovereenkomst, een statutaire werknemer tewerkgesteld in het kader van een maatregel tot reorganisatie van de arbeidstijd waarvoor hij prestaties mag verrichten (maatregel tot reorganisatie = 501, 502, 503, 504, 505, 506, 507, 508, 509, 510, 511, 512, 514, 531, 541 of 544), een werknemer bezoldigd met dienstencheques, een werknemer in de Horeca of een Flexi-Job-werknemer, een contractueel in de openbare sector in verlof voor tijdelijke deeltijdse prestaties, een werknemer tewerkgesteld door een provinciaal of plaatselijk bestuur."@nl ;
                 :type "Numeriek"@nl ,
                       "Numérique"@fr ;
                 dc1:identifier "00064" ;
                 rdfs:comment "Aantal uren van de prestatie (uitgedrukt in honderdsten van uren) wanneer de betrokken werknemer deeltijds werkt of, los van het feit dat hij voltijds of deeltijds tewerkgesteld is, indien het gaat om een seizoenarbeider, een arbeider bij tussenpozen, een werknemer in gedeeltelijke beroepsloopbaanonderbreking, een werknemer met halftijds brugpensioen, een werknemer die het werk deeltijds hervat heeft op aanraden van de adviserende arts, een werknemer met gelimiteerde prestaties, een onthaalouder niet gebonden door een arbeidsovereenkomst, een statutaire werknemer tewerkgesteld in het kader van een maatregel tot reorganisatie van de arbeidstijd waarvoor hij prestaties mag verrichten (maatregel tot reorganisatie = 501, 502, 503, 504, 505, 506, 507, 508, 509, 510, 511, 512, 514, 531, 541 of 544), een werknemer bezoldigd met dienstencheques, een werknemer in de Horeca of een Flexi-Job-werknemer, een contractueel in de openbare sector in verlof voor tijdelijke deeltijdse prestaties, een werknemer tewerkgesteld door een provinciaal of plaatselijk bestuur. Onder arbeiders bij tussenpozen verstaat men : - de tijdelijke werknemers (zie statuut van de werknemer) en uitzendkrachten zoals deze begrippen gedefinieerd zijn in de wet van 24 juli 1987 over de tijdelijke arbeid, de uitzendarbeid en de terbeschikkingstelling van werknemers aan gebruikers; - de thuiswerkers, zoals zij gedefinieerd zijn in artikel 3, 4° van het K.B. van 28 november 1969 ter uitvoering van de wet van 27 juni 1969 ter herziening van het wetsbesluit van 28 december 1944 betreffende de sociale zekerheid der werknemers (zie statuut van de werknemer)."@nl ,
                              "Nombre d'heures de la prestation (exprimé en centièmes d'heures) lorsque le travailleur concerné travaille à temps partiel ou, indépendamment du fait qu'il est occupé à temps plein ou à temps partiel, s'il s'agit d'un travailleur saisonnier, intermittent, d'un travailleur en interruption partielle de la carrière professionnelle, d'un travailleur en prépension à mi-temps, d'un travailleur ayant repris le travail à temps partiel suite à l'avis du médecin conseil, d'un travailleur avec des prestations réduites, d'un gardien ou gardienne d'enfants qui n'est pas lié par un contrat de travail, d'un travailleur statutaire occupé dans le cadre d'une mesure de réorganisation du temps de travail pour laquelle il peut effectuer des prestations (mesure de réorganisation = 501, 502, 503, 504, 505, 506, 507, 508, 509, 510, 511, 512, 514, 531, 541 ou 544), d'un travailleur rémunéré par des titres-services, d'un travailleur de l'Horeca, d'un travailleur Flexi-Job, d'un contractuel dans le secteur public en congé pour prestations partielles temporaires, d'un travailleur occupé par une administration provinciale ou locale. Par travailleur intermittent, on entend : - les travailleurs temporaires (voir statut du travailleur) et intérimaires telles que ces notions sont définies dans la loi du 24 juillet 1987 sur le travail temporaire, le travail intérimaire et la mise de travailleurs à disposition d'utilisateurs ; - les travailleurs à domicile, tels qu'ils sont définis à l'article 3, 4° de l'A.R. du 28 novembre 1969 pris en exécution de la loi du 27 juin 1969 révisant l'arrêté-loi du 28 décembre 1944 concernant la sécurité sociale des travailleurs (voir statut du travailleur)."@fr ;
                 rdfs:isDefinedBy "[1;9999999]. Aandacht : De uren worden uitgedrukt in honderdsten van uren. Voorbeelden : . 50 uren 30 min. wordt uitgedrukt onder de vorm : 5050 . 252 uren wordt uitgedrukt onder de vorm : 25200"@nl ,
                                  "[1;9999999]. Attention : Les heures sont exprimées en centièmes d'heures. Exemples : . 50 heures 30 min. est exprimé sous la forme : 5050 . 252 heures est exprimé sous la forme : 25200"@fr ;
                 rdfs:label "AANTAL UREN VAN DE PRESTATIE"@nl ,
                            "NOMBRE D'HEURES DE LA PRESTATION"@fr ,
                            "Service Nbr Hours"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ServiceSequenceNbr
:ServiceSequenceNbr rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                    rdfs:domain :Service ;
                    :length 2 ;
                    :presence "Indispensable"@fr ,
                              "Onmisbaar"@nl ;
                    :type "Numeriek"@nl ,
                          "Numérique"@fr ;
                    dc1:identifier "00061" ;
                    rdfs:comment "Numéro de suite des prestations au sein d'une occupation ligne travailleur. Ce numéro doit être unique au sein d'une occupation ligne travailleur."@fr ,
                                 "Volgnummer van de prestaties binnen een tewerkstelling werknemerslijn. Dit nummer moet uniek zijn binnen een tewerkstelling werknemerslijn."@nl ;
                    rdfs:isDefinedBy "Nombre entier positif et élément de [1;99]."@fr ,
                                     "Positief geheel getal en element van [1;99]."@nl ;
                    rdfs:label "NUMMER PRESTATIELIJN"@nl ,
                               "NUMÉRO DE LIGNE PRESTATION"@fr ,
                               "Service Sequence Nbr"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ShipId
:ShipId rdf:type owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:domain :Occupation ;
        :length 7 ;
        :presence "Obligatoire si il s'agit de prestations d'un membre du personnel d'un employeur déclaré avec la catégorie employeur 105, 205 ou 305, à bord d'un navire. Cette donnée ne peut pas être utilisée pour des déclarations antérieures au 1er trimestre 2018."@fr ,
                  "Verplicht indien het gaat om prestaties van een personeelslid van een werkgever aangegeven met werkgeverscategorie 105, 205 of 305 aan boord van een schip. Dit gegeven mag niet gebruikt worden voor de aangiften voorafgaand aan het 1ste kwartaal 2018."@nl ;
        :type "Numeriek"@nl ,
              "Numérique"@fr ;
        dc1:identifier "01195" ;
        rdfs:comment "Identificatienummer van het schipDeze zone geeft het IMO-nummer of het interne RSZ-identificatienummer van het schip waarop een zeevarende aangegeven met werkgeverscategorie 105, 205 of 305 prestaties geleverd heeft."@nl ,
                     "Numéro d'identification du navireCette zone renseigne le numéro IMO ou le numéro d'identification interne de l'ONSS du navire sur lequel un marin déclaré avec la catégorie employeur 105, 205 ou 305 a effectué des prestations."@fr ;
        rdfs:isDefinedBy "Het IMO-nummer is een scheepsidentificatienummer dat bestaat uit de drie letters 'IMO' gevolgd door een getal met zeven cijfers. Vul in deze zone enkel de zeven cijfers in."@nl ,
                         "Le numéro IMO est composé des trois lettres IMO suivi d'un nombre de sept chiffres. Seuls les sept chiffres sont à fournir dans cette zone."@fr ;
        rdfs:label "IDENTIFICATIENUMMER VAN HET SCHIP"@nl ,
                   "NUMÉRO D'IDENTIFICATION DU NAVIRE"@fr ,
                   "Ship Id"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#SixMonthsIllnessDate
:SixMonthsIllnessDate rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                      rdfs:domain :OccupationInformations ;
                      :length 10 ;
                      :presence "Obligatoire si il s'agit d'un membre du personnel nommé absent depuis plus de six mois pour cause de maladie. A partir des déclarations du 1/2006 s'il s'agit d'une DmfAPPL. A partir des déclarations du 2/2017 s'il s'agit d'une DmfA"@fr ,
                                "Verplicht indien het een vastbenoemde personeelslid betreft dat meer dan zes maanden afwezig is wegens ziekte. Vanaf de aangiften van het eerste kwartaal 2006 als het om een DmfAPPL gaat. Vanaf de aangifte van het tweede kwartal 2017 als het om een DmfA gaat."@nl ;
                      :type "Alfanumeriek"@nl ,
                            "Alphanumérique"@fr ;
                      dc1:identifier "00728" ;
                      rdfs:comment "Date à laquelle un membre du personnel nommé a dépassé une absence de plus de 6 mois pour cause de maladie. La période de maladie est calculée à partir du 1er jour de maladie indépendamment du fait de savoir si le capital congé maladie est épuisé ou si l'agent statutaire est en disponibilité."@fr ,
                                   "Datum waarop een vastbenoemd personeelslid de periode van zes maanden afwezigheid wegens ziekte overschreden heeft. De ziekteperiode wordt gerekend vanaf de eerste dag ziekte, ongeacht of het ziektekrediet uitgeput wordt of het statutaire personeelslid in disponibiliteit is."@nl ;
                      rdfs:isDefinedBy "AAAA est un élément de [année de la déclaration - 100; année de la déclaration]"@fr ,
                                       "JJJJ is een element van het [jaar van de aangifte - 100; jaar van de aangifte]"@nl ;
                      rdfs:label "DATE À LAQUELLE UN MEMBRE DU PERSONNEL NOMMÉ EST MALADE DEPUIS 6 MOIS OU PLUS"@fr ,
                                 "DATUM WAAROP HET VASTBENOEMDE PERSONEELSLID SINDS ZES MAANDEN OF MEER ZIEK IS"@nl ,
                                 "Six Months Illness Date"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#StaffCode
:StaffCode rdf:type owl:DatatypeProperty ;
           rdfs:domain :Occupation ;
           :length 4 ;
           :presence "Obligatoire si la prime relative aux accidents de travail est calculée sur la base d'une rémunération forfaitaire. Cette donnée ne peut pas être utilisée pour les déclarations antérieures au 1er trimestre 2018."@fr ,
                     "Verplicht indien de arbeidsongevallenpremie op basis van een forfaitair loon berekend wordt. Dit gegeven mag niet gebruikt worden voor de aangiften voorafgaand aan het 1ste kwartaal 2018."@nl ;
           :type "Numeriek"@nl ,
                 "Numérique"@fr ;
           dc1:identifier "01199" ;
           rdfs:comment "Classe du personnelEn ce qui concerne les marins, une prime forfaitaire relative aux accidents de travail est due sur la base d'un salaire forfaitaire. La classe du personnel permet de connaître la fonction exercée, et par conséquent le forfait journalier y relatif, dans le cadre du calcul de la prime relative aux accidents de travail."@fr ,
                        "PersoneelsklasseVoor zeevarenden is een forfaitaire arbeidsongevallenpremie op basis van een forfaitair loon verschuldigd. De personeelsklasse laat toe de uitgeoefende functie te kennen en de daaraan gekoppelde dagforfait voor de berekening van de arbeidsongevallenpremie."@nl ;
           rdfs:isDefinedBy "Voir annexe 45 : Nomenclature des Classes du personnel"@fr ,
                            "Zie bijlage 45: Nomenclatuur van de Personeelsklassen"@nl ;
           rdfs:label "CLASSE DU PERSONNEL"@fr ,
                      "PERSONEELSKLASSE"@nl ,
                      "Staff Code"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#StatutoryRelationEndReason
:StatutoryRelationEndReason rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                            rdfs:domain :OccupationPublicServiceData ;
                            :length 2 ;
                            :presence "Obligatoire si le lien statutaire prend fin."@fr ,
                                      "Verplicht indien de statutaire relatie eindigt."@nl ;
                            :type "Numeriek"@nl ,
                                  "Numérique"@fr ;
                            dc1:identifier "00969" ;
                            rdfs:comment "Code die voor een vast benoemde of een daarmee gelijkgestelde werknemer aanduidt op welke wijze het statutair verband met de werkgever werd beëindigd of gewijzigd."@nl ,
                                         "Code qui indique, pour un travailleur nanti d'une nomination définitive ou d'une nomination y assimilée, comment le lien statutaire avec l'employeur a pris fin ou a été modifié."@fr ;
                            rdfs:isDefinedBy "1 = pensioen 2 = vrijwillig vertrek 3 = ontslag opgelegd door de werkgever 4 = overlijden 5 = verandering van werkgever (overheidssector) 6 = wijziging van statuut 7 = einde van aansluiting aan een Belgisch pensioenregime 8 = militair overgedragen met behoud van pensioenrechten 9 = einde van lokaal mandaat (vanaf het kwartaal 1/2022) 10 = afzetting van een lokale mandataris (vanaf het kwartaal 1/2022)"@nl ,
                                             "1 = pension 2 = départ volontaire 3 = démission imposée par l'employeur 4 = décès 5 = changement d'employeur (secteur public) 6 = changement de statut 7 = fin d'assujettissement à un régime de pension belge 8 = militaire transféré avec maintien des droits pension 9 = fin d'un mandat local (à partir du trimestre 1/2022) 10 = révocation d'un mandataire local (à partir du trimestre 1/2022)"@fr ;
                            rdfs:label "MOTIF DE FIN DE LA RELATION STATUTAIRE"@fr ,
                                       "REDEN VAN HET EINDE VAN DE STATUTAIRE RELATIE"@nl ,
                                       "Statutory Relation End Reason"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#StudentContributionAmount
:StudentContributionAmount rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                           rdfs:domain :StudentContribution ;
                           :length 9 ;
                           :presence "Indispensable"@fr ,
                                     "Onmisbaar"@nl ;
                           :type "Numeriek"@nl ,
                                 "Numérique"@fr ;
                           dc1:identifier "00077" ;
                           rdfs:comment "Bedrag van de solidariteitsbijdrage verschuldigd voor de studenten tewerkgesteld in het kader van een arbeidsovereenkomst voor studenten op voorwaarde dat de tewerkstellingsduur niet meer dan een aantal arbeidsuren (vanaf 1/2017) of arbeidsdagen (vóór 1/2017) tijdens het ganse kalenderjaar bedraagt (zie zones aantal uren student of aantal dagen student)."@nl ,
                                        "Montant de la cotisation de solidarité due pour les étudiants occupés dans le cadre d'un contrat d'occupation d'étudiants à condition que la durée d'engagement n'excède pas un certain nombre d'heures (à partir du 1/2017) ou de journées de travail (avant 1/2017) sur l'ensemble de l'année civile (voir zones nombre d'heures étudiant ou nombre de jours étudiant)."@fr ;
                           rdfs:isDefinedBy "[0;999999999]."@fr ,
                                            "[0;999999999]."@nl ;
                           rdfs:label "BIJDRAGE STUDENT"@nl ,
                                      "COTISATION ÉTUDIANT"@fr ,
                                      "Student Contribution Amount"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#StudentHoursNbr
:StudentHoursNbr rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                 rdfs:domain :StudentContribution ;
                 :length 3 ;
                 :presence "Obligatoire si le travailleur étudiant est déclaré pour un trimestre postérieur au 4/2016. Interdit pour les déclarations antérieures au 1/2017."@fr ,
                           "Verplicht indien de werknemer-student is aangegeven voor een kwartaal na 4/2016. Verboden voor de aangiften vóór 1/2017."@nl ;
                 :type "Numeriek"@nl ,
                       "Numérique"@fr ;
                 dc1:identifier "01158" ;
                 rdfs:comment "A partir du 1er trimestre 2017 : Nombre d'heures rémunérées à déclarer pour les étudiants occupés dans le cadre d'un contrat d'occupation d'étudiants à condition que la durée d'engagement n'excède pas un certain nombre d'heures de travail sur l'ensemble de l'année civile (voir domaine de définition)."@fr ,
                              "Vanaf het eerste kwartaal 2017: Aantal aan te geven bezoldigde uren voor de studenten tewerkgesteld in het kader van een arbeidsovereenkomst voor studenten op voorwaarde dat de tewerkstellingsduur niet meer dan een aantal arbeidsuren tijdens het ganse kalenderjaar bedraagt (zie toegelaten domein)."@nl ;
                 rdfs:isDefinedBy "[0;475] vanaf het 1ste kwartaal 2017"@nl ,
                                  "[0;475] à partir du 1er trimestre 2017"@fr ;
                 rdfs:label "AANTAL UREN STUDENT"@nl ,
                            "NOMBRE D'HEURES ÉTUDIANT"@fr ,
                            "Student Hours Nbr"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#StudentNbrDays
:StudentNbrDays rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                rdfs:domain :StudentContribution ;
                :length 2 ;
                :presence "Obligatoire si le travailleur étudiant est déclaré pour un trimestre antérieur au 1/2017. Interdit à partir des déclarations du 1/2017."@fr ,
                          "Verplicht indien de werknemer-student is aangegeven voor een kwartaal vóór 1/2017. Verboden vanaf de aangiften 1/2017."@nl ;
                :type "Numeriek"@nl ,
                      "Numérique"@fr ;
                dc1:identifier "00078" ;
                rdfs:comment "Jusqu'au 4ème trimestre 2016 inclus : Nombre de jours rémunérés à déclarer pour les étudiants occupés dans le cadre d'un contrat d'occupation d'étudiants à condition que la durée d'engagement n'excède pas un certain nombre de journées de travail sur l'ensemble de l'année civile (voir domaine de définition)."@fr ,
                             "Tot en met het vierde kwartaal 2016: Aantal aan te geven bezoldigde dagen voor de studenten tewerkgesteld in het kader van een arbeidsovereenkomst voor studenten op voorwaarde dat de tewerkstellingsduur niet meer dan een aantal arbeidsdagen tijdens het ganse kalenderjaar bedraagt (zie toegelaten domein)."@nl ;
                rdfs:isDefinedBy "[0;50] Vanaf het 1ste kwartaal 2012 tot het 4e kwartaal 2016 inclusief [0;23] tot het 4e kwartaal 2011 inclusief"@nl ,
                                 "[0;50] à partir du 1er trimestre 2012 jusqu'au 4ème trimestre 2016 inclus [0;23] jusqu'au 4ème trimestre 2011 inclus"@fr ;
                rdfs:label "AANTAL DAGEN STUDENT"@nl ,
                           "NOMBRE DE JOURS ÉTUDIANT"@fr ,
                           "Student Nbr Days"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#StudentRemunAmount
:StudentRemunAmount rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                    rdfs:domain :StudentContribution ;
                    :length 9 ;
                    :presence "Indispensable"@fr ,
                              "Onmisbaar"@nl ;
                    :type "Numeriek"@nl ,
                          "Numérique"@fr ;
                    dc1:identifier "00076" ;
                    rdfs:comment "Loon dat aanleiding geeft tot de berekening van de solidariteitsbijdrage voor de studenten tewerkgesteld in het kader van een arbeidsovereenkomst voor studenten op voorwaarde dat de tewerkstellingsduur niet meer dan een aantal arbeidsuren (vanaf 1/2017) of arbeidsdagen (vóór 1/2017) tijdens het ganse kalenderjaar bedraagt (zie zones aantal uren student of aantal dagen student)."@nl ,
                                 "Rémunération qui donne lieu au calcul de la cotisation de solidarité pour les étudiants occupés dans le cadre d'un contrat d'occupation d'étudiants à condition que la durée d'engagement n'excède pas un certain nombre d'heures (à partir du 1/2017) ou de journées de travail (avant 1/2017) sur l'ensemble de l'année civile (voir zones nombre d'heures étudiant ou nombre de jours étudiant)."@fr ;
                    rdfs:isDefinedBy "[0;999999999]"@fr ,
                                     "[0;999999999]"@nl ;
                    rdfs:label "LOON STUDENT"@nl ,
                               "RÉMUNÉRATION ÉTUDIANT"@fr ,
                               "Student Remun Amount"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#SubjectionEndingDate
:SubjectionEndingDate rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                      rdfs:domain :DismissedStatutoryWorkerContribution ;
                      :length 10 ;
                      :presence "Indispensable"@fr ,
                                "Onmisbaar"@nl ;
                      :type "Alfanumeriek"@nl ,
                            "Alphanumérique"@fr ;
                      dc1:identifier "00129" ;
                      rdfs:comment "Date de fin de la période pour laquelle l'assujettissement au régime de la sécurité sociale est demandé."@fr ,
                                   "Einddatum van de periode waarvoor de onderwerping aan het stelsel van de sociale zekerheid wordt gevraagd."@nl ;
                      rdfs:isDefinedBy "De datum waarop de periode van onderwerping eindigt moet gelegen zijn in het kwartaal van aangifte (= zone 00013); indien de datum de laatste dag van een burgerlijk kwartaal is, mag de datum gelegen zijn in de periode [JJJJK van aangifte -1; JJJJK van aangifte]."@nl ,
                                       "La date de fin de la période de l'assujettissement doit être dans le trimestre de la déclaration (= Zone 00013) ; si la date correspond au dernier jour d'un trimestre civil, la date peut se trouver dans la période [AAAAT de déclaration -1 ; AAAAT de déclaration]."@fr ;
                      rdfs:label "DATE DE FIN DE PÉRIODE DE L'ASSUJETTISSEMENT"@fr ,
                                 "DATUM WAAROP DE PERIODE VAN ONDERWERPING EINDIGT"@nl ,
                                 "Subjection Ending Date"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#SubjectionStartingDate
:SubjectionStartingDate rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                        rdfs:domain :DismissedStatutoryWorkerContribution ;
                        :length 10 ;
                        :presence "Indispensable"@fr ,
                                  "Onmisbaar"@nl ;
                        :type "Alfanumeriek"@nl ,
                              "Alphanumérique"@fr ;
                        dc1:identifier "00127" ;
                        rdfs:comment "Begindatum van de periode waarvoor de onderwerping aan het stelsel van de sociale zekerheid wordt gevraagd."@nl ,
                                     "Date de début de la période pour laquelle l'assujettissement au régime de la sécurité sociale est demandé."@fr ;
                        rdfs:isDefinedBy "De datum waarop de periode van onderwerping begint, moet gelegen zijn in het kwartaal van aangifte (= Zone 00013) of de vier voorafgaande kwartalen voor de ziekte- en invaliditeitsverzekering. De datum waarop de periode van onderwerping begint, moet gelegen zijn in het kwartaal van aangifte (= Zone 00013) of de acht voorafgaande kwartalen voor de werkloosheid."@nl ,
                                         "La date de début de la période de l'assujettissement doit être dans le trimestre de la déclaration (= Zone 00013) ou dans les quatre trimestres précédents pour l'assurance maladie - invalidité. La date de début de la période de l'assujettissement doit être dans le trimestre de la déclaration (= Zone 00013) ou dans les huit trimestres précédents pour le chômage."@fr ;
                        rdfs:label "DATE DE DÉBUT DE PÉRIODE DE L'ASSUJETTISSEMENT"@fr ,
                                   "DATUM WAAROP DE PERIODE VAN ONDERWERPING BEGINT"@nl ,
                                   "Subjection Starting Date"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#SubsidizedMeanWorkingHours
:SubsidizedMeanWorkingHours rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                            rdfs:domain :Occupation ;
                            :length 4 ;
                            :presence "Obligatoire si l'occupation du travailleur est entièrement ou partiellement subsidiée et/ou des codes rémunération 24, 25 ou 26 sont déclarés."@fr ,
                                      "Verplicht indien de tewerkstelling van de werknemer geheel of gedeeltelijk gesubsidieerd wordt en/of looncodes 24, 25 of 26 zijn aangegeven."@nl ;
                            :type "Numeriek"@nl ,
                                  "Numérique"@fr ;
                            dc1:identifier "01203" ;
                            rdfs:comment "Gemiddeld aantal contractuele uren per week gesubsidieerd door een Fonds sociale Maribel."@nl ,
                                         "Nombre moyen contractuel d'heures subsidiées par semaine par un fonds Maribel social."@fr ;
                            rdfs:isDefinedBy "[0;5000] Aandacht : De uren worden uitgedrukt in honderdsten van uren. Voorbeelden: . 38 uren 20 min. wordt uitgedrukt onder de vorm: 3833 . 30 uren 24 min. wordt uitgedrukt onder de vorm: 3040 . 38 uren wordt uitgedrukt onder de vorm: 3800"@nl ,
                                             "[0;5000] Attention : Les heures sont exprimées en centièmes d'heures. Exemples : . 38 heures 20 min. est exprimé sous la forme : 3833 . 30 heures 24 min. est exprimé sous la forme : 3040 . 38 heures est exprimé sous la forme : 3800"@fr ;
                            rdfs:label "GEMIDDELD AANTAL GESUBSIDIEERDE UREN PER WEEK VAN DE WERKNEMER"@nl ,
                                       "NOMBRE MOYEN D'HEURES SUBSIDIÉES PAR SEMAINE DU TRAVAILLEUR"@fr ,
                                       "Subsidized Mean Working Hours"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#SubstituteINSS
:SubstituteINSS rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                rdfs:domain :ComplementaryIndemnity ;
                :length 11 ;
                :presence "Obligatoire si le travailleur en interruption de carrière à mi-temps est remplacé conformément à une CCT sauf, jusqu'au 4/2006, si la déclaration est faite par un tiers (catégorie d'employeurs égale à 099, 199, 299, 699). Obligatoire pour un travailleur en RCC pour lequel une cotisation compensatoire est due et qui est remplacé par un chômeur complet indemnisable depuis un an."@fr ,
                          "Verplicht indien de werknemer in halftijdse loopbaanonderbreking wordt vervangen in overeenstemming met een cao, behalve, tot 4/2006, wanneer de aangifte wordt gedaan door een derde (werkgeverscategorieën 099, 199, 299, 699). Verplicht voor een werknemer in SWT waarvoor een compenserende bijdrage verschuldigd is en die vervangen werd door een uitkeringsgerechtigde volledige werkloze sedert een jaar."@nl ;
                :type "Numeriek"@nl ,
                      "Numérique"@fr ;
                dc1:identifier "00749" ;
                rdfs:comment "Identificatienummer van een natuurlijk persoon binnen de sociale zekerheid. Dit is het identificatienummer van de natuurlijke persoon in het rijksregister of in het bisregister van de natuurlijke personen. Indien het de aangifte van een aanvullende vergoeding betreft, gaat het om het INSZ van de vervanger van de persoon die de aanvullende vergoeding ontvangt."@nl ,
                             "Numéro d'identification d'une personne physique au sein de la sécurité sociale. Il s'agit du numéro d'identification de la personne physique au registre national ou au registre bis des personnes physiques. Dans le cadre de la déclaration d'indemnités complémentaires, il s'agit du NISS du remplaçant de la personne qui perçoit l'indemnité complémentaire."@fr ;
                rdfs:isDefinedBy "De waarde 0 is niet toegelaten, behalve wanneer het een vervanging betreft van een werknemer in halftijdse loopbaanonderbreking en de aangifte gedaan werd door een derde (werkgeverscategorieën 099, 199, 299, 699) tot 4/2006."@nl ,
                                 "La valeur 0 n'est pas autorisée sauf s'il s'agit du remplaçant d'un travailleur en interruption de carrière à mi-temps et que la déclaration est faite par un tiers (catégorie d'employeurs égale à 099, 199, 299, 699) jusqu'au 4/2006."@fr ;
                rdfs:label "IDENTIFICATIENUMMER BIJ DE SOCIALE ZEKERHEID - INSZ VAN DE VERVANGER"@nl ,
                           "NUMÉRO D'IDENTIFICATION DE LA SÉCURITÉ SOCIALE - NISS DU REMPLAÇANT"@fr ,
                           "Substitute IN SS"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#SupplPensionContributionExemption
:SupplPensionContributionExemption rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                   rdfs:domain :OccupationInformations ;
                                   :length 1 ;
                                   :presence "Obligatoire si le régime de pension complémentaire pour le secteur public fédéral n'est pas d'application ou, à partir du 4/2019, s'il n'y a plus création de droit de pension sectoriel complémentaire possible pour cause de pension ou si les régimes de pension complémentaires « contractuels locaux », « Provant » et « Prolocus » ne sont pas d'application au travailleur en question d'une administration locale."@fr ,
                                             "Verplicht indien de aanvullende pensioenregeling voor de federale openbare sector niet van toepassing is of, vanaf 4/2019, indien geen opbouw van aanvullend sectorpensioen meer mogelijk is wegens pensionering of indien de aanvullende pensioenregelingen \"lokale contractanten\", \"Provant\" en “Prolocus” niet van toepassing zijn op de werknemer in kwestie van een lokaal bestuur."@nl ;
                                   :type "Alfanumeriek"@nl ,
                                         "Alphanumérique"@fr ;
                                   dc1:identifier "01013" ;
                                   rdfs:comment "Zone die bijkomende informatie verschaft over het toepassingsgebied van de aanvullende pensioenregeling."@nl ,
                                                "Zone qui fournit des informations supplémentaires concernant le champ d'application du régime de pension complémentaire."@fr ;
                                   rdfs:isDefinedBy "1 = dispense 2 = travailleur qui relève du régime de pension complémentaire de \"Provant\" occupé chez un employeur avec plusieurs régimes de pension complémentaires. L'usage de la valeur 2 est limitée aux administrations locales jusqu'au 4/2021.Seule la valeur \"1\" est autorisée dans la DmfA."@fr ,
                                                    "1 = vrijstelling 2 = werknemer die behoort tot de aanvullende pensioenregeling van “Provant” tewerkgesteld bij een werkgever met meerdere aanvullende pensioenregelingen. Het gebruik van de code \"2\" is beperkt tot de lokale besturen tem 4/2021.Enkel de waarde \"1\" is toegelaten in de DmfA."@nl ;
                                   rdfs:label "DISPENSE - RÉGIME DE PENSION COMPLÉMENTAIRE"@fr ,
                                              "Suppl Pension Contribution Exemption"@en ,
                                              "VRIJSTELLING - AANVULLEND PENSIOENREGELING"@nl .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#System5
:System5 rdf:type owl:DatatypeProperty ;
         rdfs:domain :EmployerDeclaration ;
         :length 1 ;
         :presence "Obligatoire si le trimestre de déclaration est antérieur au troisième trimestre 2004."@fr ,
                   "Verplicht indien het aangiftekwartaal dateert van voor het derde kwartaal 2004."@nl ;
         :type "Numeriek"@nl ,
               "Numérique"@fr ;
         dc1:identifier "00016" ;
         rdfs:comment "Code die aanduidt dat de arbeidstijdgegevens (aantal dagen per week van de arbeidsregeling en aantal dagen van de prestatie en de vakantiedagen) geconverteerd zijn. Deze gegevens worden dan aangegeven op basis van een arbeidsregeling van vijf dagen per week. In geval van conversie moeten ALLE prestaties van ALLE tewerkstellingen, inclusief de ter informatie aangegeven prestaties (ziekte, werkloosheid, arbeidsongeval, enz.), geconverteerd worden."@nl ,
                      "Code qui indique que les données de temps de travail (nombre de jours par semaine du régime de travail et nombre de jours de la prestation et les jours de vacances) sont converties. Ces données sont alors déclarées sur base d'un régime de travail de cinq jours par semaine. En cas de conversion, TOUTES les prestations de TOUTES les occupations, inclus les prestations déclarées à titre indicatif (maladie, chômage, accident du travail, etc.), doivent être converties."@fr ;
         rdfs:isDefinedBy "0 = données non converties 1 = données converties (uniquement pour les déclarations trimestrielles antérieures au troisième trimestre 2004)"@fr ,
                          "0 = gegevens zijn niet geconverteerd 1 = gegevens zijn geconverteerd (alleen voor de kwartaalaangiften die dateren van voor het derde kwartaal 2004)"@nl ;
         rdfs:label "CONVERSIE NAAR REGIME 5"@nl ,
                    "CONVERSION EN RÉGIME 5"@fr ,
                    "System5"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#TenthOrTwelfth
:TenthOrTwelfth rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                rdfs:domain :Occupation ;
                :length 2 ;
                :presence "Obligatoire si le travailleur exerce une fonction d'enseignant."@fr ,
                          "Verplicht indien de werknemer een functie als leerkracht uitoefent."@nl ;
                :type "Numeriek"@nl ,
                      "Numérique"@fr ;
                dc1:identifier "00060" ;
                rdfs:comment "Code die de betalingswijze aangeeft van een werknemer in het onderwijs."@nl ,
                             "Code qui détermine le mode de paiement du travailleur dans l'enseignement."@fr ;
                rdfs:isDefinedBy "10 = betaling in tienden 12 = betaling in twaalfden 20 = Hervorming schooljaar 2022 - Franstalig onderwijs"@nl ,
                                 "10 = paiement en dixièmes 12 = paiement en douzièmes 20 = réforme rythme scolaire 2022 - enseignement francophone"@fr ;
                rdfs:label "ENSEIGNEMENT - MODE PAIEMENT"@fr ,
                           "ONDERWIJS - BETALINGSWIJZE"@nl ,
                           "Tenth Or Twelfth"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#TrainingSituation
:TrainingSituation rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                   rdfs:domain :ActivationInformation ;
                   :length 2 ;
                   :presence "Indispensable"@fr ,
                             "Onmisbaar"@nl ;
                   :type "Numeriek"@nl ,
                         "Numérique"@fr ;
                   dc1:identifier "01193" ;
                   rdfs:comment "Maatregel voor de vorming van werknemers vrijgesteld van prestaties."@nl ,
                                "Mesure prévue pour la formation des travailleurs dispensés de prestations."@fr ;
                   rdfs:isDefinedBy "0 = geen vorming gevolgd door de werknemer 1 = verplichte vorming gevolgd door de werknemer"@nl ,
                                    "0 = pas de formation suivie par le travailleur 1 = formation obligatoire suivie par le travailleur"@fr ;
                   rdfs:label "SITUATION DE FORMATION"@fr ,
                              "STATUS VORMING"@nl ,
                              "Training Situation"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#TrainingSituationStartDate
:TrainingSituationStartDate rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                            rdfs:domain :ActivationInformation ;
                            :length 10 ;
                            :presence "Indispensable"@fr ,
                                      "Onmisbaar"@nl ;
                            :type "Alfanumeriek"@nl ,
                                  "Alphanumérique"@fr ;
                            dc1:identifier "01192" ;
                            rdfs:comment "Dit is de begindatum vanaf wanneer de status vorming als geldig wordt beschouwd."@nl ,
                                         "Il s'agit de la date de début à partir de laquelle la situation de formation est considérée comme valable."@fr ;
                            rdfs:isDefinedBy "Au plus tôt le 28 septembre 2017. La date de début de situation de la formation doit être plus grande ou égale à la date de début de la dispense des prestations."@fr ,
                                             "Ten vroegste 28 september 2017. De begindatum status vorming moet groter of gelijk aan de begindatum vrijstelling prestaties zijn."@nl ;
                            rdfs:label "DATE DE DÉBUT SITUATION DE FORMATION"@fr ,
                                       "DATUM VAN BEGIN STATUS VORMING"@nl ,
                                       "Training Situation Start Date"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Trusteeship
:Trusteeship rdf:type owl:DatatypeProperty ;
             rdfs:domain :EmployerDeclaration ;
             :length 1 ;
             :presence "Indispensable"@fr ,
                       "Onmisbaar"@nl ;
             :type "Numeriek"@nl ,
                   "Numérique"@fr ;
             dc1:identifier "00012" ;
             rdfs:comment "Code die aanduidt of de aangifte al dan niet betrekking heeft op een periode onder curatele."@nl ,
                          "Code qui indique si une déclaration se rapporte à une période pendant laquelle elle est sous curatelle."@fr ;
             rdfs:isDefinedBy "0 = periode niet onder curatele 1 = periode onder curatele"@nl ,
                              "0 = période pendant laquelle elle n'est pas sous la curatelle 1 = période pendant laquelle elle est sous curatelle"@fr ;
             rdfs:label "NOTIE CURATELE"@nl ,
                        "NOTION CURATELLE"@fr ,
                        "Trusteeship"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#TypeForm
:TypeForm rdf:type owl:DatatypeProperty ;
          rdfs:domain :Form ;
          :length 2 ;
          :presence "Indispensable"@fr ,
                    "Onmisbaar"@nl ;
          :type "Alfanumeriek"@nl ,
                "Alphanumérique"@fr ;
          dc1:identifier "00297" ;
          rdfs:comment "Het type wijst de aard van het elektronisch formulier aan."@nl ,
                       "Le type indique la nature du formulaire électronique."@fr ;
          rdfs:isDefinedBy "RE = REQUEST - het formulier vraagt inlichtingen PA = PROVISIONAL ANSWER - het formulier is een tijdelijk antwoord op een aanvraag van inlichtingen of een mededeling van inlichtingen FA = FINAL ANSWER - het formulier is een definitief antwoord op een aanvraag van inlichtingen of een mededeling van inlichtingen LA = LIMITED ANSWER - het formulier is een beperkt antwoord op een aanvraag van inlichtingen of een mededeling van inlichtingen SU = SUBMISSION - het formulier deelt inlichtingen mee SU voor de multifunctionele kwartaalaangiften"@nl ,
                           "RE = REQUEST - le formulaire contient une demande de renseignements PA = PROVISIONAL ANSWER - le formulaire contient une réponse provisoire à une demande de renseignements ou à une communication de renseignements FA = FINAL ANSWER - le formulaire contient une réponse définitive à une demande de renseignements ou à une communication de renseignements LA = LIMITED ANSWER - le formulaire contient une réponse limitée à une demande de renseignements ou à une communication de renseignements SU = SUBMISSION - le formulaire communique des renseignements SU pour les déclarations multifonctionnelles trimestrielles"@fr ;
          rdfs:label "TYPE DU FORMULAIRE"@fr ,
                     "TYPE VAN HET FORMULIER"@nl ,
                     "Type Form"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#UnrelatedAmount
:UnrelatedAmount rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                 rdfs:domain :ContributionUnrelatedToNP ;
                 :length 13 ;
                 :presence "Indispensable"@fr ,
                           "Onmisbaar"@nl ;
                 :type "Numeriek"@nl ,
                       "Numérique"@fr ;
                 dc1:identifier "00022" ;
                 rdfs:comment "Bedrag van de bijdrage die niet gebonden is aan een natuurlijk persoon en die verschuldigd is voor de werkgeverscategorie."@nl ,
                              "Montant de la cotisation non liée à une personne physique et due par l'indice de catégorie de l'employeur."@fr ;
                 rdfs:isDefinedBy "[0;9999999999999]"@fr ,
                                  "[0;9999999999999]"@nl ;
                 rdfs:label "BEDRAG VAN DE BIJDRAGE DIE NIET GEBONDEN IS AAN EEN NATUURLIJK PERSOON"@nl ,
                            "MONTANT DE LA COTISATION NON LIÉE À UNE PERSONNE PHYSIQUE"@fr ,
                            "Unrelated Amount"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#UnrelatedCalculationBasis
:UnrelatedCalculationBasis rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                           rdfs:domain :ContributionUnrelatedToNP ;
                           :length 13 ;
                           :presence "Obligatoire si la cotisation déclarée doit être calculée à partir d'une base de calcul."@fr ,
                                     "Verplicht indien de aangegeven bijdrage berekend moet worden op basis van een berekeningsbasis."@nl ;
                           :type "Numeriek"@nl ,
                                 "Numérique"@fr ;
                           dc1:identifier "00021" ;
                           rdfs:comment "Basisbedrag dat toelaat om het bedrag te berekenen van de bijdrage die verschuldigd is en niet gebonden is aan een natuurlijke persoon.Er dient geen enkele berekeningsbasis vermeld te worden voor de solidariteitsbijdrage op het gebruik van een bedrijfsvoertuig (werknemerskengetal 862)."@nl ,
                                        "Montant de base qui permet de calculer le montant de la cotisation non liée à une personne physique.Aucune base de calcul ne doit être mentionnée pour la cotisation de solidarité sur l'usage d'un véhicule de société (code travailleur 862)."@fr ;
                           rdfs:isDefinedBy "[0;9999999999999]"@fr ,
                                            "[0;9999999999999]"@nl ;
                           rdfs:label "BASE DE CALCUL DE LA COTISATION NON LIÉE À UNE PERSONNE PHYSIQUE"@fr ,
                                      "BEREKENINGSBASIS VAN DE BIJDRAGE DIE NIET GEBONDEN IS AAN EEN NATUURLIJKE PERSOON"@nl ,
                                      "Unrelated Calculation Basis"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#UnrelatedEmployerClass
:UnrelatedEmployerClass rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                        rdfs:domain :ContributionUnrelatedToNP ;
                        :length 3 ;
                        :presence "Indispensable"@fr ,
                                  "Onmisbaar"@nl ;
                        :type "Numeriek"@nl ,
                              "Numérique"@fr ;
                        dc1:identifier "00019" ;
                        rdfs:comment "Het categoriekengetal laat toe een onderscheid te maken tussen de werkgevers naargelang hun verplichtingen in functie van de bijzondere kenmerken die eigen zijn aan de uitgeoefende activiteit. Het wordt toegekend door de RSZ. Het gaat hier om het aangeven van de werkgeverscategorie waarvoor een bijdrage verschuldigd is die niet gebonden is aan een natuurlijke persoon."@nl ,
                                     "L'indice de catégorie permet de différencier les employeurs selon leurs obligations en fonction de particularités propres à l'activité exercée. Il est attribué par l'ONSS. Il s'agit ici de déclarer la catégorie de l'employeur pour laquelle une cotisation non liée à une personne physique est due."@fr ;
                        rdfs:isDefinedBy "Getal van 3 cijfers toegekend door de RSZ."@nl ,
                                         "Nombre de 3 chiffres attribué par l'ONSS."@fr ;
                        rdfs:label "CATÉGORIE DE L'EMPLOYEUR POUR LAQUELLE UNE COTISATION NON LIÉE À UNE PERSONNE PHYSIQUE EST DUE"@fr ,
                                   "Unrelated Employer Class"@en ,
                                   "WERKGEVERSCATEGORIE WAARVOOR EEN BIJDRAGE VERSCHULDIGD IS DIE NIET GEBONDEN IS AAN EEN NATUURLIJKE PERSOON"@nl .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#UnrelatedWorkerCode
:UnrelatedWorkerCode rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                     rdfs:domain :ContributionUnrelatedToNP ;
                     :length 3 ;
                     :presence "Indispensable"@fr ,
                               "Onmisbaar"@nl ;
                     :type "Numeriek"@nl ,
                           "Numérique"@fr ;
                     dc1:identifier "00020" ;
                     rdfs:comment "Ce code travailleur permet d'identifier une cotisation qui n'est pas liée à une personne physique mais qui est due au niveau de l'indice de catégorie de l'employeur."@fr ,
                                  "Dit werknemerskengetal laat het identificeren toe van een bijdrage die niet gebonden is aan een natuurlijke persoon maar die verschuldigd is op niveau van de werkgeverscategorie."@nl ;
                     rdfs:isDefinedBy "De werknemerskengetallen die overeenstemmen met een bijdrage die niet gebonden is aan een natuurlijke persoon (zie bijlage 2 - Lijst der werknemerskengetallen waarvoor de bijdragen van toepassing zijn)."@nl ,
                                      "Les codes travailleur correspondant à une cotisation non liée à une personne physique (voir annexe 2 - Liste des codes travailleurs pour lesquels des cotisations sont dues)."@fr ;
                     rdfs:label "CODE TRAVAILLEUR POUR UNE COTISATION QUI N'EST PAS LIÉE À UNE PERSONNE PHYSIQUE"@fr ,
                                "Unrelated Worker Code"@en ,
                                "WERKNEMERSKENGETAL VOOR EEN BIJDRAGE DIE NIET GEBONDEN IS AAN EEN NATUURLIJKE PERSOON"@nl .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WeekHoursNbr
:WeekHoursNbr rdf:type owl:DatatypeProperty ;
              rdfs:domain :ScaleSalary ;
              :length 4 ;
              :presence "Obligatoire si il y a plusieurs lignes de traitement simultanées, autrement dit si ces dernières couvrent une période de temps commune au sein du trimestre civil. Obligatoire si le \"Type du contrat\" (00050) est partiel et qu'une \"Mesure de réorganisation du travail\" (00051) est remplie. Obligatoire si le \"Nombre d'heures par semaine - traitement barémique complet\" (00976) est rempli."@fr ,
                        "Verplicht indien er meerdere gelijktijdige weddelijnen zijn, m.a.w. indien die lijnen een gemeenschappelijke periode in het kwartaal dekken. Verplicht indien het \"Type arbeidsovereenkomst\" (00050) deeltijds is en een \"Maatregel tot reorganisatie van de arbeidstijd\" (00051) aanwezig is. Verplicht indien het \"Aantal uren per week – volledige baremieke wedde\" (00976) ingevuld is."@nl ;
              :type "Numeriek"@nl ,
                    "Numérique"@fr ;
              dc1:identifier "00975" ;
              rdfs:comment "Dit is het aantal uren op basis van het welke de wedde van de werknemer berekend wordt of, als die werknemer een afwezigheid geniet, op basis van het welke zijn wedde zou berekend worden als hij die afwezigheid niet zou genieten."@nl ,
                           "Il s'agit du nombre d'heures sur base duquel le traitement du travailleur est calculé ou, si ce travailleur bénéficie d'une absence, sur base duquel son traitement serait calculé s'il ne bénéficiait pas de cette absence."@fr ;
              rdfs:isDefinedBy "De uren worden uitgedrukt in honderdsten van uren. Geheel getal gelegen tussen [0;4800]. Voorbeelden: . 38 uren 20 min. wordt uitgedrukt in de vorm: 3833 . 38 uren wordt uitgedrukt in de vorm: 3800"@nl ,
                               "Les heures sont exprimées en centièmes d'heures. Entier compris [0;4800]. Exemples : . 38 heures 20 min. est exprimé sous la forme : 3833 . 38 heures est exprimé sous la forme : 3800"@fr ;
              rdfs:label "AANTAL UREN PER WEEK"@nl ,
                         "NOMBRE D'HEURES PAR SEMAINE"@fr ,
                         "Week Hours Nbr"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WelfareBenefitTheoreticalAmount
:WelfareBenefitTheoreticalAmount rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                 rdfs:domain :ComplIndemnityContribution ;
                                 :length 9 ;
                                 :presence "Obligatoire si la cotisation concerne une part personnelle (code travailleur cotisation 295)"@fr ,
                                           "Verplicht indien de bijdrage betrekking heeft op een persoonlijk deel (werknemerskengetal bijdrage 295)"@nl ;
                                 :type "Numeriek"@nl ,
                                       "Numérique"@fr ;
                                 dc1:identifier "00956" ;
                                 rdfs:comment "Het bedrag van de sociale uitkering mag alleen gelijk zijn aan 0 in het geval van de aangifte van een patronaal deel of ingeval de aanvullende vergoeding wordt aangegeven in verschillende delen."@nl ,
                                              "Le montant de l'allocation sociale ne peut être égal à 0 que dans le cas de la déclaration d'une part patronale ou dans le cas où l'indemnité complémentaire est déclarée en plusieurs parties."@fr ;
                                 rdfs:isDefinedBy "[0,999999999]"@fr ,
                                                  "[0,999999999]"@nl ;
                                 rdfs:label "MONTANT THÉORIQUE DE L'ALLOCATION SOCIALE"@fr ,
                                            "THEORETISCH BEDRAG VAN DE SOCIALE UITKERING"@nl ,
                                            "Welfare Benefit Theoretical Amount"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerBirthdate
:WorkerBirthdate rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                 rdfs:domain :NaturalPerson ;
                 :length 10 ;
                 :presence "Interdit"@fr ,
                           "Verboden"@nl ;
                 :type "Alfanumeriek"@nl ,
                       "Alphanumérique"@fr ;
                 dc1:identifier "00028" ;
                 rdfs:comment "Date de naissance de la personne physique.Cette donnée ne peut plus être utilisée."@fr ,
                              "Geboortedatum van de natuurlijke persoon.Dit gegeven mag niet meer gebruikt worden."@nl ;
                 rdfs:isDefinedBy "AAAA est un élément de [année de la déclaration-120; année de la déclaration]."@fr ,
                                  "JJJJ is een element van [jaar van de aangifte -120; jaar van de aangifte]."@nl ;
                 rdfs:label "DATE DE NAISSANCE DU TRAVAILLEUR"@fr ,
                            "DATUM WAAROP DE WERKNEMER GEBOREN IS"@nl ,
                            "Worker Birthdate"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerBirthplace
:WorkerBirthplace rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                  rdfs:domain :NaturalPerson ;
                  :length 40 ;
                  :presence "Interdit"@fr ,
                            "Verboden"@nl ;
                  :type "Alfanumeriek"@nl ,
                        "Alphanumérique"@fr ;
                  dc1:identifier "00168" ;
                  rdfs:comment "Naam van een gemeente. Naam van de gemeente waar de natuurlijke persoon geboren is.Dit gegeven mag niet meer gebruikt worden."@nl ,
                               "Nom d'une commune. Nom de la commune du lieu de naissance de la personne physique.Cette donnée ne peut plus être utilisée."@fr ;
                  rdfs:label "COMMUNE - LIEU DE NAISSANCE DU TRAVAILLEUR"@fr ,
                             "GEMEENTE - GEBOORTEPLAATS VAN DE WERKNEMER"@nl ,
                             "Worker Birthplace"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerBirthplaceCountry
:WorkerBirthplaceCountry rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                         rdfs:domain :NaturalPerson ;
                         :length 5 ;
                         :presence "Interdit"@fr ,
                                   "Verboden"@nl ;
                         :type "Numeriek"@nl ,
                               "Numérique"@fr ;
                         dc1:identifier "00169" ;
                         rdfs:comment "Code die toelaat een land te identificeren. Code om het land van de geboorteplaats van de natuurlijke persoon op een unieke wijze te identificeren.Dit gegeven mag niet meer gebruikt worden."@nl ,
                                      "Code permettant d'identifier un pays. Code permettant de déterminer de façon unique le pays du lieu de naissance de la personne physique.Cette donnée ne peut plus être utilisée."@fr ;
                         rdfs:isDefinedBy "Voir Annexe 5 - Liste des codes pays."@fr ,
                                          "Zie Bijlage 5 - Lijst met landcodes."@nl ;
                         rdfs:label "CODE PAYS DU LIEU DE NAISSANCE DU TRAVAILLEUR"@fr ,
                                    "LANDCODE VAN DE GEBOORTEPLAATS VAN DE WERKNEMER"@nl ,
                                    "Worker Birthplace Country"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerCity
:WorkerCity rdf:type owl:DatatypeProperty ;
            rdfs:domain :NaturalPerson ;
            :length 40 ;
            :presence "Interdit"@fr ,
                      "Verboden"@nl ;
            :type "Alfanumeriek"@nl ,
                  "Alphanumérique"@fr ;
            dc1:identifier "00034" ;
            rdfs:comment "Naam van een gemeente. Naam van de gemeente waar de werknemer gedomicilieerd is.Dit gegeven mag niet meer gebruikt worden."@nl ,
                         "Nom d'une commune. Nom de la commune de domiciliation du travailleur.Cette donnée ne peut plus être utilisée."@fr ;
            rdfs:isDefinedBy "Indien het gaat om een Belgische gemeente, moet de waarde verwijzen naar één van de namen die in bijlage 23 overeenstemmen met de in zone 00033 (postcode van de werknemer) opgegeven postcode."@nl ,
                             "S'il s'agit d'une commune belge, la valeur doit référer à un des noms qui correspond en annexe 23 au code postal indiqué dans la zone 00033 [Code postal du travailleur]."@fr ;
            rdfs:label "COMMUNE DU TRAVAILLEUR"@fr ,
                       "GEMEENTE VAN DE WERKNEMER"@nl ,
                       "Worker City"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerCode
:WorkerCode rdf:type owl:DatatypeProperty ;
            rdfs:domain :WorkerRecord ;
            :length 3 ;
            :presence "Indispensable"@fr ,
                      "Onmisbaar"@nl ;
            :type "Numeriek"@nl ,
                  "Numérique"@fr ;
            dc1:identifier "00037" ;
            rdfs:comment "Ce code permet d'identifier le type de travailleur pour lequel une cotisation spécifique est exigée (cotisation ordinaire, cotisation Fedris, cotisation spéciale prépensionné, cotisation spéciale personnel statutaire licencié, cotisation spéciale étudiant ou cotisation spéciale indemnités complémentaires)."@fr ,
                         "Deze code laat toe het type werknemer te bepalen waarvoor een specifieke bijdrage vereist is (gewone bijdrage, Fedris bijdrage, bijzondere bijdrage bruggepensioneerde, bijzondere bijdrage ontslagen statutair personeel, bijzondere bijdrage student of bijzondere bijdrage aanvullende vergoedingen)."@nl ;
            rdfs:isDefinedBy "Voir annexe 2 - Liste des codes travailleurs pour lesquels des cotisations sont dues ; uniquement les codes travailleurs pour lesquels la présence est égale à 1 ou 3. Pour une administration provinciale ou locale, voir annexe 28 - Liste des codes travailleurs pour lesquels des cotisations sont dues APL ; uniquement les codes travailleurs pour lesquels la présence est égale à 1 ou 3.En DmfA les stagiaires (= codes travailleurs 848 et 849) ne sont pas autorisés."@fr ,
                             "Zie bijlage 2 - Lijst der werknemerskengetallen waarvoor de bijdragen van toepassing zijn ; alleen de werknemerskengetallen waarvoor de aanwezigheid gelijk is aan 1 of 3. Voor een provinciaal of plaatselijk bestuur, zie bijlage 28 - Lijst der werknemerskengetallen waarvoor de bijdragen van toepassing zijn PPO; alleen de werknemerskengetallen waarvoor de aanwezigheid gelijk is aan 1 of 3.In DmfA zijn geen stagiairs (= werknemerskengetallen 848 en 849) toegelaten."@nl ;
            rdfs:label "CODE TRAVAILLEUR"@fr ,
                       "WERKNEMERSKENGETAL"@nl ,
                       "Worker Code"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerCountry
:WorkerCountry rdf:type owl:DatatypeProperty ;
               rdfs:domain :NaturalPerson ;
               :length 5 ;
               :presence "Interdit"@fr ,
                         "Verboden"@nl ;
               :type "Numeriek"@nl ,
                     "Numérique"@fr ;
               dc1:identifier "00035" ;
               rdfs:comment "Code die toelaat een land te identificeren. Code waarmee men het land kan identificeren waar de werknemer gedomicilieerd is.Dit gegeven mag niet meer gebruikt worden."@nl ,
                            "Code permettant d'identifier un pays. Code permettant d'identifier le pays où est domicilié le travailleur.Cette donnée ne peut plus être utilisée."@fr ;
               rdfs:isDefinedBy "Voir Annexe 5 - Liste des codes pays."@fr ,
                                "Zie Bijlage 5 - Lijst met landcodes."@nl ;
               rdfs:label "CODE PAYS DU TRAVAILLEUR"@fr ,
                          "LANDCODE VAN DE WERKNEMER"@nl ,
                          "Worker Country"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerFirstName
:WorkerFirstName rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                 rdfs:domain :NaturalPerson ;
                 :length 24 ;
                 :presence "Interdit"@fr ,
                           "Verboden"@nl ;
                 :type "Alfanumeriek"@nl ,
                       "Alphanumérique"@fr ;
                 dc1:identifier "00026" ;
                 rdfs:comment "Eerste voornaam van een natuurlijk persoon. Dit gegeven mag niet meer gebruikt worden."@nl ,
                              "Premier prénom d'une personne physique. Cette donnée ne peut plus être utilisée."@fr ;
                 rdfs:label "PRÉNOM DU TRAVAILLEUR"@fr ,
                            "VOORNAAM VAN DE WERKNEMER"@nl ,
                            "Worker First Name"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerHouseNbr
:WorkerHouseNbr rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                rdfs:domain :NaturalPerson ;
                :length 10 ;
                :presence "Interdit"@fr ,
                          "Verboden"@nl ;
                :type "Alfanumeriek"@nl ,
                      "Alphanumérique"@fr ;
                dc1:identifier "00031" ;
                rdfs:comment "Nummer van de woonplaats van de werknemer.Dit gegeven mag niet meer gebruikt worden."@nl ,
                             "Numéro du domicile du travailleur.Cette donnée ne peut plus être utilisée."@fr ;
                rdfs:label "NUMMER VAN HET ADRES VAN DE WERKNEMER"@nl ,
                           "NUMÉRO DE L'ADRESSE DU TRAVAILLEUR"@fr ,
                           "Worker House Nbr"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerInitial
:WorkerInitial rdf:type owl:DatatypeProperty ;
               rdfs:domain :NaturalPerson ;
               :length 1 ;
               :presence "Interdit"@fr ,
                         "Verboden"@nl ;
               :type "Alfanumeriek"@nl ,
                     "Alphanumérique"@fr ;
               dc1:identifier "00027" ;
               rdfs:comment "Initiaal van de tweede voornaam van een natuurlijk persoon. Dit gegeven mag niet meer gebruikt worden."@nl ,
                            "Initiale du deuxième prénom d'une personne physique. Cette donnée ne peut plus être utilisée."@fr ;
               rdfs:isDefinedBy "Een letter uit het alfabet."@nl ,
                                "Un caractère alphabétique."@fr ;
               rdfs:label "INITIAAL VAN DE TWEEDE VOORNAAM VAN DE WERKNEMER"@nl ,
                          "INITIALE DU DEUXIÈME PRÉNOM DU TRAVAILLEUR"@fr ,
                          "Worker Initial"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerName
:WorkerName rdf:type owl:DatatypeProperty ;
            rdfs:domain :NaturalPerson ;
            :length 48 ;
            :presence "Interdit"@fr ,
                      "Verboden"@nl ;
            :type "Alfanumeriek"@nl ,
                  "Alphanumérique"@fr ;
            dc1:identifier "00025" ;
            rdfs:comment "Familienaam van een natuurlijk persoon. Men moet de naam vermelden die op het paspoort of de identiteitskaart staat. Voor vrouwen van Belgische nationaliteit gaat het om de meisjesnaam. Dit gegeven mag niet meer gebruikt worden."@nl ,
                         "Nom de famille d'une personne physique. Il faut mentionner le nom repris sur le passeport ou la carte d'identité. Pour les femmes de nationalité belge, il s'agit du nom de jeune fille. Cette donnée ne peut plus être utilisée."@fr ;
            rdfs:label "NAAM VAN DE WERKNEMER"@nl ,
                       "NOM DU TRAVAILLEUR"@fr ,
                       "Worker Name"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerPostBox
:WorkerPostBox rdf:type owl:DatatypeProperty ;
               rdfs:domain :NaturalPerson ;
               :length 4 ;
               :presence "Interdit"@fr ,
                         "Verboden"@nl ;
               :type "Alfanumeriek"@nl ,
                     "Alphanumérique"@fr ;
               dc1:identifier "00032" ;
               rdfs:comment "Nummer van een brievenbus. Busnummer in het adres van de werknemer.Dit gegeven mag niet meer gebruikt worden."@nl ,
                            "Numéro de boîte aux lettres. Numéro de boîte aux lettres du domicile du travailleur.Cette donnée ne peut plus être utilisée."@fr ;
               rdfs:label "BOÎTE AUX LETTRES DU TRAVAILLEUR"@fr ,
                          "BRIEVENBUS VAN DE WERKNEMER"@nl ,
                          "Worker Post Box"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerRecordUserReference
:WorkerRecordUserReference rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                           rdfs:domain :WorkerRecord ;
                           :length 200 ;
                           :presence "Facultatief"@nl ,
                                     "Facultative"@fr ;
                           :type "Alfanumeriek"@nl ,
                                 "Alphanumérique"@fr ;
                           dc1:identifier "00616" ;
                           rdfs:comment "Referentie. Referentie van de werknemerslijn gebruikt door de werkgever of een erkend sociaal secretariaat."@nl ,
                                        "Référence. Référence de la ligne travailleur utilisée par l'employeur ou un secrétariat social agréé."@fr ;
                           rdfs:isDefinedBy "Dans ce message, la longueur autorisée pour cette zone est de 20 positions."@fr ,
                                            "In dit bericht is de toegelaten lengte voor deze zone 20 tekens."@nl ;
                           rdfs:label "REFERENTIE GEBRUIKER - WERKNEMERSLIJN"@nl ,
                                      "RÉFÉRENCE UTILISATEUR - LIGNE TRAVAILLEUR"@fr ,
                                      "Worker Record User Reference"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerSex
:WorkerSex rdf:type owl:DatatypeProperty ;
           rdfs:domain :NaturalPerson ;
           :length 1 ;
           :presence "Interdit"@fr ,
                     "Verboden"@nl ;
           :type "Numeriek"@nl ,
                 "Numérique"@fr ;
           dc1:identifier "00029" ;
           rdfs:comment "Geslacht van een natuurlijk persoon. Dit gegeven mag niet meer gebruikt worden."@nl ,
                        "Sexe d'une personne physique. Cette donnée ne peut plus être utilisée."@fr ;
           rdfs:isDefinedBy "1 = man 2 = vrouw"@nl ,
                            "1 = masculin 2 = féminin"@fr ;
           rdfs:label "GESLACHT VAN DE WERKNEMER"@nl ,
                      "SEXE DU TRAVAILLEUR"@fr ,
                      "Worker Sex"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerStatus
:WorkerStatus rdf:type owl:DatatypeProperty ;
              rdfs:domain :Occupation ;
              :length 2 ;
              :presence "Obligatoire si l'occupation du travailleur est effectuée dans le cadre d'un contrat particulier mentionné à l'annexe 21."@fr ,
                        "Verplicht indien de tewerkstelling van de werknemer gebeurt in het kader van een bijzonder contract vermeld in bijlage 21."@nl ;
              :type "Alfanumeriek"@nl ,
                    "Alphanumérique"@fr ;
              dc1:identifier "00053" ;
              rdfs:comment "Code die aanduidt of de tewerkstelling gebeurt in het kader van een bijzonder contract."@nl ,
                           "Code qui indique si l'occupation est effectuée dans le cadre d'un contrat particulier."@fr ;
              rdfs:isDefinedBy "Voir annexe 21 - Liste des valeurs autorisées pour le statut du travailleur."@fr ,
                               "Zie bijlage 21 - Lijst codes werknemersstatuut."@nl ;
              rdfs:label "STATUT DU TRAVAILLEUR"@fr ,
                         "STATUUT VAN DE WERKNEMER"@nl ,
                         "Worker Status"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerStreet
:WorkerStreet rdf:type owl:DatatypeProperty ;
              rdfs:domain :NaturalPerson ;
              :length 35 ;
              :presence "Interdit"@fr ,
                        "Verboden"@nl ;
              :type "Alfanumeriek"@nl ,
                    "Alphanumérique"@fr ;
              dc1:identifier "00030" ;
              rdfs:comment "Openbare weg. Openbare weg waar zich de woonplaats van de werknemer bevindt. De notie \" verdieping \" kan vermeld worden in deze zone als dat nodig is.Dit gegeven mag niet meer gebruikt worden."@nl ,
                           "Voie publique. Voie publique où se trouve le domicile du travailleur. La notion \"étage\" peut être reprise dans cette zone s'il y a lieu.Cette donnée ne peut plus être utilisée."@fr ;
              rdfs:label "RUE DU TRAVAILLEUR"@fr ,
                         "STRAAT VAN DE WERKNEMER"@nl ,
                         "Worker Street"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerZIPCode
:WorkerZIPCode rdf:type owl:DatatypeProperty ;
               rdfs:domain :NaturalPerson ;
               :length 9 ;
               :presence "Interdit"@fr ,
                         "Verboden"@nl ;
               :type "Alfanumeriek"@nl ,
                     "Alphanumérique"@fr ;
               dc1:identifier "00033" ;
               rdfs:comment "Numéro postal d'une commune. Numéro postal de l'adresse où le travailleur est domicilié. Pour les travailleurs domiciliés en Belgique, il faut utiliser la liste officielle des codes postaux belges.Cette donnée ne peut plus être utilisée."@fr ,
                            "Postnummer van een gemeente. Postnummer van het adres waar de werknemer gedomicilieerd is. Voor de in België gedomicilieerde werknemers moet men de officiële lijst met Belgische postcodenummers gebruiken.Dit gegeven mag niet meer gebruikt worden."@nl ;
               rdfs:label "CODE POSTAL DU TRAVAILLEUR"@fr ,
                          "POSTCODE VAN DE WERKNEMER"@nl ,
                          "Worker ZI PCode"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkingDaysSystem
:WorkingDaysSystem rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                   rdfs:domain :Occupation ;
                   :length 3 ;
                   :presence "Indispensable"@fr ,
                             "Onmisbaar"@nl ;
                   :type "Numeriek"@nl ,
                         "Numérique"@fr ;
                   dc1:identifier "00047" ;
                   rdfs:comment "Als het een vaste wekelijkse arbeidsregeling betreft, dan gaat het om het aantal dagen per week van de werknemer. De arbeidsregeling wordt vast genoemd wanneer de werknemer een vast aantal dagen per week werkt. Het kan dan de waarden 1, 2, 3, 4, 5, 6 of 7 dagen/week aannemen. Als het een variabele wekelijkse arbeidsregeling betreft, dan gaat het om het gemiddeld aantal dagen per week tijdens dewelke de werknemer verondersteld wordt arbeid te verrichten, rekening houdend met de te werken dagen tijdens het geheel van de arbeidscyclus."@nl ,
                                "Si le régime de travail hebdomadaire est fixe, il s'agit du nombre de jours par semaine du travailleur. Le régime de travail est dit fixe lorsque le travailleur travaille un nombre fixe de jours par semaine. Il peut alors prendre les valeurs 1, 2, 3, 4, 5, 6 ou 7 jours/semaine. Si le régime de travail hebdomadaire est variable, il s'agit du nombre moyen de jours par semaine durant lesquels le travailleur est censé effectuer un travail en tenant compte des jours de travail présents dans un cycle complet de travail."@fr ;
                   rdfs:isDefinedBy "[1; 700] pour tous les travailleurs, sauf exceptions reprises ci-après. 0 si le travailleur est en interruption complète de la carrière professionnelle ou s'il s'agit d'un travailleur statutaire occupé dans le cadre d'une mesure de réorganisation du temps de travail pour laquelle il n'effectue aucune prestation (mesure de réorganisation = 513, 516, 517, 542, 543, 545, 546 ou 599). [0; 700] pour un travailleur qui au cours de la période concernée par la déclaration n'a dû fournir aucune prestation (Justification des jours = 7) ou s'il s'agit d'un travailleur statutaire occupé dans le cadre d'une mesure de réorganisation du temps de travail pour laquelle il peut effectuer des prestations (mesure de réorganisation = 501, 502, 503, 504, 505, 506, 507, 508, 509, 510, 511, 512, 531, 541 ou 544). Si le nombre de jours par semaine du régime de travail est égal à zéro alors le nombre moyen d'heures par semaine du travailleur doit être à zéro et inversement. 500 pour un gardien ou gardienne d'enfants (code travailleur 497 (annexe 2) et 761 (annexe 28)) ou un membre d'un parlement ou d'un gouvernement fédéral / régional ou un mandataire local qui effectue des prestations. En cas de conversion des prestations en régime 5 jours/semaine (uniquement pour les déclarations trimestrielles antérieures au troisième trimestre 2004), il doit être égal à 500. Attention : les jours sont exprimés en centièmes de jours. Exemples : - 5 jours/semaine est exprimé sous la forme : 500. - 2,66 jours/semaine est exprimé sous la forme : 266.500 si la déclaration concerne un tiers payant (catégories de l'employeur 099, 199, 299, 699). 700 si la déclaration concerne un tiers déclarant avec la catégorie employeur 405."@fr ,
                                    "[1; 700] voor alle werknemers, met uitzondering van de hierna vermelde. 0 indien de werknemer in volledige loopbaanonderbreking is of als het gaat om een statutaire werknemer tewerkgesteld in het kader van een maatregel tot reorganisatie van de arbeidstijd waarvoor hij geen enkele prestatie verricht (maatregel tot reorganisatie = 513, 516, 517, 542, 543, 545, 546 of 599). [0; 700] voor een werknemer die in de loop van de periode waarop de aangifte betrekking heeft, geen enkele prestatie heeft moeten leveren (verantwoording van de dagen = 7) of als het gaat om een statutaire werknemer tewerkgesteld in het kader van een maatregel tot reorganisatie van de arbeidstijd waarvoor hij prestaties mag verrichten (maatregel tot reorganisatie = 501, 502, 503, 504, 505, 506, 507, 508, 509, 510, 511, 512, 531, 541 of 544). Indien het aantal dagen per week van de arbeidsregeling gelijk is aan nul, moet het gemiddeld aantal uren per week van de werknemer gelijk zijn aan nul, en omgekeerd. 500 voor een onthaalouder (werknemerskengetal 497 (bijlage 2) en 761 (bijlage 28)) of een federaal / regionaal parlements- of regeringslid of een lokale mandataris die prestaties levert. Bij omzetting van de prestaties naar het stelsel van 5 dagen/week (alleen voor de kwartaalaangiften die dateren van voor het derde kwartaal 2004), moet het gelijk zijn aan 500. Aandacht : de dagen worden uitgedrukt in honderdsten van dagen. Voorbeelden : - 5 dagen/week wordt uitgedrukt onder de vorm : 500. - 2,66 dagen/week wordt uitgedrukt onder de vorm : 266.500 indien de aangifte betrekking heeft op een derde betalende (werkgeverscategorieën 099, 199, 299, 699). 700 indien de aangifte betrekking heeft op een derde aangever met werkgeverscategorie 405."@nl ;
                   rdfs:label "AANTAL DAGEN PER WEEK VAN DE ARBEIDSREGELING"@nl ,
                              "NOMBRE DE JOURS PAR SEMAINE DU RÉGIME DE TRAVAIL"@fr ,
                              "Working Days System"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkingRegulationsEndingDate
:WorkingRegulationsEndingDate rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                              rdfs:domain :OccupationDeductionDetail ;
                              :length 10 ;
                              :presence "Obligatoire si un détail doit être déclaré pour la déduction demandée et que cette donnée est requise (voir annexe dmfas02 \"Détail des données pour les déductions\")."@fr ,
                                        "Verplicht indien een detail moet opgegeven worden voor die gevraagde vermindering en indien dit gegeven vereist is (zie bijlage dmfas02 \"Detail van de gegevens voor de verminderingen\")."@nl ;
                              :type "Alfanumeriek"@nl ,
                                    "Alphanumérique"@fr ;
                              dc1:identifier "00914" ;
                              rdfs:comment "Date à laquelle prend fin la réduction du temps de travail (et la semaine de quatre jours) instaurée après le 24/06/2009 dans le cadre de la loi de crise."@fr ,
                                           "Datum waarop de arbeidsduurvermindering (en vierdagenweek), ingevoerd na 24/06/2009 in het kader van de crisiswet, eindigt."@nl ;
                              rdfs:label "DATE D'EXPIRATION DU DROIT"@fr ,
                                         "DATUM BEEINDIGING RECHT"@nl ,
                                         "Working Regulations Ending Date"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkingRegulationsRegistryNbr
:WorkingRegulationsRegistryNbr rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                               rdfs:domain :DeductionDetail ;
                               :length 16 ;
                               :presence "Obligatoire si un détail doit être déclaré pour la déduction demandée et que cette donnée est requise (voir annexe dmfas02 \"Détail des données pour les déductions\")."@fr ,
                                         "Verplicht indien een detail moet opgegeven worden voor die gevraagde vermindering en indien dit gegeven vereist is (zie bijlage dmfas02 \"Detail van de gegevens voor de verminderingen\")."@nl ;
                               :type "Alfanumeriek"@nl ,
                                     "Alphanumérique"@fr ;
                               dc1:identifier "00142" ;
                               rdfs:comment "Het registratienummer dat is toegekend door de inspectie van de sociale wetten aan de laatste wijziging van het arbeidsreglement dat invloed heeft op de vermindering. Indien het recht op de vermindering zijn oorsprong vindt in een collectieve arbeidsovereenkomst afgesloten tussen 1 januari 2001 en 30 september 2001, wordt hier het nummer van het paritair comité (bij een sectorale CAO) of het registratienummer bij de griffie van de dienst collectieve arbeidsbetrekkingen (bij CAO op ondernemingsniveau) vermeld."@nl ,
                                            "Le numéro d'enregistrement attribué par l'inspection des lois sociales à la dernière modification du règlement de travail qui influence la déduction. Si le droit à la déduction trouve son origine dans une convention collective de travail conclue entre le 1er janvier 2001 et le 30 septembre 2001, on mentionne ici le numéro de la commission paritaire (en cas de CCT sectorielle) ou le numéro d'enregistrement délivré par le greffe du service des relations collectives de travail (en cas de CCT au niveau de l'entreprise)."@fr ;
                               rdfs:label "NUMÉRO D'ENREGISTREMENT DU RÈGLEMENT DE TRAVAIL"@fr ,
                                          "REGISTRATIENUMMER VAN HET ARBEIDSREGLEMENT"@nl ,
                                          "Working Regulations Registry Nbr"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkingRegulationsStartingDate
:WorkingRegulationsStartingDate rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                                              owl:unionOf ( :DeductionDetail
                                                            :OccupationDeductionDetail
                                                          )
                                            ] ;
                                :length 10 ;
                                :presence "Obligatoire si un détail doit être déclaré pour la déduction demandée et que cette donnée est requise (voir annexe dmfas02 \"Détail des données pour les déductions\")."@fr ,
                                          "Verplicht indien een detail moet opgegeven worden voor die gevraagde vermindering en indien dit gegeven vereist is (zie bijlage dmfas02 \"Detail van de gegevens voor de verminderingen\")."@nl ;
                                :type "Alfanumeriek"@nl ,
                                      "Alphanumérique"@fr ;
                                dc1:identifier "00143" ;
                                rdfs:comment "Date à laquelle entre en vigueur la réduction du temps de travail qui donne droit à la déduction. (pour les réductions du temps de travail introduites avant le 1/10/2003 : date d'enregistrement du règlement de travail ; pour la réduction temporaire du temps de travail (et la semaine de quatre jours) instaurée après le 24/06/2009 dans le cadre de la loi de crise : date à laquelle entre en vigueur le système qui donne droit à la réduction). Sur base de cette date, on détermine le trimestre de déclaration pour lequel la déduction peut être demandée."@fr ,
                                             "Datum waarop de arbeidsduurvermindering ingaat die recht geeft op de vermindering. (voor de arbeidsduurvermindering ingevoerd vóór 1/10/2003 : datum van registratie van het arbeidsreglement ; voor de tijdelijke arbeidsduurvermindering (en vierdagenweek) ingevoerd na 24/06/2009 in het kader van de crisiswet : datum waarop het systeem ingaat dat recht geeft op de vermindering). Op basis van deze datum wordt bepaald voor welk aangiftekwartaal de vermindering mag aangevraagd worden."@nl ;
                                rdfs:label "DATE D'ORIGINE DU DROIT"@fr ,
                                           "DATUM OORSPRONG RECHT"@nl ,
                                           "Working Regulations Starting Date"@en .


#################################################################
#    Classes
#################################################################

###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ActivationInformation
:ActivationInformation rdf:type owl:Class ;
                       :presence "Cardinalité 0 si la zone « Notion de dispense de prestations » (00826) est non présente ou  2 dans tous les blocs Occupation – Informations (90313). Cardinalité 1 si la zone « Notion de dispense de prestations » (00826) = 2 dans au moins 1 bloc Occupation-Informations (90313)."@fr ,
                                 "Kardinaliteit 0 als de zone « Notie vrijstelling prestaties » (00826) niet aanwezig is of  2 in alle blokken Tewerkstelling – Inlichtingen (90313). Kardinaliteit 1 indien de zone « Notie vrijstelling prestaties » (00826) = 2 in minstens 1 blok Tewerkstelling – Inlichtingen (90313)."@nl ;
                       dc1:identifier "90578" ;
                       rdfs:comment "Bloc fonctionnel contenant les données permettant de calculer la cotisation d'activation."@fr ,
                                    "Functioneel blok dat gegevens bevat om de activeringsbijdrage te berekenen."@nl ;
                       rdfs:label "Activation - Informations"@fr ,
                                  "Activation Information"@en ,
                                  "Activering - Inlichtingen"@nl .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#AdditionalScaleSalary
:AdditionalScaleSalary rdf:type owl:Class ;
                       :presence "Facultatief"@nl ,
                                 "Facultatif"@fr ;
                       dc1:identifier "90413" ;
                       rdfs:comment "Bloc fonctionnel permettant de déclarer les éléments se rapportant aux suppléments de traitement susceptibles d'entrer en ligne de compte pour le calcul de la pension de retraite ou pour la péréquation des pensions du secteur public. Bloc fonctionnel autorisé uniquement à partir des déclarations du premier trimestre 2011."@fr ,
                                    "Functioneel blok waarin de elementen worden vermeld die betrekking hebben op de weddebijslagen die aanneembaar zijn voor de berekening van het rustpensioen of voor de perequatie van de pensioenen van de overheidssector. Functioneel blok enkel toegelaten vanaf de aangiften van het eerste kwartaal 2011."@nl ;
                       rdfs:label "Additional Scale Salary"@en ,
                                  "Supplément de traitement"@fr ,
                                  "Weddebijslag"@nl .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#CompanyVehicle
:CompanyVehicle rdf:type owl:Class ;
                :presence "Cardinalité 0 si la société ne dispose pas d'un véhicule de société. Cardinalité 1 ... * si la société dispose d'au moins un véhicule de société"@fr ,
                          "Kardinaliteit 0 indien de maatschappij niet over een bedrijfsvoertuig beschikt. Kardinaliteit 1 ... * indien de maatschappij over ten minste één bedrijfsvoertuig beschikt."@nl ;
                dc1:identifier "90294" ;
                rdfs:comment "Bloc fonctionnel permettant de déclarer les informations relatives à un véhicule de société."@fr ,
                             "Functioneel blok dat toelaat de informatie in verband met een bedrijfsvoertuig aan te geven."@nl ;
                rdfs:label "Bedrijfsvoertuig"@nl ,
                           "Company Vehicle"@en ,
                           "Véhicule de société"@fr .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ComplIndemnityContribution
:ComplIndemnityContribution rdf:type owl:Class ;
                            :presence "Cardinalité 0 si aucune cotisation n'est due dans le cadre des indemnités complémentaires aux allocations de prépension, de chômage ou de l'interruption de carrière. Cardinalité 1..* si une (ou plusieurs) cotisation(s) est (sont) due(s) dans le cadre des indemnités complémentaires aux allocations de prépension, de chômage ou de l'interruption de carrière."@fr ,
                                      "Kardinaliteit 0 als er geen enkele bijdrage verschuldigd is in het kader van de aanvullende vergoedingen toegekend bovenop de uitkeringen bij brugpensioen, werkloosheid of loopbaanonderbreking. Kardinaliteit 1..* als (er) een (of meerdere) bijdrage(n) verschuldigd is (zijn) in het kader van de aanvullende vergoedingen toegekend bovenop de uitkeringen bij brugpensioen, werkloosheid of loopbaanonderbreking."@nl ;
                            dc1:identifier "90337" ;
                            rdfs:comment "Bloc fonctionnel permettant de déclarer les informations relatives aux cotisations sur les indemnités complémentaires aux allocations de prépension, de chômage ou d'interruption de carrière (part patronale ou part personnelle)."@fr ,
                                         "Functioneel blok dat toelaat om de gegevens betreffende de bijdragen op de aanvullende vergoedingen toegekend bovenop de uitkeringen bij brugpensioen, werkloosheid of loopbaanonderbreking aan te geven (patronaal deel of persoonlijk deel)."@nl ;
                            rdfs:label "Aanvullende vergoeding - Bijdrage"@nl ,
                                       "Compl Indemnity Contribution"@en ,
                                       "Indemnité complémentaire - Cotisation"@fr .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ComplementaryIndemnity
:ComplementaryIndemnity rdf:type owl:Class ;
                        :presence "Cardinalité 0 si la ligne travailleur ne concerne pas un travailleur pour lequel une cotisation sur des indemnités complémentaires est due (voir annexe 2). Cardinalité 1..* si la ligne travailleur concerne un travailleur pour lequel une cotisation sur des indemnités complémentaires est due (voir annexe 2)."@fr ,
                                  "Kardinaliteit 0 als de werknemerslijn geen betrekking heeft op een werknemer waarvoor er een bijdrage op de aanvullende vergoedingen verschuldigd is (zie bijlage 2). Kardinaliteit 1..* als de werknemerslijn betrekking heeft op een werknemer waarvoor er een bijdrage op de aanvullende vergoedingen verschuldigd is (zie bijlage 2)."@nl ;
                        dc1:identifier "90336" ;
                        rdfs:comment "Bloc fonctionnel permettant de déclarer les informations générales relatives aux indemnités payées en complément d'allocations de prépension, de chômage ou d'interruption de carrière à un travailleur de 50 ans ou plus."@fr ,
                                     "Functioneel blok dat toelaat om de algemene gegevens betreffende de vergoedingen die betaald worden als aanvulling bij de uitkeringen bij brugpensioen, werkloosheid of loopbaanonderbreking aan werknemers van 50 jaar of ouder aan te geven."@nl ;
                        rdfs:label "Aanvullende vergoeding"@nl ,
                                   "Complementary Indemnity"@en ,
                                   "Indemnité complémentaire"@fr .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ContributionUnrelatedToNP
:ContributionUnrelatedToNP rdf:type owl:Class ;
                           :presence "Cardinalité 0 si aucune cotisation non liée à une personne physique n'est due. Cardinalité 1 ... * si au moins une cotisation non liée à une personne physique est due."@fr ,
                                     "Kardinaliteit 0 als geen enkele bijdrage niet gebonden aan een natuurlijk persoon verschuldigd is. Kardinaliteit 1 ... * als ten minste één bijdrage niet gebonden aan een natuurlijk persoon verschuldigd is."@nl ;
                           dc1:identifier "90002" ;
                           rdfs:comment "Bloc fonctionnel permettant de déclarer les cotisations non liées à une personne physique dues par l'employeur."@fr ,
                                        "Functioneel blok dat toelaat de bijdragen niet gebonden aan een natuurlijke persoon verschuldigd door de werkgever aan te geven."@nl ;
                           rdfs:label "Bijdrage niet gebonden aan een natuurlijke persoon"@nl ,
                                      "Contribution Unrelated To NP"@en ,
                                      "Cotisation non liée à une personne physique"@fr .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#DeductionDetail
:DeductionDetail rdf:type owl:Class ;
                 :presence "Cardinalité 0 si la déduction ligne travailleur demandée ne nécessite aucun détail données déduction ligne travailleur (voir annexe dmfas02). Cardinalité 1 ... 99 si la déduction ligne travailleur demandée nécessite un détail données déductions ligne travailleur (voir annexe dmfas02)."@fr ,
                           "Kardinaliteit 0 als de gevraagde vermindering werknemerslijn geen detailgegevens vermindering werknemerslijn vereist (zie bijlage dmfas02). Kardinaliteit 1 ... 99 als de gevraagde vermindering werknemerslijn detailgegevens vermindering werknemerslijn vereist (zie bijlage dmfas02)."@nl ;
                 dc1:identifier "90108" ;
                 rdfs:comment "Bloc fonctionnel permettant de déclarer les données détaillées pour certaines déductions ligne travailleur (cf. Annexe dmfas02)."@fr ,
                              "Functioneel blok dat toelaat de detailgegevens voor bepaalde verminderingen werknemerslijn aan te geven (cf. Bijlage dmfas02)."@nl ;
                 rdfs:label "Deduction Detail"@en ,
                            "Detailgegevens vermindering werknemerslijn"@nl ,
                            "Détail données déduction ligne travailleur"@fr .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#DismissedStatutoryWorkerContribution
:DismissedStatutoryWorkerContribution rdf:type owl:Class ;
                                      :presence "Cardinalité 0 si la ligne travailleur ne concerne pas un travailleur statutaire licencié (voir annexe 2). Cardinalité 1 (indispensable) si la ligne travailleur concerne un travailleur statutaire licencié (voir annexe 2)."@fr ,
                                                "Kardinaliteit 0 als de werknemerslijn geen betrekking heeft op een ontslagen statutaire werknemer (zie bijlage 2). Kardinaliteit 1 (onmisbaar) als de werknemerslijn betrekking heeft op een ontslagen statutaire werknemer (zie bijlage 2)."@nl ;
                                      dc1:identifier "90005" ;
                                      rdfs:comment "Bloc fonctionnel permettant de déclarer les cotisations dues pour un travailleur statutaire licencié."@fr ,
                                                   "Functioneel blok dat toelaat de bijdragen verschuldigd voor een ontslagen statutaire werknemer aan te geven."@nl ;
                                      rdfs:label "Bijdrage ontslagen statutaire werknemer"@nl ,
                                                 "Cotisation travailleur statutaire licencié"@fr ,
                                                 "Dismissed Statutory Worker Contribution"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#DmfAOriginal
:DmfAOriginal rdf:type owl:Class ;
              :presence "Indispensable"@fr ,
                        "Onmisbaar"@nl ;
              dc1:identifier "90169" ;
              rdfs:comment "Elément racine du message XML permettant de faire des déclarations originales."@fr ,
                           "Root van de XML-boodschap die toelaat originele aangiften te doen."@nl ;
              rdfs:label "Dmf AOriginal"@en ,
                         "DmfAOriginal"@fr ,
                         "DmfAOriginal"@nl .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#EarlyRetirementContribution
:EarlyRetirementContribution rdf:type owl:Class ;
                             :presence "Cardinalité 0 si la ligne travailleur ne concerne pas un travailleur prépensionné ou, à partir des déclarations du 2/2010, si la ligne travailleur concerne un travailleur prépensionné (voir annexe 2). Cardinalité 1 ... 2 jusqu'aux déclarations du 1/2010, si la ligne travailleur concerne un travailleur prépensionné (voir annexe 2)."@fr ,
                                       "Kardinaliteit 0 als de werknemerslijn geen betrekking heeft op een bruggepensioneerde werknemer of, vanaf de aangiften van 2/2010, als de werknemerslijn betrekking heeft op een bruggepensioneerde werknemer (zie bijlage 2). Kardinaliteit 1 ... 2 tot de aangiften van 1/2010, als de werknemerslijn betrekking heeft op een bruggepensioneerde werknemer (zie bijlage 2)."@nl ;
                             dc1:identifier "90042" ;
                             rdfs:comment "Bloc fonctionnel permettant de déclarer les cotisations dues pour un travailleur prépensionné."@fr ,
                                          "Functioneel blok dat toelaat de bijdragen verschuldigd voor een bruggepensioneerde werknemer aan te geven."@nl ;
                             rdfs:label "Bijdrage bruggepensioneerd werknemer"@nl ,
                                        "Cotisation travailleur prépensionné"@fr ,
                                        "Early Retirement Contribution"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#EmployerDeclaration
:EmployerDeclaration rdf:type owl:Class ;
                     :presence "Indispensable"@fr ,
                               "Onmisbaar"@nl ;
                     dc1:identifier "90007" ;
                     rdfs:comment "Bloc fonctionnel permettant de déclarer les données de la déclaration."@fr ,
                                  "Functioneel blok dat toelaat de gegevens van de aangifte aan te geven."@nl ;
                     rdfs:label "Déclaration employeur"@fr ,
                                "Employer Declaration"@en ,
                                "Werkgeversaangifte"@nl .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Form
:Form rdf:type owl:Class ;
      :presence "Indispensable"@fr ,
                "Onmisbaar"@nl ;
      dc1:identifier "90059" ;
      rdfs:comment "Bloc fonctionnel permettant de déclarer un formulaire."@fr ,
                   "Functioneel blok dat toelaat een formulier aan te geven."@nl ;
      rdfs:label "Form"@en ,
                 "Formulaire"@fr ,
                 "Formulier"@nl .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#IndemnityWAPM
:IndemnityWAPM rdf:type owl:Class ;
               :presence "Cardinalité 0 si la ligne travailleur ne concerne pas un code travailleur cotisation Fedris (voir annexe 2). Cardinalité 1 ...* si la ligne travailleur concerne un code travailleur cotisation Fedris (voir annexe 2)."@fr ,
                         "Kardinaliteit 0 als de werknemerslijn geen betrekking heeft op een werknemerskengetal bijdrage Fedris (zie bijlage 2). Kardinaliteit 1 ...* als de werknemerslijn betrekking heeft op een werknemerskengetal bijdrage Fedris (zie bijlage 2)."@nl ;
               dc1:identifier "90011" ;
               rdfs:comment "Bloc fonctionnel permettant de déclarer les indemnités payées à un travailleur ayant eu un accident du travail ou une maladie professionnelle."@fr ,
                            "Functioneel blok dat toelaat de vergoedingen betaald aan een werknemer die het slachtoffer werd van een arbeidsongeval of een beroepsziekte aan te geven."@nl ;
               rdfs:label "Indemnity WA PM"@en ,
                          "Indemnité AT-MP"@fr ,
                          "Vergoeding AO-BZ"@nl .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#NaturalPerson
:NaturalPerson rdf:type owl:Class ;
               :presence "Cardinalité 0 si aucune personne physique ne doit être déclarée. Cardinalité 1 ... 9999999 si au moins une personne physique doit être déclarée."@fr ,
                         "Kardinaliteit 0 als geen enkel natuurlijk persoon aangegeven moet worden. Kardinaliteit 1 ... 9999999 als ten minste één natuurlijk persoon aangegeven moet worden."@nl ;
               dc1:identifier "90017" ;
               rdfs:comment "Bloc fonctionnel permettant de déclarer les données d'identification d'une personne physique."@fr ,
                            "Functioneel blok dat toelaat de identificatiegegevens van een natuurlijke persoon aan te geven."@nl ;
               rdfs:label "Natural Person"@en ,
                          "Natuurlijke persoon"@nl ,
                          "Personne physique"@fr .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Occupation
:Occupation rdf:type owl:Class ;
            :presence "Cardinalité 0 si la ligne travailleur ne concerne pas un code travailleur cotisation ordinaire (voir annexe 2). Cardinalité 1 ...99 si la ligne travailleur concerne un code travailleur cotisation ordinaire (voir annexe 2)."@fr ,
                      "Kardinaliteit 0 als de werknemerslijn geen betrekking heeft op een werknemerskengetal gewone bijdrage (zie bijlage 2). Kardinaliteit 1 ...99 als de werknemerslijn betrekking heeft op een werknemerskengetal gewone bijdrage (zie bijlage 2)."@nl ;
            dc1:identifier "90015" ;
            rdfs:comment "Bloc fonctionnel permettant de déclarer les données relatives à une occupation."@fr ,
                         "Functioneel blok dat toelaat de gegevens in verband met een tewerkstelling aan te geven."@nl ;
            rdfs:label "Occupation"@en ,
                       "Occupation de la ligne travailleur"@fr ,
                       "Tewerkstelling van de werknemerslijn"@nl .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#OccupationDeduction
:OccupationDeduction rdf:type owl:Class ;
                     :presence "Cardinalité 0 si aucune déduction occupation n'est demandée. Cardinalité 1 ... * si la ligne travailleur concerne un code travailleur cotisation ordinaire (voir annexe 2) et qu'une déduction occupation (voir annexe 4) est demandée."@fr ,
                               "Kardinaliteit 0 als geen enkele vermindering tewerkstelling gevraagd wordt. Kardinaliteit 1 ... * als de werknemerslijn betrekking heeft op een werknemerskengetal gewone bijdrage (zie bijlage 2) en er een vermindering tewerkstelling (zie bijlage 4) gevraagd wordt."@nl ;
                     dc1:identifier "90109" ;
                     rdfs:comment "Bloc fonctionnel permettant de déclarer les déductions demandées pour une occupation."@fr ,
                                  "Functioneel blok dat toelaat de verminderingen gevraagd voor een tewerkstelling aan te geven."@nl ;
                     rdfs:label "Déduction occupation"@fr ,
                                "Occupation Deduction"@en ,
                                "Vermindering tewerkstelling"@nl .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#OccupationDeductionDetail
:OccupationDeductionDetail rdf:type owl:Class ;
                           :presence "Cardinalité 0 si la déduction occupation demandée ne nécessite aucun détail données déduction occupation (voir annexe dmfas02). Cardinalité 1 si la déduction occupation demandée nécessite un détail données déduction occupation (voir annexe dmfas02)."@fr ,
                                     "Kardinaliteit 0 als de gevraagde vermindering tewerkstelling geen detailgegevens vermindering tewerkstelling vereist (zie bijlage dmfas02). Kardinaliteit 1 als de gevraagde vermindering tewerkstelling detailgegevens vermindering tewerkstelling vereist (zie bijlage dmfas02)."@nl ;
                           dc1:identifier "90250" ;
                           rdfs:comment "Bloc fonctionnel permettant de déclarer les données détaillées pour certaines déductions occupation (cf. Annexe dmfas02)."@fr ,
                                        "Functioneel blok dat toelaat de detailgegevens voor bepaalde verminderingen tewerkstelling aan te geven (cf. Bijlage dmfas02)."@nl ;
                           rdfs:label "Detailgegevens vermindering tewerkstelling"@nl ,
                                      "Détail données déduction occupation"@fr ,
                                      "Occupation Deduction Detail"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#OccupationInformations
:OccupationInformations rdf:type owl:Class ;
                        :presence "Cardinalité 0 si aucune information relative à l'occupation ne doit être déclarée. Cardinalité 1 si au moins une information relative à l'occupation doit être déclarée, à partir des déclarations du 2/2005."@fr ,
                                  "Kardinaliteit 0 als er geen inlichtingen met betrekking tot de tewerkstelling moeten worden aangegeven. Kardinaliteit 1 als er ten minste één inlichting met betrekking tot de tewerkstelling moet worden aangegeven, vanaf de aangiften van het kwartaal 2/2005"@nl ;
                        dc1:identifier "90313" ;
                        rdfs:comment "Bloc fonctionnel permettant de déclarer des informations relatives à une occupation."@fr ,
                                     "Functioneel blok waarmee inlichtingen met betrekking tot een tewerkstelling kunnen worden aangegeven."@nl ;
                        rdfs:label "Occupation - Informations"@fr ,
                                   "Occupation Informations"@en ,
                                   "Tewerkstelling - Inlichtingen"@nl .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#OccupationPublicServiceData
:OccupationPublicServiceData rdf:type owl:Class ;
                             :presence "Cardinalité 0 si la ligne travailleur concerne une combinaison d'une catégorie d'employeur et de code travailleur qui n'appartient pas à la liste des combinaisons nécessitant la déclaration d'une ligne Données secteur public de la ligne d'occupation. Cardinalité 0 si l'occupation de la ligne travailleur concerne une période couverte par une indemnité de rupture. Cardinalité 1…99 si la ligne travailleur concerne une combinaison d'une catégorie d'employeur et de code travailleur qui appartient à la liste des combinaisons nécessitant la déclaration d'une ligne Données relatives au secteur public."@fr ,
                                       "Kardinaliteit 0 indien de werknemerslijn een combinatie tussen een werkgeverscategorie en een werknemerskengetal betreft die niet tot de lijst van de combinaties voor dewelke een lijn Gegevens met betrekking tot de overheidssector noodzakelijk is. Kardinaliteit 0 indien de tewerkstelling van de werknemerslijn een periode betreft die gedekt is door een verbrekingsvergoeding. Kardinaliteit 1…99 indien de werknemerslijn een combinatie tussen een werkgeverscategorie en een werknemerskengetal betreft die tot de lijst van de combinaties voor dewelke een lijn Gegevens met betrekking tot de overheidssector noodzakelijk is."@nl ;
                             dc1:identifier "90411" ;
                             rdfs:comment "Bloc fonctionnel permettant de déclarer des données de l'occupation spécifiques aux régimes de pension du secteur public. Bloc fonctionnel autorisé uniquement à partir des déclarations du premier trimestre 2011."@fr ,
                                          "Functioneel blok dat toelaat gegevens van de tewerkstelling te vermelden die specifiek zijn voor de pensioenregimes van de overheidssector. Functioneel blok enkel toegelaten vanaf de aangiften van het eerste kwartaal 2011."@nl ;
                             rdfs:label "Données de l'occupation relatives au secteur public"@fr ,
                                        "Gegevens van de tewerkstelling met betrekking tot de overheidssector"@nl ,
                                        "Occupation Public Service Data"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Reference
:Reference rdf:type owl:Class ;
           :presence "Facultatief"@nl ,
                     "Facultatif"@fr ;
           dc1:identifier "90082" ;
           rdfs:comment "Bloc fonctionnel permettant de préciser des références relatives à un ou plusieurs formulaires ; un formulaire pouvant être une déclaration DmfA originale, une déclaration de modification DmfA, une DRS, une demande de renseignements, une déclaration Dimona, etc."@fr ,
                        "Functioneel blok dat toelaat referenties te preciseren in verband met één of meer formulieren; een formulier kan een originele DmfA-aangifte zijn, een wijzigende DmfA-aangifte, een ASR, een aanvraag van inlichtingen, een Dimona aangifte, enz."@nl ;
           rdfs:label "Reference"@en ,
                      "Referentie"@nl ,
                      "Référence"@fr .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Remun
:Remun rdf:type owl:Class ;
       :presence "Obligatoire si au moins une rémunération doit être déclarée."@fr ,
                 "Verplicht indien ten minste één bezoldiging aangegeven moet worden."@nl ;
       dc1:identifier "90019" ;
       rdfs:comment "Bloc fonctionnel permettant de déclarer les rémunérations d'un travailleur pour une occupation de la ligne travailleur."@fr ,
                    "Functioneel blok dat toelaat de bezoldigingen van een werknemer voor een tewerkstelling van de werknemerslijn aan te geven."@nl ;
       rdfs:label "Bezoldiging van de tewerkstelling werknemerslijn"@nl ,
                  "Remun"@en ,
                  "Rémunération de l'occupation ligne travailleur"@fr .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ReorgMeasureInformation
:ReorgMeasureInformation rdf:type owl:Class ;
                         :presence "Cardinalité 2 si la zone 00051 au niveau de l'occupation est complétée avec la valeur 599. Sinon, cardinalité 0."@fr ,
                                   "Kardinaliteit 2 indien de zone 00051 op niveau tewerkstelling is ingevuld met de waarde 599. Anders, kardinaliteit 0."@nl ;
                         dc1:identifier "90438" ;
                         rdfs:comment "Bloc fonctionnel permettant de déclarer des informations relatives à des mesures de réorganisation du travail simultanées."@fr ,
                                      "Functioneel blok dat toelaat informatie op te geven over gelijktijdige maatregelen tot reorganisatie van de arbeidstijd."@nl ;
                         rdfs:label "Gelijktijdige maatregelen tot reorganisatie van de arbeidstijd - Informatie"@nl ,
                                    "Mesures de réorganisation du travail simultanées - Informations"@fr ,
                                    "Reorg Measure Information"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ScaleSalary
:ScaleSalary rdf:type owl:Class ;
             :presence "Indispensable"@fr ,
                       "Onmisbaar"@nl ;
             dc1:identifier "90412" ;
             rdfs:comment "Bloc fonctionnel permettant de déclarer les éléments se rapportant au traitement barémique à prendre en considération pour le calcul de la pension de retraite dans le secteur public. Bloc fonctionnel autorisé uniquement à partir des déclarations du premier trimestre 2011."@fr ,
                          "Functioneel blok dat toelaat de gegevens te vermelden die betrekking hebben op de baremieke wedde die in aanmerking komt voor de berekening van het rustpensioen in de overheidssector. Functioneel blok enkel toegelaten vanaf de aangiften van het eerste kwartaal 2011."@nl ;
             rdfs:label "Baremieke wedde"@nl ,
                        "Scale Salary"@en ,
                        "Traitement barémique"@fr .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#SecondPillarInformation
:SecondPillarInformation rdf:type owl:Class ;
                         :presence "Obligatoire si des données relatives à un deuxième pilier de pension doivent être mentionnées."@fr ,
                                   "Verplicht indien gegevens met betrekking tot een tweede pensioenpijler moeten meegedeeld worden."@nl ;
                         dc1:identifier "90172" ;
                         rdfs:comment "Bloc fonctionnel qui permet de déclarer des données relatives au deuxième pilier de pension."@fr ,
                                      "Functioneel blok dat toelaat gegevens in verband met een tweede pensioenpijler aan te geven."@nl ;
                         rdfs:label "Deuxième pilier de pension - Informations"@fr ,
                                    "Second Pillar Information"@en ,
                                    "Tweede pensioenpijler - Inlichtingen"@nl .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Service
:Service rdf:type owl:Class ;
         :presence "Obligatoire si au moins une prestation doit être déclarée."@fr ,
                   "Verplicht indien ten minste één prestatie aangegeven moet worden."@nl ;
         dc1:identifier "90018" ;
         rdfs:comment "Bloc fonctionnel permettant de déclarer les prestations d'un travailleur pour une occupation de la ligne travailleur."@fr ,
                      "Functioneel blok dat toelaat de prestaties van een werknemer voor een tewerkstelling van de werknemerslijn aan te geven."@nl ;
         rdfs:label "Prestatie van de tewerkstelling werknemerslijn"@nl ,
                    "Prestation de l'occupation ligne travailleur"@fr ,
                    "Service"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#StudentContribution
:StudentContribution rdf:type owl:Class ;
                     :presence "Cardinalité 0 si la ligne travailleur ne concerne pas un travailleur étudiant (voir annexe 2). Cardinalité 1 (indispensable) si la ligne travailleur concerne un travailleur étudiant (voir annexe 2)."@fr ,
                               "Kardinaliteit 0 als de werknemerslijn geen betrekking heeft op een werknemer-student (zie bijlage 2). Kardinaliteit 1 (onmisbaar) als de werknemerslijn betrekking heeft op een werknemer-student (zie bijlage 2)"@nl ;
                     dc1:identifier "90003" ;
                     rdfs:comment "Bloc fonctionnel permettant de déclarer la cotisation de solidarité due pour un étudiant."@fr ,
                                  "Functioneel blok dat toelaat de solidariteitsbijdrage verschuldigd voor een student aan te geven."@nl ;
                     rdfs:label "Bijdrage werknemer-student"@nl ,
                                "Cotisation travailleur étudiant"@fr ,
                                "Student Contribution"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerContribution
:WorkerContribution rdf:type owl:Class ;
                    :presence "Cardinalité 0 ... * si la ligne travailleur concerne un code travailleur cotisation ordinaire (voir annexe 2). Cardinalité 1 ou 2 si la ligne travailleur concerne un code travailleur cotisation Fedris (voir annexe 2). Cardinalité 0 ou 1 si la ligne travailleur concerne un code travailleur cotisation spéciale étudiant. Cardinalité 0 sinon."@fr ,
                              "Kardinaliteit 0 ... * als de werknemerslijn betrekking heeft op een werknemerskengetal gewone bijdrage (zie bijlage 2). Kardinaliteit 1 of 2 als de werknemerslijn betrekking heeft op een werknemerskengetal bijdrage Fedris (zie bijlage 2). Kardinaliteit 0 of 1 als de werknemerslijn betrekking heeft op een werknemerskengetal bijzondere bijdrage voor student. Kardinaliteit 0 indien dit niet het geval is."@nl ;
                    dc1:identifier "90001" ;
                    rdfs:comment "Bloc fonctionnel permettant de déclarer les cotisations dues pour une ligne travailleur."@fr ,
                                 "Functioneel blok dat toelaat de bijdragen verschuldigd voor een werknemerslijn aan te geven."@nl ;
                    rdfs:label "Bijdrage verschuldigd voor de werknemerslijn"@nl ,
                               "Cotisation due pour la ligne travailleur"@fr ,
                               "Worker Contribution"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerDeduction
:WorkerDeduction rdf:type owl:Class ;
                 :presence "C-Kardinaliteit 0 als geen enkele vermindering werknemerslijn gevraagd wordt. Kardinaliteit 1 ... * als de werknemerslijn betrekking heeft op een werknemerskengetal gewone bijdrage (zie bijlage 2) en er een vermindering werknemerslijn (zie bijlage 4) gevraagd wordt."@nl ,
                           "Cardinalité 0 si aucune déduction ligne travailleur n'est demandée. Cardinalité 1 ... * si la ligne travailleur concerne un code travailleur cotisation ordinaire (voir annexe 2) et qu'une déduction ligne travailleur (voir annexe 4) est demandée."@fr ;
                 dc1:identifier "90110" ;
                 rdfs:comment "Bloc fonctionnel permettant de déclarer les déductions demandées pour une ligne travailleur."@fr ,
                              "Functioneel blok dat toelaat de verminderingen gevraagd voor een werknemerslijn aan te geven."@nl ;
                 rdfs:label "Déduction ligne travailleur"@fr ,
                            "Vermindering werknemerslijn"@nl ,
                            "Worker Deduction"@en .


###  http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerRecord
:WorkerRecord rdf:type owl:Class ;
              :presence "Indispensable"@fr ,
                        "Onmisbaar"@nl ;
              dc1:identifier "90012" ;
              rdfs:comment "Bloc fonctionnel permettant de déclarer les données relatives à une ligne travailleur."@fr ,
                           "Functioneel blok dat toelaat de gegevens in verband met een werknemerslijn aan te geven."@nl ;
              rdfs:label "Ligne travailleur"@fr ,
                         "Werknemerslijn"@nl ,
                         "Worker Record"@en .


###  Generated by the OWL API (version 4.5.9.2019-02-01T07:24:44Z) https://github.com/owlcs/owlapi
