<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF xmlns="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#"
     xml:base="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:xml="http://www.w3.org/XML/1998/namespace"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:dmfa="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:terms="http://purl.org/dc/terms/#">
    <owl:Ontology rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotation properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->


    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#length -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#length">
        <rdfs:comment xml:lang="fr">La longueur renseignée est la longueur maximale de la donnée.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="nl">lengte</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">length</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">longueur</rdfs:label>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#presence -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#presence">
        <rdfs:comment xml:lang="fr">La présence d&apos;une donnée dans un bloc fonctionnel ou niveau peut être :
Facultative : L&apos;expéditeur est libre de remplir cette zone.
Obligatoire si : La zone doit être présente si les conditions mentionnées sont remplies.
Indispensable : La zone doit toujours être présente.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="nl">aanwezigheid</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">presence</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">présence</rdfs:label>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#type -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#type">
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Le type de donnée indique si la donnée contient des signes numériques (uniquement des chiffres) ou alphanumériques (chiffres, lettres MAJUSCULES, signes spéciaux).
Les caractères autres que les majuscules seront traduits en majuscules. De même certains signes spéciaux seront traduits selon la table en annexe 8 du glossaire DIMONA. Les autres caractères ne se trouvant pas dans cette table seront traduits par un blanc (ASCII Hex 20).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">type</rdfs:label>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/#identifier -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/#identifier"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->


    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#R_90007_90002 -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#R_90007_90002">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#EmployerDeclaration"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ContributionUnrelatedToNP"/>
        <rdfs:label xml:lang="fr">induit</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">leidt tot</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">results in</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#R_90007_90017 -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#R_90007_90017">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#EmployerDeclaration"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#NaturalPerson"/>
        <rdfs:label xml:lang="fr">emploie</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">employs</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">tewerkstelling</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#R_90007_90294 -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#R_90007_90294">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#EmployerDeclaration"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#CompanyVehicle"/>
        <rdfs:label xml:lang="fr">dispose de</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has access to</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">heeft beschikking over</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#R_90012_90001 -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#R_90012_90001">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerRecord"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerContribution"/>
        <rdfs:label xml:lang="fr">induit</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">leidt tot</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">results in</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#R_90012_90003 -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#R_90012_90003">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerRecord"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#StudentContribution"/>
        <rdfs:label xml:lang="fr">induit</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">leidt tot</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">results in</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#R_90012_90005 -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#R_90012_90005">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerRecord"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#DismissedStatutoryWorkerContribution"/>
        <rdfs:label xml:lang="fr">induit</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">leidt tot</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">results in</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#R_90012_90011 -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#R_90012_90011">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerRecord"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#IndemnityWAPM"/>
        <rdfs:label xml:lang="fr">correspond à</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">corresponds to</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">komt overeen met</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#R_90012_90015 -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#R_90012_90015">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerRecord"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Occupation"/>
        <rdfs:label xml:lang="fr">correspond à</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">corresponds to</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">komt overeen met</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#R_90012_90042 -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#R_90012_90042">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerRecord"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#EarlyRetirementContribution"/>
        <rdfs:label xml:lang="fr">induit</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">leidt tot</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">results in</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#R_90012_90110 -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#R_90012_90110">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerRecord"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerDeduction"/>
        <rdfs:label xml:lang="fr">correspond à</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">corresponds to</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">komt overeen met</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#R_90012_90336 -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#R_90012_90336">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerRecord"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ComplementaryIndemnity"/>
        <rdfs:label xml:lang="nl">ontvangt</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">perçoit</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">receives</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#R_90012_90578 -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#R_90012_90578">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerRecord"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ActivationInformation"/>
        <rdfs:label xml:lang="fr">correspond à</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">corresponds to</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">komt overeen met</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#R_90015_90018 -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#R_90015_90018">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Occupation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Service"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">performs</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">preste</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">presteert</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#R_90015_90019 -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#R_90015_90019">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Occupation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Remun"/>
        <rdfs:label xml:lang="nl">ontvangt</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">perçoit</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">receives</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#R_90015_90109 -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#R_90015_90109">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Occupation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#OccupationDeduction"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">entitles to</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">opent het recht</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">ouvre le droit</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#R_90015_90172 -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#R_90015_90172">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Occupation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#SecondPillarInformation"/>
        <rdfs:label xml:lang="fr">correspond à</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">corresponds to</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">komt overeen met</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#R_90015_90313 -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#R_90015_90313">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Occupation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#OccupationInformations"/>
        <rdfs:label xml:lang="fr">correspond à</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">corresponds to</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">komt overeen met</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#R_90015_90411 -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#R_90015_90411">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Occupation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#OccupationPublicServiceData"/>
        <rdfs:label xml:lang="fr">correspond à</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">corresponds to</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">komt overeen met</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#R_90015_90438 -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#R_90015_90438">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Occupation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ReorgMeasureInformation"/>
        <rdfs:label xml:lang="fr">correspond à</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">corresponds to</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">komt overeen met</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#R_90017_90012 -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#R_90017_90012">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#NaturalPerson"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerRecord"/>
        <rdfs:label xml:lang="fr">est engagé dans le cadre</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">is employed within the framework of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">is tewerkgesteld in het kader van</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#R_90059_90007 -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#R_90059_90007">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Form"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#EmployerDeclaration"/>
        <rdfs:label xml:lang="nl">bevat</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">comprend</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">includes</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#R_90059_90082 -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#R_90059_90082">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Form"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Reference"/>
        <rdfs:label xml:lang="fr">a comme référence</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has reference</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">heeft als referentie</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#R_90109_90250 -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#R_90109_90250">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#OccupationDeduction"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#OccupationDeductionDetail"/>
        <rdfs:label xml:lang="fr">correspond à</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">corresponds to</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">komt overeen met</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#R_90110_90108 -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#R_90110_90108">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerDeduction"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#DeductionDetail"/>
        <rdfs:label xml:lang="fr">correspond à</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">corresponds to</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">komt overeen met</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#R_90169_90059 -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#R_90169_90059">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#DmfAOriginal"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Form"/>
        <rdfs:label xml:lang="nl">neemt over</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">reprend</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">takes over</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#R_90336_90337 -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#R_90336_90337">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ComplementaryIndemnity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ComplIndemnityContribution"/>
        <rdfs:label xml:lang="fr">induit</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">leidt tot</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">results in</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#R_90411_90412 -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#R_90411_90412">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#OccupationPublicServiceData"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ScaleSalary"/>
        <rdfs:label xml:lang="fr">correspond à</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">corresponds to</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">komt overeen met</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#R_90412_90413 -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#R_90412_90413">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ScaleSalary"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#AdditionalScaleSalary"/>
        <rdfs:label xml:lang="fr">induit</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">leidt tot</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">results in</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->


    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#AcknowledgementEndDate -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#AcknowledgementEndDate">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ComplementaryIndemnity"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">10</length>
        <presence xml:lang="fr">Obligatoire si la zone &quot;notion d&apos;entreprise en difficulté ou en restructuration&quot; (00952) est à 1, 2 ou 3.</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verplicht indien de zone &quot;notie onderneming in moeilijkheden of in herstructurering&quot; (00952) gelijk is aan 1, 2 of 3.</presence>
        <type xml:lang="nl">Alfanumeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Alphanumérique</type>
        <terms:identifier>00954</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Dernier jour au cours duquel l&apos;entreprise qui a licencié le bénéficiaire d&apos;indemnité complémentaire dans le cadre d&apos;un RCC et d&apos;un RCIC est reconnue comme étant en difficulté ou en restructuration.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Laaste dag waarop de onderneming die de gerechtigde van een aanvullende vergoeding bij SWT of SWAV ontslagen heeft, erkend is als onderneming in moeilijkheden of in herstructurering.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">Cette date doit être postérieure à la date de début de reconnaissance.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">Deze datum moet na de begindatum van erkenning vallen.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Acknowledgement End Date</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">DATE DE FIN DE RECONNAISSANCE</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">DATUM EIND VAN ERKENNING</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#AcknowledgementStartDate -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#AcknowledgementStartDate">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ComplementaryIndemnity"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">10</length>
        <presence xml:lang="fr">Obligatoire si la zone &quot;notion d&apos;entreprise en difficulté ou en restructuration&quot; (00952) est à 1, 2 ou 3.</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verplicht indien de zone &quot;notie onderneming in moeilijkheden of in herstructurering&quot; (00952) gelijk is aan 1, 2 of 3.</presence>
        <type xml:lang="nl">Alfanumeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Alphanumérique</type>
        <terms:identifier>00953</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Date à partir de laquelle l&apos;entreprise qui a licencié le bénéficiaire d&apos;indemnité complémentaire dans le cadre d&apos;un RCC ou d&apos;un RCIC était reconnue comme étant en difficulté ou en restructuration.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Datum vanaf wanneer de onderneming die de gerechtigde van een aanvullende vergoeding bij SWT of SWAV ontslagen heeft, erkend werd als onderneming in moeilijkheden of in herstructurering.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">Cette date doit être comprise entre le 01/01/1990 et la date civile de fin du trimestre concerné.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">Deze datum moet liggen tussen 01/01/1990 en de einddatum van het betreffende kalenderkwartaal.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Acknowledgement Start Date</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">DATE DE DÉBUT DE RECONNAISSANCE</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">DATUM BEGIN VAN ERKENNING</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ActivityCode -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ActivityCode">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ComplementaryIndemnity"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Occupation"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">5</length>
        <presence xml:lang="fr">Indispensable dans le bloc Indemnité complémentaire. Dans le bloc Occupation de la ligne travailleur : * Indispensable pour tous les membres du personnel des administrations provinciales et locales. * Obligatoire s&apos;il s&apos;agit de travailleurs des Communautés flamande, française et germanophone qui remplissent un poste octroyé par le Fonds Maribel Social du secteur public.</presence>
        <presence xml:lang="nl">Onmisbaar in het blok Aanvullende vergoeding. In het blok Tewerkstelling van de werknemerslijn: * Onmisbaar voor alle personeelsleden van de provinciale en plaatselijke besturen. * Verplicht indien het gaat om het personeelsleden van de Vlaamse, Franse en Duitstalige Gemeenschap die een post toegekend door Fonds Sociale Maribel voor de overheidssector invullen.</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00228</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Code die de economische activiteiten van een werkgever of van zijn vestigingseenheden aanduidt. Het gaat om de nomenclatuur NACE-BEL, gebruikt op Europees niveau</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Code représentant l&apos;activité économique de l&apos;employeur ou de ses unités locales. Il s&apos;agit de la nomenclature NACE-BEL, utilisée au niveau européen</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">Voir annexe 31 - Liste des codes NACE.Si la déclaration ne concerne pas une administration provinciale ou locale, le code NACE doit être mis à &quot;00000&quot; dans le bloc Indemnité complémentaire.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">Zie Bijlage 31 - Lijst van de NACE-codes.Indien de aangifte geen provinciaal of plaatselijk bestuur betreft, wordt de NACE-Code op &quot;00000&quot; gezet in het blok Aanvullende vergoeding.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Activity Code</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">CODE NACE</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">NACE-CODE</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ActivityWithRisk -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ActivityWithRisk">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerRecord"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3</length>
        <presence xml:lang="fr">Obligatoire si l&apos;activité du travailleur par rapport au risque s&apos;écarte de l&apos;activité principale de l&apos;entreprise et qu&apos;elle a nécessité de facto une tarification spécifique reprise au niveau du contrat d&apos;assurance Accidents du Travail.</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verplicht indien de activiteit van de werknemer ten opzichte van het risico afwijkt van het hoofddoel van de onderneming en wanneer de facto een bijzondere tarifering voorzien is in de verzekeringspolis Arbeidsongevallen.</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00041</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Code die verwijst naar de nomenclatuur van de generieke risicoklassen gebruikt door de verzekeringsondernemingen om de premies inzake Arbeidsongevallen (AO) te bepalen. De precieze aangiftevoorwaarden worden vermeld in het document met de DMFA-onderrichtingen ten behoeve van de werkgevers. Een activiteit wordt meegedeeld op het niveau van een werknemer als zij afwijkt van het hoofddoel van de onderneming en wanneer de facto een bijzondere tarifering voorzien is in de verzekeringspolis Arbeidsongevallen. Als de risicoklasse van de werknemer waarop de aangifte betrekking heeft, verandert in de loop van het kwartaal, dan dient men de risicoklasse aan te geven geldig op de laatste dag van het kwartaal of op de laatste dag van tewerkstelling voor het aangegeven statuut. Zo zal de &quot;arbeider zonder verplaatsingen&quot; die &quot;arbeider op de werf&quot; wordt, gekend zijn als een &quot;arbeider op de werf&quot;. Een &quot;arbeider zonder verplaatsingen&quot; die een &quot;bediende zonder verplaatsingen&quot; wordt, zal gekend zijn als &quot;arbeider zonder verplaatsingen&quot; voor de aangifte als arbeider en als &quot;bediende zonder verplaatsingen&quot; voor de aangifte als bediende. Zij is eveneens nodig wanneer het een sportbeoefenaar betreft. Zij dient dan ook voor de berekening van het basisloon.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Code se référant à la nomenclature des classes de risques génériques utilisées par les entreprises d&apos;assurance pour la détermination des primes Accidents du Travail (AT). Les conditions précises de déclaration sont reprises dans le document des instructions DMFA à destination des employeurs. Une activité est renseignée au niveau d&apos;un travailleur lorsque celle-ci s&apos;écarte de l&apos;activité principale de l&apos;entreprise et qu&apos;elle a nécessité de facto une tarification spécifique reprise au niveau du contrat d&apos;assurance Accidents du Travail. Si la classe de risque du travailleur sur lequel porte la déclaration change en cours du trimestre, il y a lieu de déclarer la classe de risque au dernier jour du trimestre ou au dernier jour d&apos;occupation pour le statut qui est déclaré. Ainsi un &quot; ouvrier en atelier&quot; qui devient &quot; ouvrier sur chantier &quot; sera déclaré comme &quot; ouvrier sur chantier &quot;. Un &quot; ouvrier en atelier &quot; qui devient &quot; employé sédentaire &quot; sera connu comme &quot; ouvrier en atelier&quot; pour la déclaration en tant qu&apos;ouvrier et comme &quot; employé sédentaire&quot; pour la déclaration en tant qu&apos;employé. Elle est également nécessaire lorsqu&apos;elle concerne un sportif. Elle sert alors aussi au calcul de la rémunération de base.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">De lijst met de toegelaten waarden bevindt zich in bijlage 6 - Activiteit in verband met het risico.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">La liste des valeurs admises se trouve en annexe 6 - Activité par rapport au risque.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="nl">ACTIVITEIT TEN OPZICHTE VAN HET RISICO</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">ACTIVITÉ PAR RAPPORT AU RISQUE</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Activity With Risk</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#AdditionalScaleSalaryAmount -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#AdditionalScaleSalaryAmount">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#AdditionalScaleSalary"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">11</length>
        <presence xml:lang="fr">Indispensable</presence>
        <presence xml:lang="nl">Onmisbaar</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00983</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Dit is het bedrag van de weddebijslag (gekoppeld aan de spilindex 138,01) waarop de werknemer recht heeft of recht zou hebben indien hij in dienst was gebleven.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Il s&apos;agit du montant du supplément (lié à l&apos;indice 138,01) auquel le travailleur a droit ou auquel il aurait droit s&apos;il était resté en service.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">Nombre entier positif et élément de [1 ; 99999999999]. Le montant est exprimé en eurocents.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">Positief geheel getal en element van [1; 99999999999]. Het bedrag wordt uitgedrukt in eurocenten.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Additional Scale Salary Amount</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">BEDRAG VAN DE WEDDEBIJSLAG</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">MONTANT DU SUPPLÉMENT DE TRAITEMENT</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#AdditionalScaleSalaryBasisAmount -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#AdditionalScaleSalaryBasisAmount">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#AdditionalScaleSalary"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">11</length>
        <presence xml:lang="fr">Obligatoire si le &quot;Nombre d&apos;heures ou de prestations&quot; (00982) est rempli.</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verplicht indien de &quot;Aantal uren of prestaties&quot; (00982) ingevuld is.</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00980</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Dit is het forfaitaire basisbedrag voor een weddebijslag aangegeven onder de vorm van een aantal uren of prestaties.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Il s&apos;agit du montant forfaitaire de base pour un supplément déclaré sous la forme d&apos;un nombre d&apos;heures ou de prestations.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">Nombre entier positif et élément de [1 ; 99999999999]. Le montant de base est exprimé en eurocents.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">Positief geheel getal en element van [1; 99999999999]. Het basisbedrag wordt uitgedrukt in eurocenten.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Additional Scale Salary Basis Amount</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">BASISBEDRAG VAN DE WEDDEBIJSLAG</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">MONTANT DE BASE DU SUPPLÉMENT DE TRAITEMENT</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#AdditionalScaleSalaryEndDate -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#AdditionalScaleSalaryEndDate">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#AdditionalScaleSalary"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">10</length>
        <presence xml:lang="fr">Obligatoire si la situation du supplément de traitement prend fin.</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verplicht indien de toestand waarop de weddebijslag betrekking heeft eindigt.</presence>
        <type xml:lang="nl">Alfanumeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Alphanumérique</type>
        <terms:identifier>00979</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Dit is de einddatum van de periode waarop de gegevens van de weddebijslag betrekking hebben.Indien die gegevens onveranderd zijn en blijven voortduren in het volgende kwartaal, dan wordt die datum niet ingevuld.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Il s&apos;agit de la date de fin de la période à laquelle les données relatives au supplément de traitement se rapportent.Si ces données sont inchangées et se poursuivent le trimestre suivant, cette date n&apos;est pas complétée.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">De einddatum van de weddebijslag is kleiner dan of gelijk aan de einddatum van de wedde van de lijn &quot;Baremieke wedde&quot; waarvan de lijn &quot;Weddebijslag&quot; afhangt.Als de einddatum van de wedde van de lijn &quot;Baremieke wedde&quot; niet ingevuld is (niet aanwezig), dan moet de einddatum van de &quot;Weddebijslag&quot; kleiner zijn dan of gelijk aan de einddatum van het kalenderkwartaal.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">La date de fin du supplément de traitement est inférieure ou égale à la date de fin du traitement de la ligne &quot;Traitement barémique&quot; dont la ligne &quot;Supplément de traitement&quot; dépend.Si la date de fin du traitement de la ligne &quot;Traitement barémique&quot; n&apos;est pas remplie (non présente), la date de fin du &quot;Supplément de traitement&quot; doit être inférieure ou égale à la date de fin du trimestre civil.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Additional Scale Salary End Date</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">DATE DE FIN DU SUPPLÉMENT DE TRAITEMENT</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">DATUM EIND - WEDDEBIJSLAG</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#AdditionalScaleSalaryPercentage -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#AdditionalScaleSalaryPercentage">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#AdditionalScaleSalary"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">5</length>
        <presence xml:lang="fr">Obligatoire si la référence du supplément de traitement le requiert.</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verplicht indien de referentie van de weddebijslag het vereist.</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00981</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Dit is een variabel percentage van de wedde.Indien het een vast percentage betreft dat gepreciseerd is in de omschrijving van de referentie van het supplement, dan wordt deze zone niet ingevuld.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Il s&apos;agit d&apos;un pourcentage variable du traitement.Dans le cas d&apos;un pourcentage fixe, précisé dans la description de la référence du supplément de traitement, cette zone n&apos;est pas remplie.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">Geheel getal en element van [1;99999]. Percentage uitgedrukt in honderdste percent (bv.: 21,52% =&gt; 2152).</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">Nombre entier et élément de [1;99999]. Pourcentage exprimé en centième de pourcent (ex.: 21,52% =&gt; 2152).</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Additional Scale Salary Percentage</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">PERCENTAGE VAN DE WEDDEBIJSLAG</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">POURCENTAGE DU SUPPLÉMENT DE TRAITEMENT</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#AdditionalScaleSalaryReference -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#AdditionalScaleSalaryReference">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#AdditionalScaleSalary"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">12</length>
        <presence xml:lang="fr">Indispensable</presence>
        <presence xml:lang="nl">Onmisbaar</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00977</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Dit is de referentie naar een unieke weddebijslag bij iedere werkgever van de overheidssector.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Il s&apos;agit d&apos;une référence à un et un seul supplément de traitement déterminée chez chaque employeur du secteur public.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">Getal door de FPD toegekend en aan de werkgever medegedeeld.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">Nombre attribué par le SFP et communiqué à l&apos;employeur.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Additional Scale Salary Reference</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">REFERENTIE VAN DE WEDDEBIJSLAG</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">RÉFÉRENCE DU SUPPLÉMENT DE TRAITEMENT</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#AdditionalScaleSalaryStartDate -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#AdditionalScaleSalaryStartDate">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#AdditionalScaleSalary"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">10</length>
        <presence xml:lang="fr">Indispensable</presence>
        <presence xml:lang="nl">Onmisbaar</presence>
        <type xml:lang="nl">Alfanumeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Alphanumérique</type>
        <terms:identifier>00978</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Dit is de begindatum van de periode waarop de gegevens van de weddebijslag betrekking hebben.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Il s&apos;agit de la date de début de la période à laquelle les données relatives au supplément de traitement se rapportent.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">De datum moet liggen tussen 1 januari 2011 en de einddatum van het kalenderkwartaal van de aangifte.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">La date doit être comprise entre le 1er janvier 2011 et la date de fin du trimestre civil de la déclaration.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Additional Scale Salary Start Date</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">DATE DE DÉBUT DU SUPPLÉMENT DE TRAITEMENT</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">DATUM BEGIN - WEDDEBIJSLAG</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#AilingOrReorgCompanyNotion -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#AilingOrReorgCompanyNotion">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ComplementaryIndemnity"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</length>
        <presence xml:lang="fr">Obligatoire si la déclaration concerne un RCC et que l&apos;entreprise est reconnue en difficulté ou en restructuration au moment du premier octroi de l&apos;indemnité complémentaire versée au travailleur et que cette reconnaissance a un impact sur le taux de cotisation applicable.</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verplicht indien de aangifte betrekking heeft op een SWT en de onderneming erkend is als onderneming in moeilijkheden of in herstructurering op het moment van de eerste toekenning van de aanvullende vergoeding betaald aan de werknemer én deze erkenning een invloed heeft op de toe te passen bijdragevoet.</presence>
        <type xml:lang="nl">Alfanumeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Alphanumérique</type>
        <terms:identifier>00952</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Notie die aangeeft of de onderneming die de gerechtigde van een aanvullende vergoeding in SWT ontslagen heeft, erkend was als onderneming in moeilijkheden of in herstructurering op het moment van de toekenning van de eerste aanvullende vergoeding.Voor de RSZ dient die zone ook om aan te geven of de werknemer in SWAV ontslagen is in een onderneming erkend als zijnde in moeilijkheden of herstructureringen voor 15/10/2009, dan wel of hij ontslagen is in het kader van herstructureringen waarin het collectief ontslag is aangekondigd voor 15/10/2009.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Notion signalant si l&apos;entreprise qui a licencié le bénéficiaire d&apos;indemnité complémentaire de RCC était reconnue comme étant en difficulté ou en restructuration au moment de l&apos;octroi de la première indemnité complémentaire.Pour l&apos;ONSS, cette zone sert également à signaler si le travailleur en RCIC a été licencié dans une entreprise reconnue en difficulté ou en restructuration avant le 15/10/2009, ou s&apos;il a été licencié dans le cadre d&apos;une restructuration dans laquelle le licenciement collectif a été annoncé avant le 15/10/2009.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">0 = de onderneming is niet erkend als onderneming in moeilijkheden of in herstructurering 1 = de onderneming is of werd erkend als onderneming in moeilijkheden 2 = de onderneming is of werd erkend als onderneming in herstructurering (behalve 3) 3 = de onderneming is of werd gelijkgesteld als onderneming in moeilijkheden (collectief ontslag op basis van art. 18, §7, lid 4 van het KB van 03/05/2007)</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">0 = l&apos;entreprise n&apos;est pas reconnue en difficulté, ni en restructuration 1 = l&apos;entreprise est ou a été reconnue en difficulté 2 = l&apos;entreprise est ou a été reconnue en restructuration (sauf 3) 3 = l&apos;entreprise est ou a été assimilée à une entreprise en difficulté (licenciement collectif sur base de l&apos;art .18,§7, alinéa 4 de l&apos;AR du 03/05/2007)</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Ailing Or Reorg Company Notion</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">NOTIE ONDERNEMING IN MOEILIJKHEDEN OF IN HERSTRUCTURERING</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">NOTION D&apos;ENTREPRISE EN DIFFICULTÉ OU EN RESTRUCTURATION</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ApplicantINSS -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ApplicantINSS">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#OccupationDeduction"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerDeduction"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">11</length>
        <presence xml:lang="fr">Obligatoire si la déduction est demandée pour un travailleur qui remplace la personne (ou son remplaçant) qui a ouvert le droit à la déduction.</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verplicht indien de vermindering wordt gevraagd voor een werknemer die de persoon (of zijn vervanger) vervangt die het recht op de vermindering heeft geopend.</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00093</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Identificatienummer van een natuurlijk persoon binnen de sociale zekerheid. Dit is het identificatienummer van de natuurlijke persoon in het rijksregister of in het bisregister van de natuurlijke personen. INSZ van de persoon die het recht op de vermindering heeft geopend indien deze vermindering wordt aangevraagd voor een werknemer die deze persoon (of zijn vervanger) vervangt.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Numéro d&apos;identification d&apos;une personne physique au sein de la sécurité sociale. Il s&apos;agit du numéro d&apos;identification de la personne physique au registre national ou au registre bis des personnes physiques. NISS de la personne qui a ouvert le droit à la déduction lorsque celle-ci est demandée pour un travailleur remplaçant cette personne (ou son remplaçant).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">Als het INSZ niet gekend is, dient de waarde nul meegedeeld te worden.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">Si le NISS n&apos;est pas connu, la valeur à renseigner est zéro.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Applicant IN SS</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">IDENTIFICATIENUMMER BIJ DE SOCIALE ZEKERHEID - INSZ VAN DE PERSOON DIE HET RECHT OP DE VERMINDERING GEOPEND HEEFT</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">NUMÉRO D&apos;IDENTIFICATION DE LA SÉCURITÉ SOCIALE - NISS DE LA PERSONNE QUI A OUVERT LE DROIT À LA DÉDUCTION</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Apprenticeship -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Apprenticeship">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Occupation"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</length>
        <presence xml:lang="fr">Obligatoire si le travailleur est un apprenti.</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verplicht indien de werknemer een leerling is.</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00055</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Code die toelaat een leerling te onderscheiden.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Code permettant de distinguer un apprenti.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">A partir du trimestre 2019/4 : 1 = apprenti - formation en alternance Avant le trimestre 2019/4 : 1 = apprenti agréé des classes moyennes 2 = apprenti avec contrat d&apos;apprentissage industriel 3 = apprenti en formation de chef d&apos;entreprise 4 = élève avec convention d&apos;insertion socio-professionelle reconnue par les Communautés et Régions 5 = stagiaire en convention d&apos;immersion professionnelle</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">Vanaf het kwartaal 2019/4: 1 = leerling - alternerend leren Vóór het kwartaal 2019/4: 1 = erkende leerling van de middenstand 2 = leerling met industrieel leercontract 3 = leerling in opleiding tot ondernemingshoofd 4 = leerling met een overeenkomst voor socioprofessionele inpassing, erkend door de gemeenschappen en gewesten 5 = stagiair met een beroepsinlevingsovereenkomst</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Apprenticeship</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">TYPE D&apos;APPRENTISSAGE</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">TYPE LEERLING</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#AssignmentType -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#AssignmentType">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#OccupationPublicServiceData"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</length>
        <presence xml:lang="fr">Indispensable</presence>
        <presence xml:lang="nl">Onmisbaar</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00967</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Code die voor de werknemer titularis van een betrekking - vermeld in de tabel bij de wet van 21/07/1844 - aanduidt of hij al dan niet in actieve dienst is.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Code qui indique, pour le travailleur titulaire d&apos;un emploi repris au tableau annexé à la loi du 21/07/1844, que ce travailleur est ou n&apos;est pas en service actif.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">0 = binnendienst 1 = actieve dienst</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">0 = service sédentaire 1 = service actif</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="nl">AARD VAN DE DIENST</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Assignment Type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">NATURE DU SERVICE</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#AttestationStatus -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#AttestationStatus">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Form"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</length>
        <presence xml:lang="fr">Indispensable</presence>
        <presence xml:lang="nl">Onmisbaar</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00110</terms:identifier>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">0 = Original 1 = Modification 2 = Duplicata 3 = Annulation 4 = Révision 5 = Rappel 6 = Clôture 7 = Modification de l&apos;original version papier 8 = Copie 0 pour les déclarations multifonctionnelles trimestrielles</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">0 = Origineel 1 = Wijziging 2 = Duplicaat 3 = Annulatie 4 = Herziening 5 = Herinnering 6 = Afsluiting 7 = Wijziging van papieren origineel 8 = Kopie0 voor de multifunctionele kwartaalaangiften</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Attestation Status</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">STATUS VAN HET ATTEST</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">STATUT DE L&apos;ATTESTATION</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#AverageWorkingTimeAfterReduction -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#AverageWorkingTimeAfterReduction">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#DeductionDetail"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#OccupationDeductionDetail"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">4</length>
        <presence xml:lang="fr">Obligatoire si un détail doit être déclaré pour la déduction demandée et que cette donnée est requise (voir annexe dmfas02 &quot;Détail des données pour les déductions&quot;).</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verplicht indien een detail moet opgegeven worden voor die gevraagde vermindering en indien dit gegeven vereist is (zie bijlage dmfas02 &quot;Detail van de gegevens voor de verminderingen&quot;).</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00148</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">De gemiddelde wekelijkse arbeidsduur van de voltijdse werknemer die van toepassing is na de invoering van het arbeidsreglement.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Le temps de travail hebdomadaire moyen du travailleur à temps plein qui est d&apos;application après l&apos;introduction du règlement de travail.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">[1; 4800]. Aandacht : De uren worden uitgedrukt in honderdsten van uren. Voorbeelden : . 38 uren 20 min. wordt uitgedrukt onder de vorm : 3833 . 38 uren wordt uitgedrukt onder de vorm : 3800</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">[1; 4800]. Attention : Les heures sont exprimées en centièmes d&apos;heures. Exemples : . 38 heures 20 min. est exprimée sous la forme : 3833 . 38 heures est exprimée sous la forme : 3800</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Average Working Time After Reduction</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">GEMIDDELDE WEKELIJKSE ARBEIDSDUUR NA DE ARBEIDSDUURVERMINDERING</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">TEMPS DE TRAVAIL HEBDOMADAIRE MOYEN APRÈS LA RÉDUCTION DU TEMPS DE TRAVAIL</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#AverageWorkingTimeBeforeReduction -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#AverageWorkingTimeBeforeReduction">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#DeductionDetail"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#OccupationDeductionDetail"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">4</length>
        <presence xml:lang="fr">Obligatoire si un détail doit être déclaré pour la déduction demandée et que cette donnée est requise (voir annexe dmfas02 &quot;Détail des données pour les déductions&quot;).</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verplicht indien een detail moet opgegeven worden voor die gevraagde vermindering en indien dit gegeven vereist is (zie bijlage dmfas02 &quot;Detail van de gegevens voor de verminderingen&quot;).</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00147</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">De gemiddelde wekelijkse arbeidsduur van de voltijdse werknemer die van toepassing is voor de invoering van het arbeidsreglement.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Le temps de travail hebdomadaire moyen du travailleur à temps plein qui est d&apos;application avant l&apos;introduction du règlement de travail.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">[1; 4800]. Aandacht : De uren worden uitgedrukt in honderdsten van uren. Voorbeelden : . 38 uren 20 min. wordt uitgedrukt onder de vorm : 3833 . 38 uren wordt uitgedrukt onder de vorm : 3800</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">[1; 4800]. Attention : Les heures sont exprimées en centièmes d&apos;heures. Exemples : . 38 heures 20 min. est exprimée sous la forme : 3833 . 38 heures est exprimée sous la forme : 3800</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Average Working Time Before Reduction</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">GEMIDDELDE WEKELIJKSE ARBEIDSDUUR VOOR DE ARBEIDSDUURVERMINDERING</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">TEMPS DE TRAVAIL HEBDOMADAIRE MOYEN AVANT LA RÉDUCTION DU TEMPS DE TRAVAIL</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#BonusPaymentFrequency -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#BonusPaymentFrequency">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Remun"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</length>
        <presence xml:lang="fr">Obligatoire si il s&apos;agit d&apos;une prime (code rémunération 02, 23, 45 ou 62).</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verplicht indien het om een premie gaat (bezoldigingscode 02, 23, 45 of 62).</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00068</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Frequentie die maanden gebruikt als meeteenheid. Voorbeelden : Een keer per maand = 1 Een keer per jaar = 12 Om de twee jaar = 24 Niet-periodiek = 0</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Fréquence utilisant le mois comme unité de mesure. Exemples : Une fois par mois = 1 Une fois par an = 12 Tous les deux ans = 24 Non périodique = 0</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">Geheel getal en element van [0; 99].</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">Nombre entier et élément de [0; 99].</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bonus Payment Frequency</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">FREQUENTIE IN MAANDEN VAN DE BETALING VAN DE PREMIE</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">FRÉQUENCE EN MOIS DE PAIEMENT DE LA PRIME</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Border -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Border">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerRecord"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</length>
        <presence xml:lang="fr">Indispensable</presence>
        <presence xml:lang="nl">Onmisbaar</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00040</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Code die toelaat een werknemer met het fiscaal statuut van grensarbeider te onderscheiden.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Code permettant de désigner un travailleur ayant le statut fiscal de frontalier.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">0 = geen grensarbeider 1 = grensarbeider0 indien de aangifte betrekking heeft op een derde betalende (werkgeverscategorieën 099, 199, 299, 699) of een statutair met standplaats in het buitenland of een federaal / regionaal parlements- of regeringslid of een lokale mandataris.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">0 = non frontalier 1 = frontalier0 si la déclaration concerne un tiers payant (catégories de l&apos;employeur 099, 199, 299, 699) ou un statutaire avec un lieu d&apos;affectation à l&apos;étranger ou un membre d&apos;un parlement ou d&apos;un gouvernement fédéral / régional ou un mandataire local.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Border</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">NOTIE GRENSARBEIDER</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">NOTION FRONTALIER</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#CapitalizationNotion -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#CapitalizationNotion">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ComplIndemnityContribution"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</length>
        <presence xml:lang="nl">Facultatief</presence>
        <presence xml:lang="fr">Facultative</presence>
        <type xml:lang="nl">Alfanumeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Alphanumérique</type>
        <terms:identifier>00892</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Notie die weergeeft of de debiteur de bijdragen op de aanvullende vergoedingen in een keer wil aangeven of niet, of dit gedeeltelijk doet wanneer een debiteur de aanvullende vergoedingen op voorhand stort in enkele schijven of wanneer één van de debiteurs zijn deel kapitaliseert of, voor de SWT of SWAV die beginnen vanaf 1 april 2010, hij ze niet stort tot de pensioenleeftijd of hij ze niet maandelijks stort.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Notion signalant que le débiteur déclare les cotisations sur les indemnités complémentaires en une seule fois ou pas, ou le fait partiellement quand un débiteur verse anticipativement les indemnités complémentaires en quelques tranches ou qu&apos;un des débiteurs capitalise sa part ou, pour les RCC ou RCIC débutant à partir du 1er avril 2010, qu&apos;il ne les verse pas jusqu&apos;à l&apos;âge de la pension ou qu&apos;il ne les verse pas mensuellement.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">0 = geen kapitalisatie 1 = volledige kapitalisatie 2 = gedeeltelijke kapitalisatie</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">0 = pas de capitalisation 1 = capitalisation complète 2 = capitalisation partielle</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Capitalization Notion</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">NOTIE KAPITALISATIE</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">NOTION DE CAPITALISATION</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#CareerMeasure -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#CareerMeasure">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#OccupationInformations"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</length>
        <presence xml:lang="fr">Obligatoire si l&apos;occupation du travailleur est effectuée dans le cadre d&apos;une mesure carrière susmentionnée. Interdite avant le premier trimestre 2018.</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verplicht indien de tewerkstelling van de werknemer gebeurt in het kader van een bovenvermelde loopbaanmaatregel. Verboden vòòr het eerste kwartaal 2018.</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>01194</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Code die aanduidt of de werknemer tewerkgesteld wordt in het kader van een loopbaanmaatregel.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Code qui détermine si le travailleur est occupé dans le cadre d&apos;une mesure carrière.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">1 = travailleur occupé dans le cadre d&apos;une fin de carrière en douceur 2 = Starter-Job 99 = Flexi-JobDans cette déclaration, seules les valeurs 1 (à partir du 1/2018) et 2 (à partir du 3/2018) sont permises.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">1 = werknemer tewerkgesteld in het kader van een zachte landingsbaan 2 = Starter-Job 99 = Flexi-JobDe enige toegelaten waarden in deze aangifte zijn 1 (vanaf 1/2018) en 2 (vanaf 3/2018).</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Career Measure</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">LOOPBAANMAATREGEL</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">MESURE CARRIÈRE</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#CertificateOrigin -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#CertificateOrigin">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#OccupationDeduction"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerDeduction"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3</length>
        <presence xml:lang="nl">Facultatief</presence>
        <presence xml:lang="fr">Facultative</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00094</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Herkomst van het attest noodzakelijk voor de toekenning van de vermindering. Dit gegeven zal niet gevraagd worden voor de bijdrageverminderingen die momenteel van toepassing zijn.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Origine de l&apos;attestation nécessaire à l&apos;octroi de la déduction. Cette donnée ne sera pas demandée pour les réductions des cotisations qui sont d&apos;application actuellement.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">1 = ONEm 2 = CPAS 3 = Caisse d&apos;&apos;assurance sociale pour travailleurs indépendants 4 = Apprenti agréé 5 = Ancien intérimaire</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">1 = RVA 2 = OCMW 3 = Sociale verzekeringskas voor zelfstandigen 4 = Erkende leerling 5 = Voormalige uitzendkracht</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Certificate Origin</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">HERKOMST VAN HET ATTEST</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">ORIGINE DE L&apos;ATTESTATION</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#CompanyID -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#CompanyID">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#EmployerDeclaration"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">10</length>
        <presence xml:lang="fr">Indispensable</presence>
        <presence xml:lang="nl">Onmisbaar</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00014</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Nummer dat een werkgever eenduidig identificeert, of het nu gaat om een natuurlijk persoon, een groepering van natuurlijke personen of een rechtspersoon.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Numéro qui identifie de manière unique un employeur, qu&apos;il s&apos;agisse d&apos;une personne physique, d&apos;un groupement de personnes physiques ou d&apos;une personne morale.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">Getal van 10 cijfers waarvan : de posities 1 tot 8 overeenkomen met een volgnummer, met op de eerste positie een cijfer gelijk aan nul of 1; de posities 9 en 10 overeenkomen met een controlegetal. Als het ondernemingsnummer niet gekend is, dient de waarde nul meegedeeld te worden.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">Nombre de 10 chiffres dont : les positions 1 à 8 correspondent à un numéro d&apos;ordre, avec en première position un chiffre égal à zéro ou 1; les positions 9 et 10 correspondent à un nombre de contrôle. Si le numéro d&apos;entreprise n&apos;est pas connu, la valeur à renseigner est zéro.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Company ID</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">NUMÉRO D&apos;ENTREPRISE</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">ONDERNEMINGSNUMMER</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#CompanyVehicleSequenceNbr -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#CompanyVehicleSequenceNbr">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#CompanyVehicle"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">5</length>
        <presence xml:lang="fr">Indispensable</presence>
        <presence xml:lang="nl">Onmisbaar</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00780</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Numéro de suite des véhicules de société au sein d&apos;une déclaration</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Volgnummer van de bedrijfsvoertuigen binnen een aangifte</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">Nombre entier positif et élément de [1;99999]</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">Positief geheel getal en element van [1;99999]</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Company Vehicle Sequence Nbr</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">NUMÉRO DE SUITE VÉHICULE DE SOCIÉTÉ</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">VOLGNUMMER BEDRIJFSVOERTUIG</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ComplIndemnityAgreementNotion -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ComplIndemnityAgreementNotion">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ComplementaryIndemnity"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</length>
        <presence xml:lang="fr">Indispensable</presence>
        <presence xml:lang="nl">Onmisbaar</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00824</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Notie die weergeeft op basis van welk type akkoord de aanvullende vergoeding werd toegekend</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Notion signalant le type d&apos;accord sur base duquel l&apos;indemnité complémentaire a été octroyée</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">1 = CCT sectorielle ou conclue au sein du CNT 2 = Accord collectif ou d&apos;entreprise 3 = Accord individuel</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">1 = Sectorale cao of cao afgesloten binnen de NAR 2 = Collectief akkoord of bedrijfsakkoord 3 = Individueel akkoord</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Compl Indemnity Agreement Notion</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">NOTIE TYPE AKKOORD VAN DE AANVULLENDE VERGOEDING</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">NOTION TYPE D&apos;ACCORD DE L&apos;INDEMNITÉ COMPLÉMENTAIRE</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ComplIndemnityAmount -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ComplIndemnityAmount">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ComplIndemnityContribution"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">9</length>
        <presence xml:lang="fr">Indispensable</presence>
        <presence xml:lang="nl">Onmisbaar</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00830</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Maandelijks bedrag van de aanvullende vergoeding dat werkelijk betaald wordt door de werkgever (of een derde). De vergoeding kan eventueel geïndexeerd of geherwaardeerd zijn. In geval van werkhervatting of proratisering is dit het volledige maandelijkse bedrag. In geval van kapitalisatie is dit het theoretische maandelijkse bedrag.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Montant de l&apos;ndemnité complémentaire mensuelle réellement payé par l&apos;employeur (ou un tiers). Il s&apos;agit de l&apos;indemnité éventuellement indexée et revalorisée. Dans les cas de reprise du travail ou de proratisation, il s&apos;agit du montant mensuel complet. Dans les cas de capitalisation, il s&apos;agit du montant mensuel théorique.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">[0,999999999]</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">[0,999999999]</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="nl">BEDRAG VAN DE AANVULLENDE VERGOEDING</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Compl Indemnity Amount</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">MONTANT DE L&apos;INDEMNITÉ COMPLÉMENTAIRE</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ComplIndemnityAmountAdjustNotion -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ComplIndemnityAmountAdjustNotion">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ComplIndemnityContribution"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</length>
        <presence xml:lang="fr">Indispensable</presence>
        <presence xml:lang="nl">Onmisbaar</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00829</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Notie die weergeeft of het bedrag van de aanvullende vergoeding of de sociale uitkering in de loop van het kwartaal werd gewijzigd ingevolge indexatie of herwaardering of ingevolge een andere wijziging. Deze zone laat toe om twee (of drie) verschillende maandbedragen aan te geven.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Notion signalant s&apos;il y a eu une modification du montant de l&apos;indemnité complémentaire ou de l&apos;allocation sociale, suite à une indexation ou à une revalorisation dans le courant du trimestre ou suite à une autre modification. Cette zone permet alors de déclarer les deux (voire trois) montants mensuels différents.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">0 = geen aanpassing van het bedrag 1 = aanpassing ingevolge indexatie met eventuele herwaardering gedurende het kwartaal 2 = geproratiseerd bedrag door toekenning in de loop van de maand tot en met 01/2010 3 = geproratiseerd bedrag door onderbreking in de loop van de maand tot en met 01/2010 4 = herwaardering gedurende het kwartaal 9 = andere wijziging van het bedrag in de loop van het kwartaal</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">0 = pas de changement du montant 1 = changement d&apos;indexation avec éventuelle revalorisation dans le courant du trimestre 2 = montant incomplet suite à l&apos;attribution dans le courant d&apos;un mois jusqu&apos;au 01/2010 inclus 3 = montant incomplet suite à l&apos;interruption dans le courant d&apos;un mois jusqu&apos;au 01/2010 inclus 4 = revalorisation dans le courant du trimestre 9 = autre modification du montant au cours du trimestre</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Compl Indemnity Amount Adjust Notion</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">NOTIE AANPASSING BEDRAG VAN DE AANVULLENDE VERGOEDING OF DE SOCIALE UITKERING</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">NOTION D&apos;ADAPTATION DU MONTANT DE L&apos;INDEMNITÉ COMPLÉMENTAIRE OU DE L&apos;ALLOCATION SOCIALE</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ComplIndemnityNbrMonths -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ComplIndemnityNbrMonths">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ComplIndemnityContribution"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3</length>
        <presence xml:lang="fr">Indispensable</presence>
        <presence xml:lang="nl">Onmisbaar</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00831</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Aantal maanden waarvoor de aanvullende vergoeding aangegeven op dit blok werd betaald (of berekend in geval van kapitalisatie) gedurende dit kwartaal (voor een type aanpassing bedrag of een volgnummer). Voor gedeeltelijke kapitalisaties komt dit aantal maanden overeen met het totale aantal maanden tot het pensioen gedeeld door het aantal stortingen en daarna vermenigvuldigd met het aantal stortingen uitgevoerd tijdens het betreffende kwartaal.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Nombre de mois durant lesquels l&apos;indemnité complémentaire déclarée dans ce bloc a été payée (ou calculée en cas de capitalisation), dans le courant de ce trimestre (pour un type d&apos;adaptation du montant ou un numéro de suite). Pour les capitalisations partielles, ce nombre de mois correspond au nombre total de mois jusqu&apos;à la pension divisé par le nombre de versements et ensuite multiplié par le nombre de versements effectués durant le trimestre concerné.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">[0,181] De waarden [4-181] zijn enkel toegelaten bij kapitalisatie. De waarde [0] is alleen toegelaten in geval van gedeeltelijke kapitalisatie, voor zover de decimalen voor het aantal maanden strikt positief zijn.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">[0,181] Les valeurs [4 -181] ne sont autorisées qu&apos;en cas de capitalisation. La valeur [0] n&apos;est autorisée qu&apos;en cas de capitalisation partielle, pour autant que les décimales pour le nombre de mois soient strictement positives.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="nl">AANTAL MAANDEN - AANVULLENDE VERGOEDING</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Compl Indemnity Nbr Months</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">NOMBRE DE MOIS - INDEMNITÉ COMPLÉMENTAIRE</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ComplIndemnityNbrOfParts -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ComplIndemnityNbrOfParts">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ComplementaryIndemnity"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</length>
        <presence xml:lang="fr">Obligatoire si la déclaration de l&apos;indemnité complémentaire comporte plusieurs parties qui couvrent la même période.</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verplicht indien de aangifte van de aanvullende vergoeding bestaat uit verschillende delen die dezelfde periode dekken.</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00950</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Cette zone permet de signaler que la déclaration de l&apos;indemnité complémentaire couvrant une même période est réalisée en plusieurs parties.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Deze zone laat toe te signaleren dat de aangifte van de aanvullende vergoeding met betrekking tot eenzelfde periode gedaan wordt in verschillende delen.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">[0,9]</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">[0,9]</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="nl">AANTAL DELEN VAN DE AANVULLENDE VERGOEDING</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Compl Indemnity Nbr Of Parts</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">NOMBRE DE PARTIES DE L&apos;INDEMNITÉ COMPLÉMENTAIRE</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ContractType -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ContractType">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Occupation"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</length>
        <presence xml:lang="fr">Indispensable</presence>
        <presence xml:lang="nl">Onmisbaar</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00050</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Code die aanduidt of de tewerkstelling plaatsvindt in het kader van een voltijds of een deeltijds contract. .</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Code qui indique si l&apos;occupation est effectuée dans le cadre d&apos;un contrat temps plein ou temps partiel.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">0 = temps plein 1 = temps partiel 1 si la déclaration concerne un gardien ou gardienne d&apos;enfants (code travailleur 497 (annexe 2) et 761 (annexe 28)), jusqu&apos;au 2/2005 inclus. 0 si la déclaration concerne un mandataire local.0 si la déclaration concerne un tiers payant (catégories de l&apos;employeur 099, 199, 299, 699) ou un membre d&apos;un parlement ou d&apos;un gouvernement fédéral / régional.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">0 = voltijds 1 = deeltijds 1 indien de aangifte een onthaalouder betreft (werknemerskengetal 497 (bijlage 2) en 761 (bijlage 28)), tot en met 2/2005. 0 indien de aangifte betrekking heeft op een lokale mandataris.0 indien de aangifte betrekking heeft op een derde betalende (werkgeverscategorieën 099, 199, 299, 699) of een federaal / regionaal parlements- of regeringslid.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Contract Type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">TYPE ARBEIDSOVEREENKOMST</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">TYPE DU CONTRAT</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ContributionAmount -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ContributionAmount">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ComplIndemnityContribution"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerContribution"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">11</length>
        <presence xml:lang="fr">Indispensable</presence>
        <presence xml:lang="nl">Onmisbaar</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00085</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Bedrag van de verschuldigde bijdrage voor deze werknemerslijn of voor deze aanvullende vergoeding.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Montant de la cotisation due pour cette ligne travailleur ou pour cette indemnité complémentaire.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">[0;99999999999].</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">[0;99999999999].</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="nl">BEDRAG VAN DE BIJDRAGE</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Contribution Amount</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">MONTANT DE LA COTISATION</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ContributionCalculationBasis -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ContributionCalculationBasis">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerContribution"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">11</length>
        <presence xml:lang="fr">Obligatoire si la cotisation déclarée doit être calculée à partir d&apos;une base de calcul sur laquelle un taux doit être appliqué.</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verplicht indien de aangegeven bijdrage berekend moet worden vanaf een berekeningsbasis waarop een percentage moet worden toegepast.</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00084</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Bedrag waarop een percentage moet worden toegepast om het bedrag te kennen van de verschuldigde bijdrage voor deze werknemerslijn.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Montant sur lequel un taux doit être appliqué afin de connaître le montant de la cotisation due pour cette ligne travailleur.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">[0;99999999999]</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">[0;99999999999]</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="fr">BASE DE CALCUL DE LA COTISATION</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">BEREKENINGSBASIS BIJDRAGE</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Contribution Calculation Basis</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ContributionSequenceNbr -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ContributionSequenceNbr">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ComplIndemnityContribution"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3</length>
        <presence xml:lang="fr">Indispensable</presence>
        <presence xml:lang="nl">Onmisbaar</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00955</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Numéro de suite des cotisations au sein d&apos;une indemnité complémentaire. Ce numéro de suite permet de différencier plusieurs blocs &quot;Indemnité complémentaire - Cotisation&quot; ayant les mêmes codes travailleurs cotisations et type de cotisation.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Volgnummer van de bijdragen binnen een aanvullende vergoeding. Dit volgnummer maakt het mogelijk verschillende blokken &quot;Aanvullende vergoeding - Bijdrage&quot; op te nemen met dezelfde werknemerskengetallen bijdragen en type bijdrage.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">[1,999]Pour un trimestre antérieur au 2/2010, seule la valeur &quot;1&quot; est autorisée.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">[1,999]Voor een trimester voor 2/2010 is alleen de waarde &quot;1&quot; toegelaten.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Contribution Sequence Nbr</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">NUMÉRO DE SUITE COTISATION</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">VOLGNUMMER BIJDRAGE</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ContributionType -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ContributionType">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ComplIndemnityContribution"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerContribution"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</length>
        <presence xml:lang="fr">Indispensable</presence>
        <presence xml:lang="nl">Onmisbaar</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00083</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Het type bijdrage laat toe, in combinatie met het werknemerskengetal bijdrage, de aangegeven bijdrage te identificeren, te bepalen of de bijdrage verschuldigd is en het percentage of het forfait van de bijdrage te kennen.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Le type de cotisation permet, en combinaison avec le code travailleur cotisation, d&apos;identifier la cotisation déclarée, de déterminer si la cotisation est due et de connaître le taux ou le forfait de la cotisation.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">De toegelaten waarden in functie van het werknemerskengetal bijdrage bevinden zich in bijlage 3 - Toegelaten waarden voor het &quot;type bijdrage&quot; in functie van de werknemerskengetallen bijdragen.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">Les valeurs admises en fonction du code travailleur cotisation se trouvent en annexe 3 - Valeurs autorisées pour le &quot;Type de cotisation&quot; en fonction des codes travailleurs cotisations.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Contribution Type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">TYPE BIJDRAGE</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">TYPE DE COTISATION</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ContributionWorkerCode -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ContributionWorkerCode">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ComplIndemnityContribution"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerContribution"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3</length>
        <presence xml:lang="fr">Indispensable</presence>
        <presence xml:lang="nl">Onmisbaar</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00082</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Het werknemerskengetal bijdrage laat toe, in combinatie met het type bijdrage, de aangeven bijdrage te identificeren, te bepalen of de bijdrage verschuldigd is en het percentage of het forfait van de bijdrage te kennen.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Le code travailleur cotisation permet, en combinaison avec le type de cotisation, d&apos;identifier la cotisation déclarée, de déterminer si la cotisation est due et de connaître le taux ou le forfait de la cotisation.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">De werknemerskengetallen voor een gewone bijdrage, een Fedris bijdrage, een supplementaire bijdrage of een bijzondere bijdrage aanvullende vergoedingen (zie bijlage 2 ; voor een provinciaal of plaatselijk bestuur, zie bijlage 28 - Lijst der werknemerskengetallen waarvoor de bijdragen van toepassing zijn - aanwezigheid = 2, 3 ou 5).</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">Les codes travailleur représentant une cotisation ordinaire, une cotisation Fedris, une cotisation supplémentaire ou une cotisation spéciale indemnités complémentaires (voir annexe 2 ; pour une administration provinciale ou locale voir l&apos;annexe 28 - Liste des codes travailleurs pour lesquels des cotisations sont dues - présence = 2, 3 ou 5).</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="fr">CODE TRAVAILLEUR COTISATION</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Contribution Worker Code</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">WERKNEMERSKENGETAL BIJDRAGE</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#DaysJustification -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#DaysJustification">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Occupation"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</length>
        <presence xml:lang="fr">Obligatoire si l&apos;occupation du travailleur est effectuée selon une particularité reprise ci-dessus.</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verplicht indien de tewerkstelling van de werknemer gebeurt volgens een hieronder opgenomen kenmerk.</presence>
        <type xml:lang="nl">Alfanumeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Alphanumérique</type>
        <terms:identifier>00625</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Code die aanduidt dat de werknemer in de loop van het kwartaal tewerkgesteld is volgens een bijzondere arbeidscyclus.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Code qui indique que le travailleur est occupé au cours du trimestre selon un cycle de travail particulier</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">1. Travailleur à temps plein occupé dans un cycle de travail dépassant le trimestre qui, au cours du trimestre, a presté plus de jours que ceux prévus par son régime de travail moyen par semaine. 2. Travailleur à temps plein occupé dans un cycle de travail dépassant le trimestre qui, au cours du trimestre, a presté moins de jours que ceux prévus par son régime de travail moyen par semaine. 3. Travailleur à temps partiel occupé dans un cycle de travail dépassant le trimestre qui, au cours du trimestre, a presté plus de jours que ceux prévus par son régime de travail moyen par semaine. 4. Travailleur à temps partiel occupé dans un cycle de travail dépassant le trimestre qui, au cours du trimestre, a presté moins de jours que ceux prévus par son régime de travail moyen par semaine. 5. Travailleur à temps partiel qui, en sus de ses prestations contractuelles prévues, fournit au cours du trimestre un nombre de jours non récupérables. 6. Combinaison des points 3 et 5 ou des points 4 et 5. 7. Travailleur qui au cours du trimestre (ou de la partie de trimestre au cours de laquelle il était en service) n&apos;a dû fournir aucune prestation 8. Un travailleur rémunéré partiellement au pourboire ou au service qui doit être déclaré sans salaire pour une partie de ses prestations.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">1. Voltijdse werknemer tewerkgesteld in een arbeidscyclus die het kwartaal overschrijdt en die tijdens het kwartaal meer dagen presteerde dan er overeenstemmen met zijn gemiddeld wekelijks arbeidsregime. 2. Voltijdse werknemer tewerkgesteld in een arbeidscyclus die het kwartaal overschrijdt en die tijdens het kwartaal minder dagen presteerde dan er overeenstemmen met zijn gemiddeld wekelijks arbeidsregime. 3. Deeltijdse werknemer tewerkgesteld in een arbeidscyclus die het kwartaal overschrijdt en die tijdens het kwartaal meer dagen presteerde dan er overeenstemmen met zijn gemiddeld wekelijks arbeidsregime. 4. Deeltijdse werknemer tewerkgesteld in een arbeidscyclus die het kwartaal overschrijdt en die tijdens het kwartaal minder dagen presteerde dan er overeenstemmen met zijn gemiddeld wekelijks arbeidsregime. 5. Deeltijdse werknemer die bovenop zijn contractueel voorziene prestaties tijdens het kwartaal een aantal niet te recupereren dagen presteerde. 6. Een combinatie van 3 en 5 of van 4 en 5. 7. Een werknemer die tijdens het kwartaal (of de periode van het kwartaal dat hij in dienst was) geen prestaties moest leveren. 8. Een gedeeltelijk met fooien of bedieningsgeld bezoldigde werknemer die voor een gedeelte van zijn prestaties moet aangegeven worden zonder loon.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Days Justification</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">JUSTIFICATION DES JOURS</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">VERANTWOORDING VAN DE DAGEN</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#DebtorType -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#DebtorType">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ComplementaryIndemnity"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</length>
        <presence xml:lang="fr">Obligatoire si la déclaration concerne un trimestre postérieur au 1/2010.</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verplicht indien de aangifte betrekking heeft op een kwartaal na 1/2010.</presence>
        <type xml:lang="nl">Alfanumeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Alphanumérique</type>
        <terms:identifier>00949</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Cette zone signale le type de débiteur des cotisations qui fait la déclaration.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Deze zone geeft aan welk type debiteur van de bijdragen de aangifte doet.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">0 = de werkgever is de enige debiteur 1 = de werkgever is de hoofddebiteur en de enige die de aangifte doet 2 = het fonds of een andere derde is de enige debiteur 3 = het fonds of een andere derde is de hoofddebiteur en de enige die de aangifte doet 4 = er is of er waren verschillende aangevende debiteurs en het is de werkgever die deze aangifte doet 5 = er is of er waren verschillende aangevende debiteurs en het is het fonds of een andere derde die deze aangifte doetNB: Wanneer een Fonds hoofddebiteur is voor de inhouding, terwijl de patronale bijdragen door meerdere debiteurs betaald worden, vult men waarde 3 in, behalve bij toepassing van de minima.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">0 = l&apos;employeur est le seul débiteur 1 = l&apos;employeur est le débiteur principal et seul à faire la déclaration 2 = le fonds ou un autre tiers est le seul débiteur 3 = le fonds ou un autre tiers est le débiteur principal et seul à faire la déclaration 4 = Il y a ou il y a eu plusieurs débiteurs déclarants et c&apos;est l&apos;employeur qui fait la présente déclaration 5 = il y a ou il y a eu plusieurs débiteurs déclarants et c&apos;est le fonds ou un autre tiers qui fait la présente déclarationNB : Quand un Fonds est débiteur principal pour la retenue mais que les cotisations patronales sont versées par plusieurs débiteurs, la valeur 3 sera mentionnée sauf s&apos;il y a application de minima.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Debtor Type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">TYPE DE DÉBITEUR</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">TYPE DEBITEUR</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#DeductionAmount -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#DeductionAmount">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#OccupationDeduction"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerDeduction"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">11</length>
        <presence xml:lang="fr">Obligatoire si la déduction demandée correspond à un montant déductible du montant net à payer.</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verplicht indien de gevraagde vermindering overeenstemt met een bedrag dat afgetrokken kan worden van het verschuldigd nettobedrag.</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00089</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Bedrag van de aangevraagde vermindering voor deze tewerkstellingslijn of werknemerslijn.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Montant de la déduction demandée pour cette ligne travailleur ou occupation.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">[0;99999999999].</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">[0;99999999999].</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="nl">BEDRAG VAN DE VERMINDERING</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Deduction Amount</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">MONTANT DE LA DÉDUCTION</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#DeductionCalculationBasis -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#DeductionCalculationBasis">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#OccupationDeduction"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerDeduction"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">11</length>
        <presence xml:lang="fr">Obligatoire si la déduction demandée est calculée à partir d&apos;une base de calcul sur laquelle un taux doit être appliqué.</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verplicht indien de gevraagde vermindering berekend wordt vanaf een berekeningsbasis waarop een percentage moet worden toegepast.</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00088</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Bedrag waarop een percentage moet worden toegepast om het bedrag te kennen van de aangevraagde vermindering voor deze tewerkstellingslijn of werknemerslijn.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Montant sur lequel un taux doit être appliqué afin de connaître le montant de la déduction demandée pour cette ligne travailleur ou occupation.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">[0;99999999999]</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">[0;99999999999]</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="fr">BASE DE CALCUL DE LA DÉDUCTION</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">BEREKENINGSBASIS VERMINDERING</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Deduction Calculation Basis</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#DeductionCode -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#DeductionCode">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#OccupationDeduction"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerDeduction"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">4</length>
        <presence xml:lang="fr">Indispensable</presence>
        <presence xml:lang="nl">Onmisbaar</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00086</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Code die de aangevraagde vermindering aanduidt.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Code qui indique la déduction demandée.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">De codes DmfA vermeld in bijlage 4 - Lijst van de verminderingscodes.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">Les codes DmfA repris à l&apos;annexe 4 - Liste des codes déductions.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="fr">CODE DÉDUCTION</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Deduction Code</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">VERMINDERINGSCODE</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#DeductionDetailAmount -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#DeductionDetailAmount">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#DeductionDetail"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">11</length>
        <presence xml:lang="fr">Obligatoire si un détail doit être déclaré pour la déduction demandée et que cette donnée est requise (voir annexe dmfas02 &quot;Détail des données pour les déductions&quot;).</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verplicht indien een detail moet opgegeven worden voor die gevraagde vermindering en indien dit gegeven vereist is (zie bijlage dmfas02 &quot;Detail van de gegevens voor de verminderingen&quot;).</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00141</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Bedrag van de aangevraagde vermindering voor de opgegeven detailgegevens.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Montant de la déduction demandée pour les données détaillées indiquées.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">[0; 99999999999]</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">[0; 99999999999]</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="nl">BEDRAG VAN DE VERMINDERING - DETAIL</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Deduction Detail Amount</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">MONTANT DE LA DÉDUCTION - DÉTAIL</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#DeductionDetailSequenceNbr -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#DeductionDetailSequenceNbr">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#DeductionDetail"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#OccupationDeductionDetail"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</length>
        <presence xml:lang="fr">Indispensable</presence>
        <presence xml:lang="nl">Onmisbaar</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00138</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Numéro de suite du détail déduction pour une déduction demandée. Les déductions pour lesquelles un détail est requis sont reprises dans l&apos;annexe dmfas02 &quot;Détail des données pour les déductions&quot;. Ce numéro doit être unique au sein d&apos;une déduction demandée.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Volgnummer van het detail vermindering voor een gevraagde vermindering. De verminderingen waarvoor een detail vereist is, worden vermeld in de bijlage dmfas02 &quot;Detail van de gegevens voor de verminderingen&quot;. Dit nummer moet uniek zijn binnen een gevraagde vermindering.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">[1; 99]</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">[1; 99]</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Deduction Detail Sequence Nbr</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">NUMÉRO DE SUITE DÉTAIL DÉDUCTION</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">VOLGNUMMER DETAIL VERMINDERING</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#DeductionRightStartingDate -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#DeductionRightStartingDate">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#OccupationDeduction"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerDeduction"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">10</length>
        <presence xml:lang="fr">Obligatoire si une date doit être déclarée pour la déduction demandée.</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verplicht indien er een datum moet worden aangegeven voor de aangevraagde vermindering.</presence>
        <type xml:lang="nl">Alfanumeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Alphanumérique</type>
        <terms:identifier>00090</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Date à laquelle la déduction prend cours pour cette ligne travailleur ou occupation. Cette date ne correspond pas nécessairement à la date d&apos;entrée en service du travailleur chez l&apos;employeur.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Datum waarop de vermindering ingaat voor deze tewerkstellingslijn of werknemerslijn. Deze datum komt niet noodzakelijk overeen met de datum van indiensttreding van de werknemer bij de werkgever.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">Het toegelaten domein varieert in functie van de gevraagde vermindering (zie bijlage 4).</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">Le domaine de définition varie en fonction de la déduction demandée (voir annexe 4).</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="fr">DATE DE DÉBUT DU DROIT À LA DÉDUCTION</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">DATUM VANAF DEWELKE HET RECHT OP DE VERMINDERING GELDT</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Deduction Right Starting Date</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#DefinitiveNominationDate -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#DefinitiveNominationDate">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#OccupationInformations"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">10</length>
        <presence xml:lang="fr">Interdit</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verboden</presence>
        <type xml:lang="nl">Alfanumeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Alphanumérique</type>
        <terms:identifier>01092</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">De datum van de vaste benoeming voor een vastbenoemd personeelslid wordt hier vermeld. De zone vermeldt de recentste datum van aanstelling met betrekking tot de tewerkstellingslijn. Indien een vastbenoemde halftijds aangesteld werd op 01-01-2010, en in dezelfde functie voltijds benoemd werd op 01-01-2012, dan wordt in deze zone de datum van 01-01-2012 vermeld. De zone wordt niet ingevuld voor een stagiair met het oog op een vaste benoeming. Alleen als de stage met vrucht beëindigd werd en het statutaire personeelslid effectief benoemd werd, wordt de datum van de vaste benoeming (en niet de aanvangsdatum van de stage) ingevuld.Deze zone wordt nooit gebruikt wanneer het een DmfA is.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">La date de nomination pour un membre du personnel nommé à titre définitif est mentionnée ici. La zone mentionne la date la plus récente de nomination en ce qui concerne la ligne d&apos;occupation. Si un travailleur a été nommé à titre définitif à mi-temps au 01-01-2010, et que dans la même fonction, il a été nommé à temps plein au 01-01-2012, alors c&apos;est la date du 01-01-2012 qui doit être mentionnée dans cette zone. La zone ne doit pas être remplie pour un stagiaire en vue d&apos;une nomination à titre définitif. Si le stage s&apos;achève avec succès et que le membre du personnel statutaire a été effectivement nommé, c&apos;est la date de la nomination à titre définitif (et non la date de début du stage) qui doit être remplie.Cette zone n&apos;est jamais utilisée lorsqu&apos;il s&apos;agit d&apos;une DmfA.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">[1900-01-01; dernier jour du trimestre de la déclaration]</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">[1900-01-01; laatste dag van het kwartaal van de aangifte]</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="fr">DATE DE NOMINATION À TITRE DÉFINITIF</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">DATUM VASTE BENOEMING</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Definitive Nomination Date</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#EarlyRetirementCode -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#EarlyRetirementCode">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#EarlyRetirementContribution"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</length>
        <presence xml:lang="fr">Indispensable</presence>
        <presence xml:lang="nl">Onmisbaar</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00079</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Code die aanduidt welke bijdrage brugpensioen aangegeven wordt.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Code qui indique quelle cotisation prépension est déclarée.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">0 = cotisation forfaitaire 1 = cotisation compensatoire particulière</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">0 = forfaitaire bijdrage 1 = bijzondere compenserende bijdrage</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="nl">CODE BIJDRAGE BRUGPENSIOEN</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">CODE COTISATION PRÉPENSION</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Early Retirement Code</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#EarlyRetirementContributionAmount -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#EarlyRetirementContributionAmount">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#EarlyRetirementContribution"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">9</length>
        <presence xml:lang="fr">Indispensable</presence>
        <presence xml:lang="nl">Onmisbaar</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00081</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Bedrag van de verschuldigde bijdrage die overeenstemt met de code bijdrage brugpensioen.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Montant de la cotisation due correspondant au code cotisation prépension.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">[1;999999999].</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">[1;999999999].</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="nl">BIJDRAGE BRUGPENSIOEN</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">COTISATION PRÉPENSION</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Early Retirement Contribution Amount</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#EarlyRetirementNbrMonths -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#EarlyRetirementNbrMonths">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#EarlyRetirementContribution"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3</length>
        <presence xml:lang="fr">Obligatoire si il s&apos;agit d&apos;un travailleur prépensionné pour lequel la cotisation forfaitaire sur la prépension conventionnelle est due.</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verplicht indien het gaat om een bruggepensioneerde werknemer waarvoor de forfaitaire bijdrage op het conventioneel brugpensioen verschuldigd is.</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00080</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Aantal maanden van het aangiftekwartaal waarvoor de werkgever, voor deze bruggepensioneerde, de forfaitaire bijdrage op het conventioneel brugpensioen verschuldigd is.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Nombre de mois au cours du trimestre de la déclaration pour lesquels l&apos;employeur est redevable, pour ce prépensionné, de la cotisation forfaitaire sur la prépension conventionnelle.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">[1;156]</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">[1;156]</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="nl">AANTAL MAANDEN BRUGPENSIOEN</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Early Retirement Nbr Months</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">NOMBRE DE MOIS PRÉPENSION</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#EcoVehicle -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#EcoVehicle">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#CompanyVehicle"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</length>
        <presence xml:lang="fr">Obligatoire si le numéro de plaque concerne un véhicule de société respectueux de l&apos;environnement qui est mis à disposition dans le cadre du budget mobilité.</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verplicht indien de nummerplaat betrekking heeft op een milieuvriendelijk bedrijfsvoertuig dat ter beschikking gesteld wordt in het kader van het mobiliteitsbudget..</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>01217</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Zone dans laquelle il est indiqué si le numéro de plaque concerne un véhicule de société respectueux de l&apos;environnement qui est mis à disposition dans le cadre du budget mobilité.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Zone waarin wordt aangeduid of de nummerplaat betrekking heeft op een milieuvriendelijk bedrijfsvoertuig dat ter beschikking gesteld wordt in het kader van het mobiliteitsbudget.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">0 = de nummerplaat heeft geen betrekking op een milieuvriendelijk bedrijfsvoertuig dat ter beschikking gesteld wordt in het kader van het mobiliteitsbudget 1 = de nummerplaat heeft betrekking op een milieuvriendelijk bedrijfsvoertuig dat ter beschikking gesteld wordt in het kader van het mobiliteitsbudget</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">0 = le numéro de plaque ne concerne pas un véhicule de société respectueux de l&apos;environnement qui est mis à disposition dans le cadre du budget mobilité 1 = le numéro de plaque concerne un véhicule de société respectueux de l&apos;environnement qui est mis à disposition dans le cadre du budget mobilité</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Eco Vehicle</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">MILIEUVRIENDELIJK VOERTUIG</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">VÉHICULE RESPECTUEUX DE L&apos;ENVIRONNEMENT</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#EmployerClass -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#EmployerClass">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerRecord"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3</length>
        <presence xml:lang="fr">Indispensable</presence>
        <presence xml:lang="nl">Onmisbaar</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00036</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Het categoriekengetal laat toe een onderscheid te maken tussen de werkgevers naargelang hun verplichtingen in functie van de bijzondere kenmerken die eigen zijn aan de uitgeoefende activiteit. Het wordt toegekend door de RSZ. Voor een provinciaal of plaatselijk bestuur bepaalt deze categorie-aanduiding de bijdrageverplichtingen van de besturen in functie van de vakantieregeling die zij op hun contractuele personeelsleden toepassen of van de pensioenregeling waarbij hun vastbenoemde personeelsleden aangesloten zijn.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">L&apos;indice de catégorie permet de différencier les employeurs selon leurs obligations en fonction de particularités propres à l&apos;activité exercée. Il est attribué par l&apos;ONSS. Pour une administration provinciale ou locale, cette indication de catégorie détermine les obligations de cotisations des administrations en fonction du régime de vacances qu&apos;elles appliquent à leurs membres du personnel contractuels ou du règlement de pension auquel sont affiliés leurs membres du personnel nommés à titre définitif.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">Getal van 3 cijfers toegekend door de RSZ.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">Nombre de 3 chiffres attribué par l&apos;ONSS.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="fr">CATÉGORIE DE L&apos;EMPLOYEUR</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Employer Class</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">WERKGEVERSCATEGORIE</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#EmployerNotion -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#EmployerNotion">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ComplementaryIndemnity"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">11</length>
        <presence xml:lang="fr">Indispensable</presence>
        <presence xml:lang="nl">Onmisbaar</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00815</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">En DmfA, si la déclaration n&apos;est pas faite par l&apos;employeur, mais par un tiers : numéro ONSS ou n° d&apos;entreprise de l&apos;employeur au nom duquel le tiers fait la déclaration. En DmfAPPL, si la déclaration n&apos;est pas faite par l&apos;employeur, mais par un tiers : n° d&apos;entreprise de l&apos;employeur au nom duquel le tiers fait la déclaration.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">In DmfA, als de aangifte niet wordt gedaan door de werkgever, maar door een derde: RSZ-nummer of ondernemingsnummer van de werkgever waarvoor de derde de aangifte doet. In DmfAPPL, als de aangifte niet wordt gedaan door de werkgever, maar door een derde: ondernemingsnummer van de werkgever waarvoor de derde de aangifte doet.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">Als de aangifte wordt gedaan door een derde (type debiteur = 2, 3 of 5): getal van 11 cijfers waarvan de eerste positie weergeeft of het om een RSZ-nummer gaat of om een ondernemingsnummer. · Indien de notie werkgever een RSZ-nummer weergeeft, moeten de twee eerste posities gelijk zijn aan 0 en hernemen de posities 3 t.e.m. 11 het RSZ-nummer (zie zone 00011) waarvoor de aangifte werd gedaan. · Indien de notie werkgever een ondernemingsnummer weergeeft, moet de eerste positie gelijk zijn aan 1 en hernemen de posities 2 t.e.m.11 het ondernemingsnummer (zie zone 00014) waarvoor de aangifte werd gedaan. Indien de aangifte niet wordt gedaan door een derde (type debiteur 0, 1 of 4) moet de notie werkgever op de waarde 0 gezet worden.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">Si la déclaration est faite par un tiers (type de débiteur = 2, 3 ou 5) : nombre de 11 chiffres dont la première position indique s&apos;il s&apos;agit d&apos;un numéro ONSS ou d&apos;un numéro d&apos;entreprise. · Si la notion employeur reprend un numéro ONSS, les deux premières positions doivent être égales à zéro et les positions 3 à 11 reprennent le numéro ONSS (voir zone 00011) au nom duquel la déclaration est faite. · Si la notion employeur reprend un numéro d&apos;entreprise, la première position doit être égale à 1 et les positions 2 à 11 reprennent le numéro d&apos;entreprise (voir zone 00014) au nom duquel la déclaration est faite. Si la déclaration n&apos;est pas faite par un tiers (type de débiteur = 0, 1 ou 4) la notion employeur doit être mis à la valeur zéro.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Employer Notion</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">NOTIE WERKGEVER</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">NOTION EMPLOYEUR</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#EmploymentPromotion -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#EmploymentPromotion">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Occupation"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3</length>
        <presence xml:lang="fr">Obligatoire si l&apos;occupation du travailleur est effectuée dans le cadre d&apos;une mesure de promotion de l&apos;emploi susmentionnée.</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verplicht indien de tewerkstelling van de werknemer gebeurt in het kader van één van bovenvermelde maatregelen ter bevordering van de werkgelegenheid</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00052</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Code die aangeeft of de tewerkstelling van de werknemer uitgevoerd wordt in het kader van een maatregel ter bevordering van de werkgelegenheid, los van het feit of een bijdragevermindering, die eventueel bij de maatregel hoort, wordt aangevraagd.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Code qui indique si l&apos;occupation du travailleur est effectuée dans le cadre d&apos;une mesure de promotion de l&apos;emploi, indépendamment du fait qu&apos;une réduction des cotisations afférente à la mesure est demandée.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">Voir annexe 35 : Mesure de promotion de l&apos;emploi.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">Zie bijlage 35 : Maatregel ter bevordering van de werkgelegenheid.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Employment Promotion</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">MAATREGEL TER BEVORDERING VAN DE WERKGELEGENHEID</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">MESURE DE PROMOTION DE L&apos;EMPLOI</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#FirstComplIndemnityDate -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#FirstComplIndemnityDate">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ComplementaryIndemnity"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">10</length>
        <presence xml:lang="fr">Indispensable</presence>
        <presence xml:lang="nl">Onmisbaar</presence>
        <type xml:lang="nl">Alfanumeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Alphanumérique</type>
        <terms:identifier>00823</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Date à laquelle la première indemnité complémentaire a été octroyée en complément d&apos;une allocation de RCC, de chômage ou d&apos;interruption de carrière ou date à laquelle le RCC prend cours ou, pour les RCIC débutant à partir du 01/04/2012, date du premier octroi de l&apos;allocation de chômage.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Datum waarop de eerste aanvullende vergoeding werd toegekend als aanvulling bij een uitkering bij SWT, werkloosheid of loopbaanonderbreking of datum waarop het SWT ingaat of voor de SWAV werkloosheid die ingaan vanaf 01/04/2012, de datum van de eerste toekenning van de uitkering.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">Pour les RCIC (code travailleur 883 ou 885), la date ne peut pas être antérieure au 01/01/2006. Pour les RCC (code travailleur 879 en DmfA ou 771 en DmfAPPL, la date ne peut pas être antérieure au 01/03/1995.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">Voor de SWAV (werknemerskengetal 883 of 885) mag de datum niet voor 01/01/2006 vallen. Voor de SWT (werknemerskengetal 879 in DmfA of 771 in DmfAPPL) mag de datum niet voor 01/03/1995 vallen.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="fr">DATE DU PREMIER OCTROI DE L&apos;INDEMNITÉ COMPLÉMENTAIRE</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">DATUM EERSTE TOEKENNING AANVULLENDE VERGOEDING</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">First Compl Indemnity Date</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#FirstHiringDate -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#FirstHiringDate">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerContribution"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">10</length>
        <presence xml:lang="fr">Obligatoire si le code travailleur cotisation = 826 et qu&apos;il s&apos;agit d&apos;un jeune travailleur engagé avant l&apos;âge de 25 ans pouvant bénéficier du forfait réduit</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verplicht indien het werknemerskengetal bijdrage = 826 en indien het een jonge werknemer betreft die aangeworven is voor de leeftijd van 25 jaar en die kan genieten van het verlaagd forfait</presence>
        <type xml:lang="nl">Alfanumeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Alphanumérique</type>
        <terms:identifier>00896</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Date à laquelle le travailleur a été embauché pour la première fois chez l&apos;employeur</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Datum waarop de werknemer voor het eerst werd tewerkgesteld bij de werkgever</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">De datum moet zich situeren tussen 01/07/2007 en de einddatum van het burgerlijk kwartaal (deze beide datums inbegrepen)</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">La date doit être comprise entre le 01/07/2007 et la date civile de fin du trimestre concerné (ces deux dates comprises)</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="fr">DATE PREMIÈRE EMBAUCHE</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">DATUM EERSTE AANWERVING</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">First Hiring Date</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#FirstWeekGuaranteedSalaryNbrDays -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#FirstWeekGuaranteedSalaryNbrDays">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#OccupationInformations"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">4</length>
        <presence xml:lang="fr">Obligatoire si il s&apos;agit d&apos;un ouvrier de la construction et que les jours sont couverts par un salaire garanti la première semaine ou lorsqu&apos;il y a des jours de carence payés par l&apos;employeur, à partir des déclarations du 1er trimestre 2011.</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verplicht indien het gaat om een arbeider uit de bouwsector, vanaf de aangiften van het 1ste kwartaal 2011 indien er dagen zijn gedekt door gewaarborgd loon eerste week of door de werkgever betaalde carensdagen.</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>01010</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Het aantal dagen arbeidsongeschiktheid ten gevolge van ziekte of ongeval van gemeen recht met gewaarborgd loon eerste week, niet inbegrepen het aantal dagen gewaarborgd dagloon. Carensdagen zijn inbegrepen wanneer die betaald worden door de werkgever.Dit gegeven mag niet gebruikt worden voor de aangiften voorafgaand aan het 1ste kwartaal 2011. Dit betreft alleen de arbeiders uit de bouwsector.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Nombre de jours d&apos;incapacité de travail suite à une maladie ou à un accident de droit commun avec salaire garanti la première semaine, non compris le nombre de jours avec rémunération journalière garantie. Les jours de carence sont inclus lorsqu&apos;ils sont payés par l&apos;employeur.Cette donnée ne peut pas être utilisée pour les déclarations antérieures au 1er trimestre 2011. Ceci ne concerne que les ouvriers du secteur de la construction.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">[1;9200] Aandacht : De dagen worden uitgedrukt in honderdsten van dagen.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">[1;9200] Attention : Les jours sont exprimés en centièmes de jours.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="nl">AANTAL DAGEN GEWAARBORGD LOON EERSTE WEEK</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">First Week Guaranteed Salary Nbr Days</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">NOMBRE DE JOURS SALAIRE GARANTI PREMIÈRE SEMAINE</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#FlemishTrainingHolidayHoursNbr -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#FlemishTrainingHolidayHoursNbr">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#OccupationInformations"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">7</length>
        <presence xml:lang="fr">Obligatoire si une absence concerne une formation suivie dans le cadre d&apos;un congé formation flamand, à partir du 1/2020.</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verplicht indien het een afwezigheid betreft om een opleiding te volgen in het kader van het Vlaams Opleidingsverlof, vanaf 1/2020.</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>01232</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Aantal uren afwezigheid om een opleiding te volgen in het kader van het Vlaams Opleidingsverlof.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Nombre d&apos;heures d&apos;absence en vue de suivre une formation dans le cadre d&apos;un congé formation flamand.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">1;9999999]. Attention : Les heures sont exprimées en centièmes d&apos;heures. Exemples : . 50 heures 30 min. est exprimé sous la forme : 5050 . 252 heures est exprimé sous la forme : 25200</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">[1;9999999]. Aandacht : De uren worden uitgedrukt in honderdsten van uren. Voorbeelden : . 50 uren 30 min. wordt uitgedrukt onder de vorm : 5050 . 252 uren wordt uitgedrukt onder de vorm : 25200</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="nl">AANTAL UREN VLAAMS OPLEIDINGSVERLOF</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Flemish Training Holiday Hours Nbr</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">NOMBRE D&apos;HEURES DE CONGÉ FORMATION FLAMAND</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#FlightNbrMinutes -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#FlightNbrMinutes">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Service"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">7</length>
        <presence xml:lang="fr">Obligatoire si le travailleur fait partie du personnel volant d&apos;une compagnie aérienne ou s&apos;il est pilote militaire.</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verplicht indien de werknemer deel uitmaakt van het vliegend personeel van een luchtvaartmaatschappij of als het een militaire piloot is.</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00065</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Cette zone, destinée essentiellement aux compagnies aériennes, permet d&apos;indiquer le nombre de minutes de vol qu&apos;un travailleur, employé à bord d&apos;un avion, a réellement presté pendant l&apos;occupation déclarée. Le nombre de minutes de vol doit également être déclaré pour les pilotes militaires.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Deze zone, die voornamelijk bestemd is voor de luchtvaartmaatschappijen, laat toe aan te geven hoeveel vluchtminuten een werknemer die aan boord van een vliegtuig werkt, daadwerkelijk heeft gepresteerd tijdens de aangegeven tewerkstelling. Het aantal vluchtminuten moet ook aangegeven worden voor de militaire piloten.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">Geheel getal en element van [0; 9999999].</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">Nombre entier et élément de [0; 9999999].</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="nl">AANTAL VLUCHTMINUTEN</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Flight Nbr Minutes</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">NOMBRE DE MINUTES DE VOL</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#FloorApplicationNotion -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#FloorApplicationNotion">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ComplIndemnityContribution"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</length>
        <presence xml:lang="nl">Facultatief</presence>
        <presence xml:lang="fr">Facultative</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00960</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Notie die aangeeft of het persoonlijk deel werd verminderd zodat het bedrag dat de persoon ontvangt niet daalt onder de drempel die werd vastgelegd op basis van de gezinssituatie en, waarbij vanaf 4/2010 kan worden opgenomen welke drempel werd toegepast wanneer de inhouding werd beperkt.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Notion signalant si la part personnelle a été réduite de façon à ce que le montant que la personne reçoit ne descende pas en dessous du plancher fixé selon la situation familiale et, à partir du 4/2010, précisant le plancher utilisé quand la retenue est réduite.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">0 = de drempel wordt niet toegepast 1 = de drempel wordt toegepast Vanaf de aangiften van 4/2010: 0 = de drempel wordt niet toegepast 1 = de drempel voltijds met gezinslast wordt toegepast 2 = de drempel voltijds zonder gezinslast wordt toegepast 3 = de drempel halftijds met gezinslast wordt toegepast 4 = de drempel halftijds zonder gezinslast wordt toegepast</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">0 = le plancher n&apos;est pas appliqué 1 = le plancher est appliqué A partir des déclarations du 4/2010 : 0 = le plancher n&apos;est pas appliqué 1 = le plancher pour un temps plein avec charge de famille est appliqué 2 = le plancher pour un temps plein sans charge de famille est appliqué 3 = le plancher pour un mi-temps avec charge de famille est appliqué 4 = le plancher pour un mi-temps sans charge de famille est appliqué</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Floor Application Notion</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">NOTIE TOEPASSING VAN DE DREMPEL</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">NOTION D&apos;APPLICATION DU PLANCHER</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#FlyingStaffClass -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#FlyingStaffClass">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Occupation"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</length>
        <presence xml:lang="fr">Obligatoire si le travailleur fait partie du personnel volant d&apos;une compagnie aérienne ou s&apos;il est un pilote militaire.</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verplicht indien de werknemer deel uitmaakt van het vliegend personeel van een luchtvaartmaatschappij of als deze een militaire piloot is.</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00059</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Ce code, destiné essentiellement aux compagnies aériennes, permet de déterminer la catégorie à laquelle appartient un travailleur employé à bord d&apos;un avion. Le nombre de minutes de vol afférentes doit être déclaré. Ce code doit également être utilisé pour désigner les pilotes militaires.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Deze code, die voornamelijk bestemd is voor luchtvaartmaatschappijen, laat toe de categorie te bepalen waartoe een werknemer behoort die tewerkgesteld is aan boord van een vliegtuig. Het bijbehorende aantal vliegminuten moet aangegeven worden. Deze code moet ook gebruikt worden om militaire piloten aan te duiden.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">1 = piloot 2 = cabinepersoneel 3 = andere</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">1 = pilote 2 = personnel de cabine 3 = autre</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="fr">CLASSE DU PERSONNEL VOLANT</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Flying Staff Class</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">KLASSE VAN HET VLIEGEND PERSONEEL</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#FormCreationDate -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#FormCreationDate">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Form"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">10</length>
        <presence xml:lang="fr">Indispensable</presence>
        <presence xml:lang="nl">Onmisbaar</presence>
        <type xml:lang="nl">Alfanumeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Alphanumérique</type>
        <terms:identifier>00218</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Date à laquelle le formulaire est créé.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Datum waarop het formulier gecreëerd is.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">AAAA est un élément de [année en cours -1 ; année en cours] ; La date ne peut pas se trouver dans le futur.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">JJJJ is een element van [lopend jaar -1 ; lopend jaar] ; De datum mag zich niet in de toekomst bevinden.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="fr">DATE DE CRÉATION DU FORMULAIRE</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">DATUM VAN CREATIE VAN HET FORMULIER</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Form Creation Date</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#FormCreationHour -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#FormCreationHour">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Form"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">12</length>
        <presence xml:lang="fr">Indispensable</presence>
        <presence xml:lang="nl">Onmisbaar</presence>
        <type xml:lang="nl">Alfanumeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Alphanumérique</type>
        <terms:identifier>00299</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Moment précis, exprimé en heures, minutes, secondes et millièmes de secondes.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Tijdstip, uitgedrukt in uren, minuten, seconden en milliseconden.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">HH est un élément de [00;23] MM est un élément de [00;59] SS est un élément de [00;59] SSS un élément de [000;999]</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">UU is een element van [00;23] MM is een element van [00;59] SS is een element van [00;59] SSS is een element van [000;999]</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Form Creation Hour</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">HEURE PRÉCISE DE CRÉATION DU FORMULAIRE</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">PRECIES UUR VAN CREATIE VAN HET FORMULIER</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#FunctionNature -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#FunctionNature">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#OccupationPublicServiceData"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</length>
        <presence xml:lang="fr">Indispensable</presence>
        <presence xml:lang="nl">Onmisbaar</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00968</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Code die de aard aanduidt van de door de werknemer uitgeoefende functie.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Code qui indique le caractère que revêt la fonction exercée par le travailleur.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">1 = fonction principale 2 = fonction accessoire 3 = fonction accessoire dans l&apos;enseignement à horaire réduit</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">1 = hoofdambt 2 = bijbetrekking 3 = bijbetrekking in het onderwijs met beperkt leerplan</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="nl">AARD VAN DE FUNCTIE</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">CARACTÈRE DE LA FONCTION</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Function Nature</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#GradeOrFunction -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#GradeOrFunction">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#OccupationPublicServiceData"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">100</length>
        <presence xml:lang="fr">Indispensable</presence>
        <presence xml:lang="nl">Onmisbaar</presence>
        <type xml:lang="nl">Alfanumeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Alphanumérique</type>
        <terms:identifier>00963</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Tekst die ofwel de graad van de werknemer vermeldt ofwel de functie die hij uitoefent</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Texte qui indique soit le grade du travailleur, soit la fonction qu&apos;il exerce</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="fr">DÉNOMINATION DU GRADE OU DE LA FONCTION</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">GRAAD- OF FUNCTIEBENAMING</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Grade Or Function</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#GrossRefRemunAmount -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#GrossRefRemunAmount">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#DismissedStatutoryWorkerContribution"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">9</length>
        <presence xml:lang="fr">Indispensable</presence>
        <presence xml:lang="nl">Onmisbaar</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00071</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Refertebrutoloon van de werknemer tijdens de periode waarvoor de onderwerping aan het stelsel van de sociale zekerheid gevraagd wordt. Dit wordt berekend op basis van de laatste activiteitswedde van de belanghebbende, zo nodig omgerekend op basis van een wedde die overeenstemt met een voltijdse betrekking.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Rémunération brute de référence du travailleur, pendant la période pour laquelle l&apos;assujettissement au régime de la sécurité sociale est demandé. Elle est calculée sur base du dernier traitement d&apos;activité de l&apos;intéressé, transposé en cas de besoin, sur la base d&apos;un traitement correspondant à un emploi à temps plein.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">Geheel getal en element van [1; 999999999].</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">Nombre entier et élément de [1; 999999999].</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Gross Ref Remun Amount</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">REFERTEBRUTOLOON</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">RÉMUNÉRATION BRUTE DE RÉFÉRENCE</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#GrossRefRemunContributionAmount -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#GrossRefRemunContributionAmount">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#DismissedStatutoryWorkerContribution"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">9</length>
        <presence xml:lang="fr">Indispensable</presence>
        <presence xml:lang="nl">Onmisbaar</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00072</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Bedrag van de bijdrage verschuldigd op het refertebrutoloon met het oog op de gevraagde onderwerping van de werknemer aan het stelsel van de sociale zekerheid.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Montant de la cotisation due sur la rémunération brute de référence en vue de l&apos;assujettissement du travailleur au régime de la sécurité sociale demandé.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">[0;999999999].</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">[0;999999999].</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="nl">BIJDRAGE REFERTEBRUTOLOON</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">COTISATION RÉMUNÉRATION BRUTE DE RÉFÉRENCE</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Gross Ref Remun Contribution Amount</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#HalfTimeCareerInterruptionNotion -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#HalfTimeCareerInterruptionNotion">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ComplementaryIndemnity"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</length>
        <presence xml:lang="fr">Indispensable</presence>
        <presence xml:lang="nl">Onmisbaar</presence>
        <type xml:lang="nl">Alfanumeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Alphanumérique</type>
        <terms:identifier>00825</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Notie die weergeeft of de werknemer in halftijdse loopbaanonderbreking of halftijds brugpensioen is of niet.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Notion signalant si le travailleur est en interruption de carrière ou en prépension à mi-temps ou pas.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">0 = indien de werknemer niet in halftijdse loopbaanonderbreking of halftijds brugepensioen is 1= indien de werknemer in halftijdse loopbaanonderbreking of halftijds brugepensioen is 9 = niet van toepassingDe waarde 9 betreft en pseudo-bruggepensioneerde werknemer werkloosheid (werknemerskengetal 883)</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">0 = si le travailleur n&apos;est pas à mi-temps 1 = si le travailleur est à mi-temps 9 = pas d&apos;applicationLa valeur 9 concerne un travailleur pseudo-prépensionné chômage (code travailleur 883)</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Half Time Career Interruption Notion</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">NOTIE HALFTIJDSE LOOPBAANONDERBREKING OF HALFTIJDS BRUGPENSIOEN</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">NOTION D&apos;INTERRUPTION DE CARRIÈRE OU DE PRÉPENSION À MI-TEMPS</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#HolidayDaysNumber -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#HolidayDaysNumber">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#OccupationInformations"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3</length>
        <presence xml:lang="fr">Obligatoire si il s&apos;agit d&apos;un membre du personnel d&apos;un employeur déclaré avec la catégorie employeur 105, 205 ou 305 qui a acquis ces jours de vacances. Cette donnée ne peut pas être utilisée pour les déclarations antérieures au 1er trimestre 2018.</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verplicht indien het gaat om een personeelslid van een werkgever aangegeven met werkgeverscategorie 105, 205 of 305 dat vakantiedagen opgebouwd heeft. Dit gegeven mag niet gebruikt worden voor de aangiften voorafgaand aan het 1ste kwartaal 2018.</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00197</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Aantal vakantiedagen.Zone die het aantal vakantiedagen opgebouwd door een zeevarende aangegeven met werkgeverscategorie 105, 205 of 305 aanduidt.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Nombre de jours de vacances.Zone indiquant le nombre de jours de vacances constitués par un marin déclaré avec la catégorie employeur 105, 205 ou 305.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">Geheel getal en element van [0 ; 999]</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">Nombre entier et élément de [0 ; 999]</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="nl">AANTAL VAKANTIEDAGEN</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Holiday Days Number</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">NOMBRE DE JOURS DE VACANCES</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#HolidayStartingDate -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#HolidayStartingDate">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#EmployerDeclaration"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">10</length>
        <presence xml:lang="fr">Obligatoire si le trimestre de la déclaration est le 4e trimestre de l&apos;année et si l&apos;employeur occupe des travailleurs manuels.</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verplicht indien het kwartaal van de aangifte het 4e kwartaal van het jaar is en als de werkgever handarbeiders tewerkstelt.</presence>
        <type xml:lang="nl">Alfanumeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Alphanumérique</type>
        <terms:identifier>00017</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Date à laquelle les travailleurs prennent leurs vacances l&apos;année suivante, ou, si plusieurs périodes ont été fixées, date de la période principale des vacances. Si les travailleurs prennent leurs vacances par roulement, date des premiers départs en vacances. Cette date doit permettre aux caisses de vacances de déterminer la date d&apos;émission des pécules de vacances des travailleurs de cet employeur. Elle doit être déclarée uniquement au quatrième trimestre de l&apos;année.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Datum waarop de werknemers hun vakantie nemen in het volgende jaar, of, indien verschillende periodes vastgelegd werden, de datum van de voornaamste vakantieperiode. Als de werknemers hun vakantie beurtelings nemen, de datum van de eerste vakantie. Deze datum moet de vakantiekassen toelaten de datum te bepalen van de uitreiking van het vakantiegeld van de werknemers van deze werkgever. Hij moet alleen aangegeven worden in het vierde kwartaal van het jaar.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">Elle est comprise entre le premier mai et le 31 décembre de l&apos;année de la déclaration suivante.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">Hij is gelegen tussen 1 mei en 31 december van het jaar van de volgende aangifte.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="fr">DATE DE DÉBUT DES VACANCES</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">DATUM WAAROP DE VAKANTIE BEGINT</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Holiday Starting Date</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#HorecaExtra -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#HorecaExtra">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#OccupationInformations"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</length>
        <presence xml:lang="fr">Obligatoire si le travailleur est un occasionnel de l&apos;Horeca qui n&apos;est pas déclaré dans la catégorie 317 (à partir du 4/2013) ou si le travailleur est un occasionnel occupé dans le secteur des pompes funèbres (catégorie 320 à partir du 1/2020). A partir du 3/2007 jusqu&apos;au 3/2013, obligatoire si le travailleur est un occasionnel de l&apos;Horeca déclaré par un bureau d&apos;intérim. A partir du 2/2005 jusqu&apos;au 2/2007, obligatoire si le travailleur est un extra de l&apos;Horeca qui ne bénéficie pas de l&apos;assujettissement réduit.</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verplicht indien de werknemer een gelegenheidswerknemer in de Horeca is die niet wordt aangegeven onder categorie 317 (vanaf 4/2013) of indien de werknemer een gelegenheidswerknemer is tewerkgesteld in de sector van de begrafenisondernemingen (categorie 320, vanaf 1/2020). Vanaf 3/2007 tem 3/2013, verplicht indien de werknemer een gelegenheidswerknemer van de horeca is, aangegeven door een uitzendkantoor. Vanaf 2/2005 tem 2/2007, verplicht indien de werknemer een extra van de horeca is die niet de beperkte onderwerping geniet.</presence>
        <type xml:lang="nl">Alfanumeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Alphanumérique</type>
        <terms:identifier>00795</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">A partir du 1/2020 travailleur occasionnel occupé dans l&apos;Horeca ou dans le secteur des pompes funèbres. A partir du 4/2013 jusqu&apos;au 4/2019, travailleur qui est occupé comme occasionnel dans l&apos;Horeca. A partir du 3/2007 jusqu&apos;au 3/2013, intérimaire qui est occupé comme occasionnel chez un employeur de l&apos;Horeca. A partir du 2/2005 jusqu&apos;au 2/2007, extra de l&apos;Horeca qui ne bénéficie pas de l&apos;assujettissement réduit.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Vanaf 1/2020 gelegenheidswerknemer tewerkgesteld in de Horeca of in de sector van de begrafenisondernemingen. Vanaf 4/2013 tem 4/2019, werknemer die als gelegenheidswerknemer wordt tewerkgesteld in de Horeca. Vanaf 3/2007 tem 3/2013, uitzendkracht die als gelegenheidswerknemer bij een gebruiker in de horeca wordt tewerkgesteld. Vanaf 2/2005 tem 2/2007, extra uit de Horeca voor wie men de beperkte onderwerping niet mag toepassen.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">De letter E</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">La lettre E</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="fr">EXTRA</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">EXTRA</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Horeca Extra</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#HourRemun -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#HourRemun">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#OccupationInformations"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">5</length>
        <presence xml:lang="fr">Obligatoire si la déclaration concerne le 3ème trimestre et qu&apos;il s&apos;agit d&apos;un ouvrier de la construction, à partir des déclarations du 3/2005 jusqu&apos;aux déclarations du 2/2007.</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verplicht indien de aangifte betrekking heeft op het 3e kwartaal en indien het gaat om een arbeider uit de bouwsector, vanaf de aangiften van het kwartaal 3/2005 tot de aangiften van het kwartaal 2/2007.</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00812</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Het uurloon is het loon dat, in overeenstemming met de arbeidsovereenkomst, verschuldigd is voor één uur normale werkelijke arbeid tijdens het kwartaal.Het uurloon mag voor de arbeiders uit de bouwsector alleen worden aangegeven in het 3e kwartaal. Het betreft dan het geïndexeerde uurloon dat verschuldigd is op het einde van het 3e kwartaal. Dit gegeven mag niet meer gebruikt worden voor de aangiften van na het 2e kwartaal 2007.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Le salaire horaire est le salaire, tel que convenu dans le contrat de travail, qui est dû pour une heure normale de travail prestée dans le trimestre.Le salaire horaire ne peut être déclaré que pour les ouvriers du secteur de la construction au 3ème trimestre. Il s&apos;agit alors du salaire horaire indexé dû à la fin du 3ème trimestre. Cette donnée ne peut plus être utilisée pour les déclarations postérieures au 2ème trimestre 2007.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">Geheel getal en element van [1;99999] Aandacht : Het uurloon wordt uitgedrukt in eurocents. Voorbeelden : 35 euros en 20 cents wordt uitgedrukt onder de vorm : 03520 15 euros wordt uitgedrukt onder de vorm : 01500</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">Nombre entier et élément de [1;99999] Attention : Le salaire horaire est exprimé en eurocents Exemples : 35 euros et 20 cents est exprimé sous la forme : 03520 15 euros est exprimé sous la forme : 01500</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Hour Remun</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">SALAIRE HORAIRE</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">UURLOON</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#HourRemunInThousandthOfEuro -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#HourRemunInThousandthOfEuro">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#OccupationInformations"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">6</length>
        <presence xml:lang="fr">Obligatoire si la déclaration concerne le 3ème trimestre et qu&apos;il s&apos;agit d&apos;un ouvrier de la construction, à partir des déclarations du 3/2007. A partir de 2011, obligatoire pour chaque trimestre lorsqu&apos;il s&apos;agit d&apos;un ouvrier de la construction. A partir de 2022, la donnée est également obligatoire pour les ouvriers du secteur de l&apos;industrie des briques. Cette donnée ne peut pas être utilisée pour les déclarations antérieures au 3ème trimestre 2007.</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verplicht indien de aangifte betrekking heeft op het 3e kwartaal en indien het gaat om een arbeider uit de bouwsector, vanaf de aangiften van het kwartaal 3/2007. Vanaf 2011 verplicht voor elk kwartaal indien het gaat om een arbeider uit de bouwsector. Vanaf 2022 is het gegeven ook verplicht voor arbeiders uit de steenbakkerijsector. Dit gegeven mag niet gebruikt worden voor de aangiften voorafgaand aan het 3e kwartaal 2007.</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00862</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Het uurloon is het loon dat, in overeenstemming met de arbeidsovereenkomst, verschuldigd is voor één uur normale werkelijke arbeid tijdens het kwartaal.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Le salaire horaire est le salaire, tel que convenu dans le contrat de travail, qui est dû pour une heure normale de travail prestée dans le trimestre.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">Geheel getal en element van [1;999999] Aandacht : Het uurloon wordt uitgedrukt in duizendsten van euro Voorbeelden : 35 euros en 20 cents wordt uitgedrukt onder de vorm : 035200 15 euros wordt uitgedrukt onder de vorm : 015000</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">Nombre entier et élément de [1;999999] Attention : Le salaire horaire est exprimé en millièmes d&apos;euro Exemples : 35 euros et 20 cents est exprimé sous la forme : 035200 15 euros est exprimé sous la forme : 015000</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Hour Remun In Thousandth Of Euro</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">SALAIRE HORAIRE EN MILLIÈMES D&apos;EURO</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">UURLOON IN DUIZENDSTEN VAN EURO</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#INSS -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#INSS">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#NaturalPerson"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">11</length>
        <presence xml:lang="fr">Indispensable</presence>
        <presence xml:lang="nl">Onmisbaar</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00024</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Identificatienummer van een natuurlijk persoon binnen de sociale zekerheid. Dit is het identificatienummer van de natuurlijke persoon in het rijksregister of in het bisregister van de natuurlijke personen.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Numéro d&apos;identification d&apos;une personne physique au sein de la sécurité sociale. Il s&apos;agit du numéro d&apos;identification de la personne physique au registre national ou au registre bis des personnes physiques.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">De waarde 0 is niet meer toegelaten.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">La valeur 0 n&apos;est plus autorisée.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">I NS S</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">IDENTIFICATIENUMMER BIJ DE SOCIALE ZEKERHEID - INSZ</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">NUMÉRO D&apos;IDENTIFICATION DE LA SÉCURITÉ SOCIALE - NISS</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Identification -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Identification">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Form"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">7</length>
        <presence xml:lang="fr">Indispensable</presence>
        <presence xml:lang="nl">Onmisbaar</presence>
        <type xml:lang="nl">Alfanumeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Alphanumérique</type>
        <terms:identifier>00296</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Zone die de inhoud van een formulier beschrijft.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Zone qui décrit la teneur d&apos;un formulaire.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">Voir annexe 11 - Identification du formulaire. DMFA pour les déclarations multifonctionnelles trimestrielles</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">Zie bijlage 11 - Identificatie van het formulier. DMFA voor de multifunctionele kwartaalaangiften</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="nl">IDENTIFICATIE VAN HET FORMULIER</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">IDENTIFICATION DU FORMULAIRE</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Identification</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#IllnessGrossRemunAmount -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#IllnessGrossRemunAmount">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#OccupationInformations"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">11</length>
        <presence xml:lang="fr">Obligatoire si il s&apos;agit d&apos;un ouvrier de la construction et que des rémunérations sont payées dans le cadre d&apos;une maladie, à partir des déclarations du 1er trimestre 2011 jusqu&apos;au 2020/1. A partir du 2020/2, obligatoire s&apos;il s&apos;agit d&apos;un travailleur contractuel et que des rémunérations sont payées dans le cadre d&apos;une maladie.</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verplicht indien het gaat om een arbeider uit de bouwsector, vanaf de aangiften van het 1ste kwartaal 2011 tot en met 2020/1 indien er voor het betrokken kwartaal brutolonen in het kader van ziekte werden uitbetaald. Vanaf 2020/2, verplicht indien het gaat om een contractuele werknemer en indien lonen in het kader van ziekte werden uitbetaald.</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>01011</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Totaal van de brutolonen, al dan niet onderworpen aan socialezekerheidsbijdragen, betaald door de werkgever in het kader van een ziekte of ongeval van gemeen recht in de loop van het betreffende kwartaal, de door de werkgever betaalde vergoeding voor de dag(en) gewaarborgd dagloon niet inbegrepen.Dit gegeven mag niet gebruikt worden voor de aangiften voorafgaand aan het 1ste kwartaal 2011. Tot en met 2020/1 betreft dit alleen de arbeiders uit de bouwsector. Vanaf 2020/2 betreft dit contractuele werknemers uit alle sectoren.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Total des rémunérations brutes, y compris celles qui ne sont pas soumises à des cotisations de sécurité sociale, payées par l&apos;employeur dans le cadre d&apos;une maladie ou d&apos;un accident de droit commun au cours du trimestre concerné, non compris les indemnités payées par l&apos;employeur pour le(s) jour(s) avec rémunération journalière garantie.Cette donnée ne peut pas être utilisée pour les déclarations antérieures au 1er trimestre 2011. Jusqu&apos;au 2020/1, ceci ne concerne que les ouvriers du secteur de la construction. A partir du 2020/2, ceci concerne les travailleurs contractuels de tous les secteurs.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">Geheel getal en element van [1; 99999999999]</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">Nombre entier et élément de [1; 99999999999]</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="nl">BRUTOLOON BETAALD IN GEVAL VAN ZIEKTE</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Illness Gross Remun Amount</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">RÉMUNÉRATION BRUTE PAYÉE EN CAS DE MALADIE</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#IncapacityDegree -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#IncapacityDegree">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#IndemnityWAPM"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">6</length>
        <presence xml:lang="fr">Indispensable</presence>
        <presence xml:lang="nl">Onmisbaar</presence>
        <type xml:lang="nl">Alfanumeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Alphanumérique</type>
        <terms:identifier>00145</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Degré d&apos;incapacité correspondant au type d&apos;indemnité perçue par le travailleur durant le trimestre de déclaration.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Graad van ongeschiktheid voor de aard van de vergoeding die de werknemer ontvangt tijdens het aangiftekwartaal.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">De graad van ongeschiktheid wordt uitgedrukt onder de vorm van een percentage. NNN,NN behoort tot het domein [000,01;100,00].</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">Le degré d&apos;incapacité doit être indiqué sous la forme d&apos;un pourcentage. NNN,NN appartient au domaine [000,01;100,00].</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="fr">DEGRÉ D&apos;INCAPACITÉ</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">GRAAD VAN ONGESCHIKTHEID</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Incapacity Degree</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#IncompleteMonthNbrDays -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#IncompleteMonthNbrDays">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ComplIndemnityContribution"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</length>
        <presence xml:lang="fr">Obligatoire si la zone &quot;mois incomplet – raison&quot; (00959) est différente de 0.</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verplicht indien de zone &quot;onvolledige maand - reden&quot; (00959) verschillend is van 0.</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00958</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Aantal dagen dat de aanvullende vergoeding en de sociale uitkering dekt die aanleiding geven tot bijdragen in geval van werkhervatting, dagen gedekt door vakantiegeld of een vergoeding die begint of eindigt in de loop van een maand.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Nombre de jours couvrant l&apos;indemnité complémentaire et l&apos;allocation sociale donnant lieu à cotisations dans les cas de reprise du travail, de jours couverts par un pécule de vacances ou d&apos;indemnisation qui commence ou se termine au cours d&apos;un mois.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">[0,78]</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">[0,78]</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="nl">AANTAL DAGEN - ONVOLLEDIGE MAAND</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Incomplete Month Nbr Days</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">NOMBRE DE JOURS - MOIS INCOMPLET</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#IncompleteMonthReason -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#IncompleteMonthReason">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ComplIndemnityContribution"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</length>
        <presence xml:lang="nl">Facultatief</presence>
        <presence xml:lang="fr">Facultative</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00959</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Donne une justification du fait que le nombre de jours corresponde à un mois incomplet.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Geeft een rechtvaardiging voor het feit dat het aantal dagen overeenkomt met een onvolledige maand.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">0 = Mois complet 1 = Mois incomplet suite à une reprise de travail ou un arrêt de la reprise de travail 2 = Mois incomplet suite à un début ou une fin de RCC ou RCIC en milieu de mois 3 = Mois incomplet suite à la prise de jours de vacances couverts par un pécule 4 = Changement de débiteur dans le courant d&apos;un mois 5 = Changement du montant de l&apos;allocation sociale au cours du mois (autorisé à partir des déclarations du 2/2010)</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">0 = Volledige maand 1 = Onvolledige maand naar aanleiding van een werkhervatting of een stopzetting van de werkhervatting 2 = Onvolledige maand naar aanleiding van een begin of einde van SWT of SWAV in het midden van een maand 3 = Onvolledige maand naar aanleiding van het opnemen van vakantiedagen gedekt door vakantiegeld 4 = Verandering van debiteur in de loop van een maand 5 = Wijziging van het bedrag van de sociale uitkering in de loop van de maand (toegelaten vanaf de aangifte 2/2010)</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Incomplete Month Reason</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">MOIS INCOMPLET - RAISON</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">ONVOLLEDIGE MAAND - REDEN</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#IndemnityAmount -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#IndemnityAmount">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#IndemnityWAPM"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">11</length>
        <presence xml:lang="fr">Indispensable</presence>
        <presence xml:lang="nl">Onmisbaar</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00146</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Totaal van de vergoedingen per aard van de vergoeding en graad van ongeschiktheid.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Total des indemnités par type d&apos;indemnité et degré d&apos;incapacité.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">[1;99999999999]</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">[1;99999999999]</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="nl">BEDRAG VAN DE VERGOEDING</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Indemnity Amount</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">MONTANT DE L&apos;INDEMNITÉ</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#IndemnityContributionPeriodCode -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#IndemnityContributionPeriodCode">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ComplIndemnityContribution"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</length>
        <presence xml:lang="fr">Obligatoire si le code travailleur = 274, 276, 277, 278, 283, 284, 290</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verplicht indien het werknemerskengetal = 274, 276, 277, 278, 283, 284, 290</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>01129</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Code de la période durant laquelle le Régime de chômage avec complément d&apos;entreprise (RCC), le Régime de chômage avec indemnité complémentaire pour travailleurs âgés (RCIC) ou le Crédit-temps (CT) débute. Il détermine la série de taux utilisée pour le calcul de la cotisation patronale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">De code voor de periode waarin het Stelsel van werkloosheid met bedrijfstoeslag (SWT), het Stelsel van werkloosheid met aanvullende vergoeding voor oudere werknemers (SWAV) of het Tijdskrediet (TK) aanvangt. De code bepaalt de toe te passen percentages voor de berekening van de patronale bijdrage.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">1 = Aanvang SWT, SWAV of Tijdskrediet vóór 1/4/2010 OF, voor SWT/SWAV, betekening van de opzegging of einde arbeidsovereenkomst vóór 16/10/2009 OF, voor de SWT die aanvangen tijdens de erkenningsperiode als onderneming in moeilijkheden of in herstructurering: ministeriële erkenningsbeslissing vóór 15/10/2009 OF, in geval van herstructurering, aankondiging collectief ontslag vóór 15/10/2009 2 = Aanvang SWT, SWAV of Tijdskrediet vanaf 1/4/2010 EN, voor de SWT/SWAV, betekening opzegging of einde arbeidsovereenkomst vanaf 16/10/2009 EN, voor de SWT die aanvangen tijdens de erkenningsperiode als onderneming in moeilijkheden of in herstructurering: ministeriële erkenningsbeslissing vanaf 15/10/2009 EN, in geval van herstructurering, aankondiging collectief ontslag vanaf 15/10/2009 3 = Aanvang SWT, SWAV of Tijdskrediet vanaf 1/4/2012 EN, voor SWT/SWAV, betekening opzegging of einde arbeidsovereenkomst vanaf 29/11/2011 EN, voor de SWT die aanvangen tijdens de erkenningsperiode als onderneming in moeilijkheden of in herstructurering: ministeriële erkenningsbeslissing vanaf 1/4/2012 EN, in geval van herstructurering, aankondiging collectief ontslag vanaf 1/4/2012 4 = Aanvang SWT, SWAV of Tijdskrediet vanaf 1/1/2016 EN, voor SWT/SWAV, betekening opzegging of einde arbeidsovereenkomst vanaf 11/10/2015 EN, voor de SWT die aanvangen tijdens de erkenningsperiode als onderneming in moeilijkheden of in herstructurering: ministeriële erkenningsbeslissing vanaf 11/10/2015 EN, in geval van herstructurering, aankondiging collectief ontslag vanaf 11/10/2015 5 = Aanvang SWT, SWAV of Tijdskrediet vanaf 1/1/2017 EN, voor SWT/SWAV, betekening opzegging of einde arbeidsovereenkomst vanaf 01/11/2016 EN, voor de SWT die aanvangen tijdens de erkenningsperiode als onderneming in moeilijkheden of in herstructurering: ministeriële erkenningsbeslissing vanaf 01/11/2016 EN, in geval van herstructurering, aankondiging collectief ontslag vanaf 01/11/2016</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">1 = Début du RCC/RCIC/Crédit temps avant le 1/4/2010 OU, pour RCC/RCIC, notification du préavis ou fin de contrat avant le 16/10/2009 OU, pour les RCC débutant durant une période de reconnaissance comme entreprise en difficulté ou en restructuration : décision ministérielle avant le 15/10/2009 OU annonce du licenciement collectif dans le cadre d&apos;une restructuration avant le 15/10/2009 2 = Début du RCC/RCIC/Crédit temps à partir du 1/4/2010 ET, pour RCC/RCIC, notification du préavis ou fin de contrat à partir du 16/10/2009 ET, pour les RCC débutant durant une période de reconnaissance comme entreprise en difficulté ou en restructuration : décision ministérielle à partir du 15/10/2009 ET annonce du licenciement collectif dans le cadre d&apos;une restructuration à partir du 15/10/2009 3 = Début du RCC/RCIC/Crédit temps à partir du 1/4/2012 ET, pour RCC/RCIC, notification du préavis ou fin de contrat à partir du 29/11/2011 ET, pour les RCC débutant durant une période de reconnaissance comme entreprise en difficulté ou en restructuration : décision ministérielle à partir du 1/4/2012 ET annonce du licenciement collectif dans le cadre d&apos;une restructuration à partir du 1/4/2012 4 = Début du RCC/RCIC/Crédit temps à partir du 1/1/2016 ET, pour RCC/RCIC, notification du préavis ou fin de contrat à partir du 11/10/2015 ET, pour les RCC débutant durant une période de reconnaissance comme entreprise en difficulté ou en restructuration : décision ministérielle à partir du 11/10/2015 ET annonce du licenciement collectif dans le cadre d&apos;une restructuration à partir du 11/10/2015 5 = Début du RCC/RCIC/Crédit temps à partir du 1/1/2017 ET, pour RCC/RCIC, notification du préavis ou fin de contrat à partir du 01/11/2016 ET, pour les RCC débutant durant une période de reconnaissance comme entreprise en difficulté ou en restructuration : décision ministérielle à partir du 01/11/2016 ET annonce du licenciement collectif dans le cadre d&apos;une restructuration à partir du 01/11/2016</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="fr">CODE PÉRIODE</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Indemnity Contribution Period Code</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">PERIODECODE</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#IndemnityNature -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#IndemnityNature">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#IndemnityWAPM"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</length>
        <presence xml:lang="fr">Indispensable</presence>
        <presence xml:lang="nl">Onmisbaar</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00144</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Code die toelaat de aard van de vergoeding weer te geven die de werknemer ontvangt tijdens het aangiftekwartaal.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Code qui permet de déterminer le type d&apos;indemnité perçue par le travailleur durant le trimestre de déclaration.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">De lijst met de toegelaten waarden bevindt zich in bijlage 10.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">La liste des valeurs admises se trouve dans l&apos;annexe 10.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="nl">AARD VAN DE VERGOEDING</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Indemnity Nature</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">NATURE DE L&apos;INDEMNITÉ</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#JointCommissionNbr -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#JointCommissionNbr">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ComplementaryIndemnity"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Occupation"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">9</length>
        <presence xml:lang="fr">Indispensable</presence>
        <presence xml:lang="nl">Onmisbaar</presence>
        <type xml:lang="nl">Alfanumeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Alphanumérique</type>
        <terms:identifier>00046</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Nummer van het paritair comité waaronder de werknemer valt in het kader van de aangegeven tewerkstelling of op het moment waarop de aanvullende vergoeding voor het eerst werd toegekend.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Numéro de commission paritaire dont relève le travailleur dans le cadre de l&apos;occupation déclarée ou au moment du premier octroi d&apos;indemnités complémentaires.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">- CCC : De paritaire comités ; reeks van 3 cijfers, links uitgelijnd. - CCC.CC : De paritaire subcomités ; reeks van 3 cijfers gevolgd door een punt en 2 cijfers, links uitgelijnd. - CCC.CC.CC : De paritaire sub-subcomités ; reeks van 3 cijfers gevolgd door een punt en 2 cijfers nogmaals gevolgd door een punt en 2 cijfers. - Als de werknemer onder geen enkel paritair comité of subcomité of sub-subcomité valt, dan is de in te vullen waarde 999.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">- CCC : Les commissions paritaires ; suite de 3 chiffres, cadrée à gauche. - CCC.CC : Les sous-commissions paritaires ; suite de 3 chiffres suivie d&apos;un point et de 2 chiffres, cadrée à gauche. - CCC.CC.CC : Les sous-sous-commissions paritaires ; suite de 3 chiffres suivie d&apos;un point et de 2 chiffres puis d&apos;un point et de 2 chiffres. - Si le travailleur ne ressort d&apos;aucune commission paritaire, sous-commission paritaire ou sous-sous-commission paritaire, la valeur à remplir est 999.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Joint Commission Nbr</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">NUMMER VAN PARITAIR COMITÉ</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">NUMÉRO DE COMMISSION PARITAIRE</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#LicensePlate -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#LicensePlate">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#CompanyVehicle"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">10</length>
        <presence xml:lang="fr">Indispensable</presence>
        <presence xml:lang="nl">Onmisbaar</presence>
        <type xml:lang="nl">Alfanumeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Alphanumérique</type>
        <terms:identifier>00781</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Nummerplaat van een voertuig bij de DIV</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Numéro de plaque d&apos;un véhicule à la DIV</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">License Plate</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">NUMMERPLAAT</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">NUMÉRO DE PLAQUE</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#LocalUnitID -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#LocalUnitID">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Occupation"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#StudentContribution"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerRecord"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">10</length>
        <presence xml:lang="fr">Obligatoire si la déclaration concerne le trimestre 2014/1 ou un trimestre ultérieur, indépendamment du fait que l&apos;employeur a un ou plusieurs sièges d&apos;exploitation. Obligatoire si la déclaration concerne le trimestre 2015/1 ou un trimestre ultérieur pour un travailleur étudiant, indépendamment du fait que l&apos;employeur a un ou plusieurs sièges d&apos;exploitation. Obligatoire si l&apos;employeur a plusieurs sièges d&apos;exploitation (à partir du troisième trimestre 2006), sauf pour les déclarations des prépensionnés, du personnel statutaire licencié et des travailleurs pour lesquels des cotisations spéciales indemnités complémentaires sont dues (codes travailleurs 876, 877, 879, 883, 885), ainsi que pour celles des indemnités d&apos;accident du travail (catégorie 027) et des maladies professionnelles (catégorie 028) et des tiers payants (catégories d&apos;employeurs 033, 099, 199, 299 et 699). Obligatoire si l&apos;employeur a plusieurs sièges d&apos;exploitation pour les déclarations des deuxième et quatrième trimestres de chaque année (du deuxième trimestre 2004 au deuxième trimestre 2006 inclus), sauf pour les codes travailleurs et les catégories d&apos;employeur mentionnés ci-dessus. Obligatoire si la déclaration concerne le quatrième trimestre 2003, sauf pour les codes travailleurs et les catégories d&apos;employeur mentionnés ci-dessus.</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verplicht indien de aangifte betrekking heeft op het kwartaal 2014/1 of een daaropvolgend kwartaal, los van het feit of de werkgever verschillende bedrijfszetels heeft of niet. Verplicht indien de aangifte betrekking heeft op het kwartaal 2015/1 of een daaropvolgend kwartaal voor een werknemer-student, los van het feit of de werkgever verschillende bedrijfszetels heeft of niet. Verplicht indien de werkgever verschillende bedrijfszetels heeft (vanaf het derde kwartaal 2006), behalve voor de aangiften van bruggepensioneerden, ontslagen statutair personeel en de werknemers waarvoor bijzondere bijdragen aanvullende vergoedingen verschuldigd zijn (werknemerskengetallen 876, 877, 879, 883, 885) en voor vergoedingen arbeidsongevallen (categorie 027) en beroepsziekten (categorie 028) en de derde betalers (werkgeverscategorieën 033, 099, 199, 299 en 699). Verplicht indien de werkgever verschillende bedrijfszetels heeft voor de aangiften van het tweede en vierde kwartaal van elk jaar (vanaf het tweede kwartaal 2004 tem het tweede kwartaal 2006), behalve voor de werknemerskengetallen en de werkgeverscategorieën hierboven vermeld. Verplicht indien de aangifte het vierde kwartaal 2003 betreft, behalve voor de werknemerskengetallen en de werkgeverscategorieën hierboven vermeld.</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00042</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Dit is het nummer dat een vestigingseenheid identificeert (nummer toegekend door de Kruispuntbank van Ondernemingen). Nummer dat de vestiging identificeert waarin of van waar uit de werknemer tewerkgesteld is. Vanaf de aangiften van het 1/2014, moet de vestigingseenheid uitsluitend op niveau van de tewerkstelling aangegeven worden. Het betreft de vestigingseenheid waar de werknemer zijn activiteit uitoefent of van waaruit hij zijn activiteit uitoefent. Tot en met de aangiften van het 4/2013, mag de vestigingseenheid alleen op niveau van de werknemerslijn aangegeven worden. Als de werknemer prestaties geleverd heeft in verschillende bedrijfszetels, dan moet men alleen de identificatie vermelden van de zetel van zijn laatste prestatie tijdens het kwartaal. Zie bijkomende details in de algemene instructies aan de werkgevers. Vanaf de aangiften van het 1/2015, moet de vestigingseenheid ook op niveau van de bijdrage werknemer-student aangegeven worden. Het betreft de vestigingseenheid van de laatste prestatie van de werknemer-student tijdens het kwartaal.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Il s&apos;agit du numéro identifiant une unité d&apos;établissement (numéro attribué par la Banque-Carrefour des Entreprises). Numéro identifiant l&apos;établissement dans lequel ou à partir duquel le travailleur est occupé. A partir des déclarations du 1/2014, l&apos;unité d&apos;établissement doit être déclarée exclusivement au niveau de l&apos;occupation. Il s&apos;agit de l&apos;unité d&apos;établissement où le travailleur exerce ses prestations ou bien à partir de laquelle celui-ci exerce son activité. Jusqu&apos;aux déclarations du 4/2013, l&apos;unité d&apos;établissement ne peut être déclarée qu&apos;au niveau de la ligne travailleur. Si le travailleur a exercé des prestations dans plusieurs sièges d&apos;exploitation, il faut mentionner uniquement l&apos;identifiant du siège de sa dernière prestation durant le trimestre. Voir détails complémentaires dans les instructions générales aux employeurs. A partir des déclarations du 1/2015, l&apos;unité d&apos;établissement doit également être déclarée au niveau de la cotisation travailleur étudiant. Il s&apos;agit de l&apos;unité d&apos;établissement de la dernière prestation du travailleur étudiant durant le trimestre.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">Getal van 10 cijfers waarvan : de posities 1 tot 8 overeenkomen met een volgnummer, met op de eerste positie een cijfer gelegen tussen 2 en 8; de posities 9 en 10 overeenkomen met een controlegetal. Vanaf de aangiftes van 2014/1 kan het gebruik van een fictief nummer noodzakelijk zijn: - 8999999993 = Buitenlandse werkgever zonder VE in België voor werknemers die niet op Belgisch grondgebied tewerkgesteld worden - 8999999104 = Buitenlandse werkgever zonder VE in België voor werknemers die op Belgisch grondgebied tewerkgesteld worden of werkgever van huispersoneel (werkgeverscategorieën 037, 039 en werknemerskengetallen 035, 439, 043 en 044 voor de werkgeverscategorieën 094 en 193) - Vlaams Gewest - 8999999203 = Buitenlandse werkgever zonder VE in België voor werknemers die op Belgisch grondgebied tewerkgesteld worden of werkgever van huispersoneel (werkgeverscategorieën 037, 039 en werknemerskengetallen 035, 439, 043 en 044 voor de werkgeverscategorieën 094 en 193) - Brussels Hoofdstedelijk Gewest - 8999999302 = Buitenlandse werkgever zonder VE in België voor werknemers die op Belgisch grondgebied tewerkgesteld worden of werkgever van huispersoneel (werkgeverscategorieën 037, 039 en werknemerskengetallen 035, 439, 043 en 044 voor de werkgeverscategorieën 094 en193) - Waals Gewest zonder de gemeenten die behoren tot de bevoegdheid van de Duitstalige gemeenschap - 8999999401 = Buitenlandse werkgever zonder VE in België voor werknemers die op Belgisch grondgebied tewerkgesteld worden of werkgever van huispersoneel (werkgeverscategorieën 037, 039 en werknemerskengetallen 035, 439, 043 en 044 voor de werkgeverscategorieën 094 en193) - Waals Gewest voor de gemeenten die behoren tot de bevoegdheid van de Duitstalige gemeenschap - 8999999005 = Werkgever in afwachting van een nummer van VE - 8999999894 = Niet van toepassing - derde betalenden (werkgeverscategorieën 033, 099, 199, 299 en 699) - Verbrekingsvergoeding of uittredingvergoeding - Statutair met standplaats in het buitenland Voor de aangiften van het 4/2003, getal van 5 cijfers dat overeenkomt met een INS-gemeentecode (zie bijlage 1 - Lijst van de gemeentecodes - NIS code)</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">Nombre de 10 chiffres dont : les positions 1 à 8 correspondent à un numéro d&apos;ordre, avec en première position un chiffre compris entre 2 et 8; les positions 9 et 10 correspondent à un nombre de contrôle. A partir des déclarations du 2014/1 l&apos;usage d&apos;un numéro fictif peut être nécessaire : - 8999999993 = Employeur étranger sans UE en Belgique pour les travailleurs qui ne sont pas occupés sur le territoire belge - 8999999104 = Employeur étranger sans UE en Belgique pour les travailleurs qui sont occupés sur le territoire belge ou employeur de personnel de maison (catégories d&apos;employeurs 037, 039 et codes travailleurs 035, 439, 043 et 044 dans les catégories d&apos;employeurs 094 et 193) - Région flamande - 8999999203 = Employeur étranger sans UE en Belgique pour les travailleurs qui sont occupés sur le territoire belge ou employeur de personnel de maison (catégories d&apos;employeurs 037, 039 et codes travailleurs 035, 439, 043 et 044 dans les catégories d&apos;employeurs 094 et 193) - Région Bruxelles-Capitale - 8999999302 = Employeur étranger sans UE en Belgique pour les travailleurs qui sont occupés sur le territoire belge ou employeur de personnel de maison (catégories d&apos;employeurs 037, 039 et codes travailleurs 035, 439, 043 et 044 dans les catégories d&apos;employeurs 094 et 193) - Région wallonne sans les communes qui relèvent de la compétence de la Communauté germanophone - 8999999401 = Employeur étranger sans UE en Belgique pour les travailleurs qui sont occupés sur le territoire belge ou employeur de personnel de maison (catégories d&apos;employeurs 037, 039 et codes travailleurs 035, 439, 043 et 044 dans les catégories d&apos;employeurs 094 et 193) - Région wallonne en ce qui concerne les communes qui relèvent de la compétence de la Communauté germanophone - 8999999005 = Employeur en attente d&apos;un numéro d&apos;UE - 8999999894 = Pas d&apos;application - tiers payants (catégories d&apos;employeurs 033, 099, 199, 299 et 699) - Indemnité de rupture - ou indemnité de sortie - Statutaires avec un lieu d&apos;affectation à l&apos;étranger Pour les déclarations du 4/2003, nombre de 5 chiffres correspondant à un code commune INS (voir annexe 1 - Liste des codes communes - code INS)</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="nl">IDENTIFICATIENUMMER VAN DE LOKALE EENHEID</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Local Unit ID</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">NUMÉRO D&apos;IDENTIFICATION DE L&apos;UNITÉ LOCALE</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ManagementCostNbrMonths -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ManagementCostNbrMonths">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#OccupationDeduction"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerDeduction"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</length>
        <presence xml:lang="fr">Obligatoire si le Secrétariat Social revendique l&apos;intervention de l&apos;ONSS dans ses frais d&apos;administration pour cet employeur.</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verplicht indien het Sociaal Secretariaat de tussenkomst van de RSZ vraagt in zijn administratiekosten voor deze werkgever.</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00091</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Aantal maanden in het verwerkte kwartaal waarvoor de RSZ tijdelijk instaat voor de administratiekosten van de werkgever die aangesloten is bij een Erkend Sociaal Secretariaat.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Nombre de mois faisant l&apos;objet, au cours du trimestre traité, de la prise en charge temporaire, par l&apos;ONSS, des frais d&apos;administration encourus par l&apos;employeur affilié à un Secrétariat Social Agréé.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">[1;3]</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">[1;3]</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="nl">AANTAL MAANDEN ADMINISTRATIEKOSTEN ESS</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Management Cost Nbr Months</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">NOMBRE DE MOIS FRAIS DE GESTION SSA</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#MeanWorkingHours -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#MeanWorkingHours">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Occupation"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">4</length>
        <presence xml:lang="fr">Obligatoire si le travailleur concerné travaille à temps partiel ou, indépendamment du fait que le travailleur est occupé à temps plein ou à temps partiel, s&apos;il s&apos;agit d&apos;un travailleur saisonnier, intérimaire, temporaire, d&apos;un travailleur à domicile, d&apos;un travailleur en interruption de carrière, d&apos;un travailleur ayant repris le travail à temps partiel suite à l&apos;avis du médecin conseil, d&apos;un travailleur en prépension à mi-temps ou d&apos;un travailleur avec des prestations réduites, jusqu&apos;au 2/2005 inclus. A partir du 3/2005 : obligatoire si la déclaration ne concerne pas un tiers payant (déclarations pour des catégories de l&apos;employeur différentes de 033, 099, 199, 299 et 699).</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verplicht indien de betreffende werknemer deeltijds werkt of, los van het feit dat de werknemer voltijds of deeltijds tewerkgesteld is, als het gaat om een seizoenarbeider, een uitzendkracht, een tijdelijke kracht, een thuiswerker, een werknemer in loopbaanonderbreking, een werknemer die het werk deeltijds hervat heeft op aanraden van de adviserende arts, een werknemer met halftijds brugpensioen of een werknemer met gelimiteerde prestaties, tot en met 2/2005. Vanaf 3/2005 : verplicht indien de aangifte geen betrekking heeft op een derde betalende (aangiften voor werkgeverscategorieën verschillend van 033, 099, 199, 299 en 699).</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00048</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Gemiddeld aantal uren per week (uitgedrukt in honderdsten van uren) tijdens dewelke de werknemer geacht wordt arbeid uit te voeren overeenkomstig zijn arbeidsovereenkomst, een eventuele schorsing van de overeenkomst buiten beschouwing gelaten. Het gemiddeld aantal uren per week van de werknemer gedeeld door het gemiddeld aantal uren per week van de maatpersoon bepaalt de prestatiebreuk van de werknemer. Onder maatpersoon verstaan we de persoon die voltijds tewerkgesteld is in dezelfde onderneming, of, bij gebrek hieraan, in dezelfde activiteitstak, in een functie analoog aan die van de werknemer.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Nombre moyen d&apos;heures par semaine (exprimé en centièmes d&apos;heures) pendant lesquelles le travailleur est censé effectuer un travail conformément à son contrat de travail, abstraction faite d&apos;éventuelles suspensions du contrat. Le nombre moyen d&apos;heures par semaine du travailleur divisé par le nombre moyen d&apos;heures par semaine de la personne de référence définit la fraction d&apos;occupation du travailleur. Par personne de référence, on entend la personne occupée à temps plein dans la même entreprise ou, à défaut, dans la même branche d&apos;activités, dans une fonction analogue.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">[1;4800] pour tous les travailleurs, sauf exceptions reprises ci-après. 0 si le travailleur est en interruption complète de la carrière professionnelle ou s&apos;il s&apos;agit d&apos;un travailleur statutaire occupé dans le cadre d&apos;une mesure de réorganisation du temps de travail pour laquelle il n&apos;effectue aucune prestation (mesure de réorganisation = 513, 516, 517, 542, 543, 545, 546 ou 599). [0;4800] pour un travailleur qui au cours de la période concernée par la déclaration n&apos;a dû fournir aucune prestation (Justification des jours = 7) ou s&apos;il s&apos;agit d&apos;un travailleur statutaire occupé dans le cadre d&apos;une mesure de réorganisation du temps de travail pour laquelle il peut effectuer des prestations (mesure de réorganisation = 501, 502, 503, 504, 505, 506, 507, 508, 509, 510, 511, 512, 531, 541 ou 544). [0;5000] pour un travailleur à domicile - accueillant d&apos;enfants - Communauté flamande (statut du travailleur = D1). [0;6000] pour un travailleur à domicile - accueillant d&apos;enfants - Communauté française (statut du travailleur = D2). 3800 pour un membre d&apos;un parlement ou d&apos;un gouvernement fédéral / régional ou un mandataire local qui effectue des prestations. Si le nombre de jours par semaine du régime de travail est égal à zéro alors le nombre moyen d&apos;heures par semaine du travailleur doit être à zéro et inversement. Attention : Les heures sont exprimées en centièmes d&apos;heures. Exemples : . 38 heures 20 min. est exprimé sous la forme : 3833 . 38 heures est exprimé sous la forme : 3800</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">[1;4800] voor alle werknemers, met uitzondering van de hierna vermelde. 0 indien de werknemer in volledige loopbaanonderbreking is of als het gaat om een statutaire werknemer tewerkgesteld in het kader van een maatregel tot reorganisatie van de arbeidstijd waarvoor hij geen enkele prestatie verricht (maatregel tot reorganisatie = 513, 516, 517, 542, 543, 545, 546 of 599). [0;4800] voor een werknemer die in de loop van de periode waarop de aangifte betrekking heeft, geen enkele prestatie heeft moeten leveren (verantwoording van de dagen = 7) of als het gaat om een statutaire werknemer tewerkgesteld in het kader van een maatregel tot reorganisatie van de arbeidstijd waarvoor hij prestaties mag verrichten (maatregel tot reorganisatie = 501, 502, 503, 504, 505, 506, 507, 508, 509, 510, 511, 512, 531, 541 of 544). [0;5000] voor een thuiswerker - onthaalouder - Vlaamse Gemeenschap (werknemersstatuut = D1). [0;6000] voor een thuiswerker - onthaalouder - Franse Gemeenschap (werknemersstatuut = D2). 3800 voor een federaal / regionaal parlements- of regeringslid of een lokale mandataris die prestaties levert. Indien het aantal dagen per week van de arbeidsregeling gelijk is aan nul, moet het gemiddeld aantal uren per week van de werknemer gelijk zijn aan nul, en omgekeerd. Aandacht : De uren worden uitgedrukt in honderdsten van uren. Voorbeelden : . 38 uren 20 min. wordt uitgedrukt onder de vorm : 3833 . 38 uren wordt uitgedrukt onder de vorm : 3800</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="nl">GEMIDDELD AANTAL UREN PER WEEK VAN DE WERKNEMER</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Mean Working Hours</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">NOMBRE MOYEN D&apos;HEURES PAR SEMAINE DU TRAVAILLEUR</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#MobilityBudget -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#MobilityBudget">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#OccupationInformations"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">11</length>
        <presence xml:lang="fr">Obligatoire si le travailleur opte pour le budget mobilité et la partie non utilisée du solde du budget est versée au travailleur.</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verplicht indien de werknemer opteert voor het mobiliteitsbudget en het niet gebruikte deel van het saldo in geld aan de werknemer wordt uitbetaald.</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>01216</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Budget total qui est attribué au travailleur sur le plan de la mobilité, et qu&apos;il peut consacrer à un ou plusieurs piliers prévus par la législation : un véhicule de société respectueux de l&apos;environnement, modes de transports alternatifs et durables et le paiement du solde du budget.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Totale budget dat aan werknemer wordt toegekend op het vlak van mobiliteit en dat hij kan besteden aan één of meerdere pijlers voorzien door de wetgeving : een milieuvriendelijke bedrijfswagen, alternatieve en duurzame vervoersmodi en de uitbetaling van het saldo.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">Nombre entier positif et élément de [1; 99999999999]. Le montant est exprimé en eurocents.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">Positief geheel getal en element van [1; 99999999999]. Het bedrag wordt uitgedrukt in eurocenten.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="fr">BUDGET MOBILITÉ</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">MOBILITEITSBUDGET</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Mobility Budget</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#MonthlyAdditionalScaleSalary -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#MonthlyAdditionalScaleSalary">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#SecondPillarInformation"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">11</length>
        <presence xml:lang="fr">Obligatoire si le travailleur a droit à un supplément de traitement et/ou à une bonification pour le premier mois d&apos;occupation au cours de l&apos;année calendrier concernée.</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verplicht indien de werknemer recht heeft op een weddesupplement en/of bonificatie gedurende de eerste maand van tewerkstelling binnen het kalenderjaar.</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>01221</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Som van de weddesupplementen, bonificaties en premie voor competentieontwikkeling van de eerste maand van tewerkstelling binnen het kalenderjaar die in aanmerking moeten genomen worden voor de berekening van de premie tweede pensioenpijler.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Somme des suppléments de traitements, des bonifications et primes de développement des compétences relatifs au premier mois d&apos;occupation au cours d&apos;une année calendrier et qui doivent être pris en compte pour le calcul de la prime du deuxième pilier de pension.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">Nombre entier positif et élément de [1; 99999999999]. Le montant est exprimé en eurocents.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">Positief geheel getal en element van [1; 99999999999]. Het bedrag wordt uitgedrukt in eurocenten.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="nl">MAANDELIJKS WEDDESUPPLEMENT EN BONIFICATIE</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Monthly Additional Scale Salary</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">SUPPLÉMENT DE TRAITEMENT ET BONIFICATION MENSUELS</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#MonthlyHomeIndemnity -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#MonthlyHomeIndemnity">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#SecondPillarInformation"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">11</length>
        <presence xml:lang="fr">Obligatoire si le travailleur a droit à une allocation de foyer et résidence pour le premier mois d&apos;occupation au cours de l&apos;année calendrier concernée.</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verplicht indien de werknemer recht heeft op een hard- en standplaatstoelage gedurende de eerste maand van tewerkstelling binnen het kalenderjaar.</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>01222</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Allocation de foyer et de résidence relative au premier mois d&apos;occupation au cours de l&apos;année calendrier.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Haard- en standplaatsvergoeding van de eerste maand van tewerkstelling binnen het kalenderjaar.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">Nombre entier positif et élément de [1; 99999999999]. Le montant est exprimé en eurocents.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">Positief geheel getal en element van [1; 99999999999]. Het bedrag wordt uitgedrukt in eurocenten.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="fr">ALLOCATION DE FOYER ET RÉSIDENCE MENSUELLE</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">MAANDELIJKSE HAARD- EN STANDPLAATSVERGOEDING</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Monthly Home Indemnity</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#MonthlyScaleSalary -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#MonthlyScaleSalary">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#SecondPillarInformation"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">11</length>
        <presence xml:lang="fr">Indispensable</presence>
        <presence xml:lang="nl">Onmisbaar</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>01220</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Geïndexeerde baremieke maandwedde van de eerste maand van tewerkstelling binnen het kalenderjaar.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Salaire mensuel barémique indexé du premier mois de l&apos;occupation au cours de l&apos;année calendrier concernée.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">Nombre entier positif et élément de [1; 99999999999]. Le montant est exprimé en eurocents.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">Positief geheel getal en element van [1; 99999999999]. Het bedrag wordt uitgedrukt in eurocenten.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="nl">MAANDWEDDE</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Monthly Scale Salary</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">TRAITEMENT MENSUEL</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#NOSSLPASocialMaribel -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#NOSSLPASocialMaribel">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#OccupationInformations"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</length>
        <presence xml:lang="fr">Obligatoire si l&apos;engagement s&apos;effectue dans le secteur public dans le cadre du maribel social ou si le jeune est engagé dans le secteur non marchand en exécution du pacte de solidarité entre les générations</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verplicht indien de aanwerving gebeurt in de openbare sector in het kader van de sociale maribel of indien de jongereaangeworven is in de social profitsector in uitvoering van het generatiepact</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00794</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Code die aanduidt of de werknemer aangeworven werd in het kader van een tewerkstellingsmaatregel voor de non-profitsector (sociale maribel en social profitsector).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Code qui détermine si le travailleur est engagé dans le cadre d&apos;une mesure pour l&apos;emploi pour le secteur non marchand (maribel social et secteur non marchand).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">1 = travailleur, déclaré auprès d&apos;une administration provinciale ou locale, et engagé comme assistant en logistique dans le cadre du Maribel social (hôpitaux et maisons de soins psychiatriques) 2 = travailleur, déclaré auprès d&apos;une administration provinciale ou locale, et engagé dans le cadre du Maribel social (pas assistant en logistique) 3 = travailleur, déclaré auprès d&apos;une administration provinciale ou locale, qui suit une formation dans le cadre d&apos;un projet de formation en soins infirmiers 4 = travailleur, déclaré auprès d&apos;une administration provinciale ou locale, qui suit une formation dans le cadre d&apos;un projet de formation en soins infirmiers et qui est engagé comme assistant en logistique dans le cadre du Maribel Social (hôpitaux et maisons de soins psychiatriques) 5 = travailleur, déclaré auprès d&apos;une administration provinciale ou locale, qui suit une formation dans le cadre d&apos;un projet de formation en soins infirmiers et qui est engagé dans le cadre du Maribel Social (pas assistant en logistique) 6 = travailleur contractuel, déclaré auprès d&apos;une administration provinciale ou locale, et engagé en remplacement d&apos;un travailleur qui suit une formation dans le cadre d&apos;un projet de formation en soins infirmiers 7= travailleur, déclaré auprès d&apos;un employeur autre qu&apos;une administration provinciale ou locale, et engagé dans le cadre du Maribel social 8 = jeune moins qualifié, engagé dans le secteur non marchand en exécution du pacte de solidarité entre les générations (à partir du trimestre 2007/1) 9 = travailleur, déclaré auprès d&apos;une administration provinciale ou locale, et engagé dans le cadre du Maribel Fiscal 10 = travailleur, déclaré auprès d&apos;une administration provinciale ou locale, et engagé dans le cadre de l&apos;accord sectoriel relatif aux secteurs fédéraux de la santé (pas de remplacement d&apos;un travailleur qui bénéficie de l&apos;octroi de congés supplémentaires à partir de 52 ans) 11 = travailleur, déclaré auprès d&apos;une administration provinciale ou locale, et engagé en remplacement d&apos;un travailleur qui bénéficie de l&apos;octroi de congés supplémentaires à partir de 52 ans – accord sectoriel relatif aux secteurs fédéraux de la santéLa valeur 7 est autorisée à partir de 20052. La valeur 8 est autorisée à partir de 20071. Les valeurs 1 à 6 et 9 à 11 sont autorisées à partir de 20221.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">1 = werknemer, aangegeven bij een provinciaal of plaatselijk bestuur, en aangeworven als logistiek assistent in het kader van de sociale maribel (ziekenhuizen en psychiatrische verzorgingstehuizen) 2 = werknemer, aangegeven bij een provinciaal of plaatselijk bestuur, en aangeworven in het kader van de sociale maribel (geen logistiek assistent) 3 = werknemer, aangegeven bij een provinciaal of plaatselijk bestuur, die een opleiding volgt in het kader van een opleidingsproject tot verpleegkundigen 4 = werknemer, aangegeven bij een provinciaal of plaatselijk bestuur, die een opleiding volgt in het kader van een opleidingsproject tot verpleegkundigen en die aangeworven is als logistiek assistent in het kader van de sociale maribel (ziekenhuizen en psychiatrische verzorgingstehuizen) 5 = werknemer, aangegeven bij een provinciaal of plaatselijk bestuur, die een opleiding volgt in het kader van een opleidingsproject tot verpleegkundigen en die aangeworven is in het kader van de sociale maribel (geen logistiek assistent) 6 = contractuele werknemer, aangegeven bij een provinciaal of plaatselijk bestuur, en aangeworven ter vervanging van een werknemer die een opleiding volgt in het kader van een opleidingsproject tot verpleegkundigen 7 = werknemer, aangegeven bij een werkgever andere dan een provinciaal of plaatselijk bestuur, en aangeworven in het kader van de sociale maribel 8 = laaggeschoolde jongere, tewerkgesteld in de social profitsector in uitvoering van het generatiepact (toegelaten vanaf 2007/1) 9 = werknemer, aangegeven bij een provinciaal of plaatselijk bestuur, en aangeworven in het kader van de Fiscale Maribel 10 = werknemer, aangegeven bij een provinciaal of plaatselijk bestuur, en aangeworven in het kader van het sectoraal akkoord betreffende de federale gezondheidssectoren (geen vervanging van werknemer die geniet van de toekenning van bijkomend verlof vanaf 52 jaar) 11 = werknemer, aangegeven bij een provinciaal of plaatselijk bestuur, en aangeworven ter vervanging van werknemer die geniet van de toekenning van bijkomend verlof vanaf 52 jaar – sectoraal akkoord betreffende de federale gezondheidssectorenDe waarde 7 is toegelaten vanaf 20052. De waarde 8 is toegelaten vanaf 20071. De waarden 1 tem 6 en 9 tem 11 zijn toegelaten vanaf 20221.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="nl">MAATREGELEN NON-PROFIT</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">MESURES POUR LE NON MARCHAND</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">N OS SL PA Social Maribel</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#NOSSQuarterEndingDate -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#NOSSQuarterEndingDate">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerRecord"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">10</length>
        <presence xml:lang="fr">Indispensable</presence>
        <presence xml:lang="nl">Onmisbaar</presence>
        <type xml:lang="nl">Alfanumeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Alphanumérique</type>
        <terms:identifier>00039</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Date de fin du trimestre sur lequel porte la déclaration du contrat travailleur. Cette date peut coïncider avec le dernier jour (31/03, 30/06, 30/09, 31/12) d&apos;un trimestre civil (cas normal pour les employés). Cependant, pour les travailleurs dont la rémunération ne coïncide pas avec le mois civil, il y a lieu d&apos;entendre par date de fin, le dernier jour couvert par la dernière paie du trimestre civil. Toutefois, lorsque ce dernier jour est immédiatement suivi d&apos;un ou de plusieurs jours habituels de repos, le jour de repos qui n&apos;est pas un dimanche est INCLUS dans le trimestre et devient alors la date de fin, sauf pour le quatrième trimestre de l&apos;année. En effet la date de fin du quatrième trimestre de l&apos;année doit toujours coïncider avec le 31 décembre. Pour les déclarations des étudiants, des prépensionnés, du personnel statutaire licencié, des travailleurs pour lesquels des cotisations spéciales indemnités complémentaires sont dues et des membres d&apos;un parlement ou d&apos;un gouvernement fédéral / régional ainsi que pour celles de Fedris (catégories 027 et 028) et des tiers payants (catégories 099, 199, 299, 699), elle doit être égale au dernier jour du trimestre civil.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Einddatum van het kwartaal waarop de aangifte van het werknemerscontract betrekking heeft. Deze datum kan samenvallen met de laatste dag (31/03, 30/06, 30/09, 31/12) van een burgerlijk kwartaal (normaal voor de bedienden). Voor werknemers waarbij het tijdstip van loonuitkering niet samenvalt met de burgerlijke maand dient men onder einddatum te verstaan de laatste dag die gedekt is door de laatste loonuitkering van het burgerlijk kwartaal. Als deze laatste dag echter onmiddellijk gevolgd wordt door één of meer gewone rustdagen, dan wordt de rustdag, indien het geen zondag is, in het kwartaal OPGENOMEN en wordt het de einddatum, behalve voor het vierde kwartaal van het jaar. De einddatum van het vierde kwartaal van het jaar moet immers altijd samenvallen met 31 december. Voor de aangiften van de studenten, de bruggepensioneerden, het ontslagen statutair personeel, de werknemers waarvoor bijzondere bijdragen aanvullende vergoedingen verschuldigd zijn en de federale / regionale parlements- of regeringsleden en voor die van Fedris (categorieën 027 en 028) en de derde betalers (categorieën 099, 199, 299, 699) moet deze datum gelijk zijn aan de laatste dag van het burgerlijk kwartaal.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">AAAA est égal à l&apos;année de la déclaration.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">JJJJ is het jaar van de aangifte.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="fr">DATE DE FIN DU TRIMESTRE POUR LA SÉCURITÉ SOCIALE</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">DATUM WAAROP HET SOCIALEZEKERHEIDSKWARTAAL EINDIGT</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">N OS SQuarter Ending Date</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#NOSSQuarterStartingDate -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#NOSSQuarterStartingDate">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerRecord"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">10</length>
        <presence xml:lang="fr">Indispensable</presence>
        <presence xml:lang="nl">Onmisbaar</presence>
        <type xml:lang="nl">Alfanumeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Alphanumérique</type>
        <terms:identifier>00038</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Begindatum van het kwartaal waarop de aangifte van het werknemerscontract betrekking heeft. Deze datum kan samenvallen met de eerste dag (01/01, 01/04, 01/07, 01/10) van een burgerlijk kwartaal (normaal voor de bedienden). Voor werknemers waarbij het tijdstip van loonuitkering niet samenvalt met de burgerlijke maand dient men onder begindatum te verstaan de eerste dag die gedekt is door de eerste loonuitkering van het burgerlijk kwartaal. De begindatum van het eerste kwartaal van het jaar moet altijd samenvallen met 1 januari. Voor de aangiften van de studenten, de bruggepensioneerden, het ontslagen statutair personeel, de werknemers waarvoor bijzondere bijdragen aanvullende vergoedingen verschuldigd zijn en de federale / regionale parlements- of regeringsleden en voor die van Fedris (categorieën 027 en 028) en de derde betalers (categorieën 099, 199, 299, 699) moet deze datum gelijk zijn aan de eerste dag van het burgerlijk kwartaal.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Date de début du trimestre sur lequel porte la déclaration du contrat travailleur. Cette date peut coïncider avec le premier jour (01/01, 01/04, 01/07, 01/10) d&apos;un trimestre civil (cas normal pour les employés). Cependant, pour les travailleurs dont la rémunération ne coïncide pas avec le mois civil, il y a lieu d&apos;entendre par date de début, le premier jour couvert par la première paie du trimestre civil. La date de début du premier trimestre de l&apos;année doit toujours coïncider avec le premier janvier. Pour les déclarations des étudiants, des prépensionnés, du personnel statutaire licencié, des travailleurs pour lesquels des cotisations spéciales indemnités complémentaires sont dues et des membres d&apos;un parlement ou d&apos;un gouvernement fédéral / régional ainsi que pour celles de Fedris (catégories 027 et 028) et des tiers payants (catégories 099, 199, 299, 699), elle doit être égale au premier jour du trimestre civil.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">AAAA est égal à l&apos;année de la déclaration.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">JJJJ is het jaar van de aangifte.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="fr">DATE DE DÉBUT DU TRIMESTRE POUR LA SÉCURITÉ SOCIALE</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">DATUM WAAROP HET SOCIALEZEKERHEIDSKWARTAAL BEGINT</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">N OS SQuarter Starting Date</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#NOSSRegistrationNbr -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#NOSSRegistrationNbr">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#EmployerDeclaration"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">9</length>
        <presence xml:lang="fr">Indispensable</presence>
        <presence xml:lang="nl">Onmisbaar</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00011</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Chaque employeur, qu&apos;il soit une personne physique, un groupement de personnes physiques ou une personne morale, qui occupe du personnel soumis à la loi du 27 juin 1969, doit être inscrit à l&apos;ONSS. Il s&apos;agit d&apos;un numéro ONSS définitif.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Iedere werkgever, of het nu een natuurlijke persoon, een groepering van natuurlijke personen of een rechtspersoon betreft, die personeel in dienst heeft dat onderworpen is aan de wet van 27 juni 1969, moet ingeschreven zijn bij de RSZ. Het gaat om een definitief RSZ-nummer.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">Geheel getal en element van [100006;199999934] voor de definitieve nummers. Als het uniek ondernemingsnummer gekend is (zone 00014 verschillend van nul), kan het RSZ-nummer op de waarde nul gezet worden.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">Nombre entier et élément de [100006;199999934] pour les numéros définitifs. Si le numéro unique d&apos;entreprise est connu (zone 00014 différent de zéro), le numéro ONSS peut être mis à la valeur zéro.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">N OS SRegistration Nbr</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">NUMÉRO ONSS</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">RSZ-NUMMER</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Nationality -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Nationality">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#NaturalPerson"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">5</length>
        <presence xml:lang="fr">Interdit</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verboden</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00119</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Code die de nationaliteit van de werknemer aanduidt.Dit gegeven mag niet meer gebruikt worden.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Code indiquant la nationalité du travailleur.Cette donnée ne peut plus être utilisée.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">Voir Annexe 5 - Liste des codes pays.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">Zie Bijlage 5 - Lijst met landcodes.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="nl">NATIONALITEIT VAN DE WERKNEMER</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">NATIONALITÉ DU TRAVAILLEUR</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Nationality</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#NaturalPersonSequenceNbr -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#NaturalPersonSequenceNbr">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#NaturalPerson"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">7</length>
        <presence xml:lang="fr">Indispensable</presence>
        <presence xml:lang="nl">Onmisbaar</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00023</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Numéro de suite des personnes physiques au sein d&apos;une déclaration. Ce numéro doit être unique au sein d&apos;une déclaration.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Volgnummer van de natuurlijke personen binnen een aangifte. Dit nummer moet uniek zijn binnen een aangifte.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">Nombre entier positif et élément de [1;9999999].</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">Positief geheel getal en element van [1;9999999].</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="fr">NUMÉRO DE SUITE PERSONNE PHYSIQUE</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Natural Person Sequence Nbr</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">VOLGNUMMER NATUURLIJKE PERSOON</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#NaturalPersonUserReference -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#NaturalPersonUserReference">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#NaturalPerson"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">200</length>
        <presence xml:lang="nl">Facultatief</presence>
        <presence xml:lang="fr">Facultative</presence>
        <type xml:lang="nl">Alfanumeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Alphanumérique</type>
        <terms:identifier>00615</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Referentie. Referentie van de natuurlijke persoon gebruikt door de werkgever of een erkend sociaal secretariaat.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Référence. Référence de la personne physique utilisée par l&apos;employeur ou un secrétariat social agréé.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">Dans ce message, la longueur autorisée pour cette zone est de 20 positions.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">In dit bericht is de toegelaten lengte voor deze zone 20 tekens.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Natural Person User Reference</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">REFERENTIE GEBRUIKER - NATUURLIJKE PERSOON</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">RÉFÉRENCE UTILISATEUR - PERSONNE PHYSIQUE</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#NbrHoursOrServices -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#NbrHoursOrServices">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#AdditionalScaleSalary"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">7</length>
        <presence xml:lang="fr">Obligatoire si la référence du supplément de traitement le requiert.</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verplicht indien de referentie van de weddebijslag het vereist.</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00982</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Pour un supplément payé à l&apos;heure ou à la prestation, le nombre indiqué dans cette zone correspond au nombre d&apos;heures ou au nombre de prestations effectuées pendant la période considérée.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Voor een per uur of per prestatie betaald supplement komt het aantal opgegeven in deze zone overeen met het aantal uren of het aantal prestaties geleverd tijdens de in aanmerking genomen periode.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">Geheel getal en element van [1;9999999]. De uren worden uitgedrukt in honderdsten van uren. Het aantal prestaties of eenheden wordt uitgedrukt in honderdsten. Voorbeelden: . 38 uren 20 min. wordt uitgedrukt in de vorm: 3833 . 38 uren wordt uitgedrukt in de vorm: 3800 . 1 prestatie/eenheid wordt uitgedrukt in de vorm : 100</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">Nombre entier et élément de [1;9999999]. Les heures sont exprimées en centièmes d&apos;heures. Le nombre de prestations ou d&apos;unités est exprimé en centièmes. Exemples: . 38 heures 20 min. est exprimé sous la forme : 3833 . 38 heures est exprimé sous la forme : 3800 . 1 prestation/unité est exprimé sous la forme : 100</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="nl">AANTAL UREN OF PRESTATIES</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">NOMBRE D&apos;HEURES OU DE PRESTATIONS</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Nbr Hours Or Services</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#NbrMonthsDecimals -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#NbrMonthsDecimals">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ComplIndemnityContribution"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</length>
        <presence xml:lang="fr">Obligatoire si en cas de capitalisation partielle le nombre de mois est égal à 0.</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verplicht indien bij gedeeltelijke kapitalisatie het aantal maanden gelijk is aan 0.</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00957</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Ces décimales permettent un calcul plus précis du nombre de mois couverts par les cotisations en cas de capitalisation partielle. En effet, dans le cas de capitalisation partielle, le nombre de mois est théorique et n&apos;est pas toujours un nombre entier. Par exemple, on pourrait arriver à un résultat de 6.80 mois. Dans ce cas, le nombre de mois reprend 6 et les décimales pour le nombre de mois reprennent 80.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Deze decimalen maken een preciezere berekening mogelijk van het aantal maanden dat gedekt is door de bijdragen in geval van gedeeltelijke kapitalisatie. In geval van gedeeltelijke kapitalisatie is het aantal maanden namelijk theoretisch en is dit niet altijd een geheel getal. Men zou bijvoorbeeld een resultaat van 6.80 maanden kunnen bekomen. In dit geval staat bij het aantal maanden 6 en bij de decimalen voor het aantal maanden 80.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">[0, 99]</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">[0, 99]</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="nl">DECIMALEN VOOR HET AANTAL MAANDEN</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">DÉCIMALES POUR LE NOMBRE DE MOIS</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Nbr Months Decimals</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#NetOwedAmount -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#NetOwedAmount">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#EmployerDeclaration"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">15</length>
        <presence xml:lang="fr">Indispensable</presence>
        <presence xml:lang="nl">Onmisbaar</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00015</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Montant net à payer par l&apos;employeur à l&apos;ONSS.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Netto te betalen bedrag, door de werkgever verschuldigd aan de RSZ.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">[0;999999999999999].</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">[0;999999999999999].</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="fr">MONTANT NET À PAYER</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">NETTO TE BETALEN BEDRAG</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Net Owed Amount</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#NewMaribelEmploymentDate -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#NewMaribelEmploymentDate">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#OccupationInformations"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">10</length>
        <presence xml:lang="fr">Obligatoire si la déclaration concerne un membre du personnel qui occupe un poste octroyé à partir de 2020 par le Fonds Maribel Social pour le secteur public. Interdit si la déclaration concerne un trimestre antérieur au 1/2021.</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verplicht indien de aangifte betrekking heeft op een personeelslid dat een post invult, die vanaf 2020 door het Fonds Sociale Maribel voor de overheidssector toegekend werd. Verboden indien de aangifte betrekking heeft op een kwartaal vóór 1/2021.</presence>
        <type xml:lang="nl">Alfanumeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Alphanumérique</type>
        <terms:identifier>01148</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Date à laquelle un nouveau poste Maribel social est attribué à l&apos;employeur.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Datum waarop een nieuwe post Sociale Maribel aan de werkgever toegekend is.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">Voor de aangiften vanaf 1/2021 : 2020-01-01; laatste dag van het kwartaal van de aangifte De datum mag gelijk zijn aan 1 januari van het jaar waarop de nieuwe posten Sociale Maribel aan de werkgever werden toegekend. Voor de aangiften vóór 1/2021 : 2016-04-01; laatste dag van het kwartaal van de aangifte</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">À partir des déclarations du 1/2021 : 2020-01-01; dernier jour du trimestre de la déclaration La date renseignée peut être mise au 1er janvier de l&apos;année à laquelle les nouveaux postes Maribel social ont été attribués à l&apos;employeur. Pour les déclarations antérieures au 1/2021 : 2016-04-01; dernier jour du trimestre de la déclaration</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="fr">DATE D&apos;ATTRIBUTION DU NOUVEAU POSTE MARIBEL SOCIAL</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">DATUM TOEKENNING NIEUWE POST SOCIALE MARIBEL</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">New Maribel Employment Date</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#NoticeDate -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#NoticeDate">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ComplementaryIndemnity"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">10</length>
        <presence xml:lang="fr">Obligatoire si la déclaration concerne un RCC qui n&apos;est pas à mi-temps ou un RCIC - chômage à partir de 2010/2, pour autant que la date de premier octroi de l&apos;indemnité complémentaire soit postérieure ou égale au 01/04/2010 ou si le code travailleur = 274, 276, 277, 278, 283, 284.</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verplicht indien de aangifte betrekking heeft op een niet-halftijds SWT of een SWAV - werkloosheid vanaf 2010/2, voor zover de datum van de eerste toekenning van de aanvullende vergoeding groter is dan of gelijk aan 01/04/2010 of indien het werknemerskengetal = 274, 276, 277, 278, 283, 284.</presence>
        <type xml:lang="nl">Alfanumeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Alphanumérique</type>
        <terms:identifier>00951</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Date à laquelle un préavis a été notifié au travailleur en RCC ou en RCIC - chômage ou date de rupture de son contrat moyennant le paiement d&apos;une indemnité de rupture ou date à laquelle le contrat de travail a pris fin si ce n&apos;est pas suite à un licenciement.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Datum waarop een opzegging werd betekend aan de werknemer in SWT of SWAV - werkloosheid of datum waarop zijn contract verbroken werd tegen betaling van een verbrekingsvergoeding of datum waarop de arbeidsovereenkomst werd beëindigd indien de beëindiging niet het gevolg is van ontslag.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">De datum moet groter zijn dan 01/01/1990 en kleiner dan de datum van de eerste toekenning van de vergoeding.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">La date doit être supérieure au 01/01/1990 et inférieure à la date de premier octroi de l&apos;indemnité.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="fr">DATE DE NOTIFICATION DU PRÉAVIS</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">DATUM VAN BETEKENING VAN DE OPZEGGING</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Notice Date</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ObligationControlInformation -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ObligationControlInformation">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#OccupationInformations"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3</length>
        <presence xml:lang="fr">Obligatoire si le travailleur est un ancien stagiaire d&apos;intégration engagé immédiatement après le stage par le même employeur et s&apos;il s&apos;agit du trimestre d&apos;engagement ou un des trois trimestres suivant l&apos;engagement.</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verplicht indien de werknemer een gewezen stagiair in een werkplekleerplaats is die onmiddellijk na de stage door dezelfde werkgever wordt aangeworven en dit tijdens het kwartaal van aanwerving of een van de drie kwartalen die daarop volgen.</presence>
        <type xml:lang="fr">Alphanumérique</type>
        <terms:identifier>01063</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Informatie die toelaat een werknemer mee te tellen in de berekening van een verplichting van een werkgever.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Information permettant de prendre en compte un travailleur dans le calcul d&apos;une obligation d&apos;un employeur.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">FWT (Former Work Placement Trainee) = Ancien stagiaire d&apos;intégration en entreprise entrant en considération pour le calcul de la mise à disposition de 1% de places de stage et qui est engagé immédiatement après le stage par le même employeur dans les liens d&apos;un contrat de travail.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">FWT (Former Work Placement Trainee) = Gewezen stagiair in een werkplekleerplaats die in aanmerking komt voor de berekening van de 1% ter beschikking te stellen werkplekleerplaatsen en die onmiddellijk na de stage door dezelfde werkgever wordt aangeworven met een arbeidsovereenkomst.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="nl">CONTROLEGEGEVEN - VERPLICHTING</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">DONNÉE DE CONTRÔLE - OBLIGATION</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Obligation Control Information</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#OccupationEndingDate -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#OccupationEndingDate">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Occupation"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">10</length>
        <presence xml:lang="fr">Obligatoire si la déclaration ne concerne pas un tiers payant (déclaration pour des catégories de l&apos;employeur différente de 099, 199, 299, 699, 898 et 405) pour les cas suivants : - L&apos;occupation se termine dans le courant du trimestre de la déclaration. - Il s&apos;agit d&apos;une occupation correspondant à une période couverte par une indemnité de rupture. - Il s&apos;agit d&apos;une occupation pour un travailleur occasionnel ou d&apos;une occupation pour un travailleur Flexi-Job ou d&apos;une occupation pour un statutaire qui a été licencié ou d&apos;une occupation pour un volontaire de la Sécurité Civile ou un ambulancier volontaire (statut du travailleur = VA). - La ligne &quot;Données de l&apos;occupation relatives au secteur public&quot; est présente et la zone &quot;Motif de fin de la relation statutaire&quot; de cette ligne est remplie. Ceci ne concerne que les statutaires. Obligatoire si la déclaration concerne un tiers payant et il s&apos;agit d&apos;une occupation correspondant à une période couverte par une indemnité de rupture.</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verplicht indien de aangifte geen betrekking heeft op een derde betalende (aangiften voor werkgeverscategorieën verschillend van 099, 199, 299, 699, 898 en 405) voor de volgende gevallen: - De tewerkstelling eindigt in de loop van het kwartaal van de aangifte - Het gaat om een tewerkstelling die overeenstemt met een periode gedekt door een verbrekingsvergoeding. - Het gaat om een tewerkstelling van een gelegenheidswerknemer of een tewerkstelling van een Flexi-Job-werknemer of een tewerkstelling van een statutaire werknemer die ontslagen werd of een tewerkstelling van een vrijwilliger van de Civiele Bescherming of een vrijwillige ambulancier (werknemersstatuut = VA). - De lijn &quot;Gegevens van de tewerkstelling met betrekking tot de overheidssector&quot; aanwezig is en de zone &quot;Reden van het einde van de statutaire relatie&quot; van deze lijn ingevuld is. Dit betreft alleen de statutaire werknemers. Verplicht indien de aangifte betrekking heeft op een derde betalende en het gaat om een tewerkstelling die overeenstemt met een periode gedekt door een verbrekingsvergoeding.</presence>
        <type xml:lang="nl">Alfanumeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Alphanumérique</type>
        <terms:identifier>00045</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Dit is de einddatum van de tewerkstelling waarop de aangifte betrekking heeft. Als de tewerkstelling van de werknemer niet veranderd is en blijft voortduren in het volgende kwartaal, dan wordt deze datum niet ingevuld. Als het einde van de tewerkstelling leidt tot een verbreking van de band van ondergeschiktheid tussen de werknemer en de werkgever, dan komt deze datum overeen met de datum van uitdiensttreding bij de werkgever. Wanneer de arbeidsovereenkomst beëindigd wordt en er verbrekingsvergoedingen worden betaald aan de werknemer, dan moet men de verschillende periodes aangeven die gedekt worden door een verbrekingsvergoeding en dit onder de vorm van een nieuwe tewerkstelling per periode. Het gaat dan om de einddatum van de periode die gedekt wordt door de verbrekingsvergoeding.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Il s&apos;agit de la date de fin de l&apos;occupation sur laquelle porte la déclaration. Si l&apos;occupation du travailleur est inchangée et continue le trimestre suivant, cette date n&apos;est pas complétée. Si la fin de l&apos;occupation a comme conséquence que le lien de subordination entre le travailleur et l&apos;employeur est rompu, cette date correspond à la date de sortie chez l&apos;employeur. Lorsqu&apos;il est mis fin au contrat de travail et que des indemnités de rupture sont payées au travailleur, il y a lieu de déclarer les différentes périodes couvertes par une indemnité de rupture sous la forme d&apos;une nouvelle occupation par période. Il s&apos;agit alors de la date de fin de la période couverte par l&apos;indemnité de rupture.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">Lorsque l&apos;occupation ne concerne pas une période couverte par des indemnités de rupture, elle doit être comprise entre les dates de début et de fin du trimestre pour la sécurité sociale. Lorsque l&apos;occupation concerne une période couverte par des indemnités de rupture, - l&apos;année doit être égale à l&apos;année de la date de début de l&apos;occupation. - la date doit être supérieure ou égale à la date de début du trimestre pour la sécurité sociale.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">Wanneer de tewerkstelling geen betrekking heeft op een periode gedekt door verbrekingsvergoedingen, dan moet zij gelegen zijn tussen de begin- en einddata van het socialezekerheidskwartaal. Wanneer de tewerkstelling betrekking heeft op een periode gedekt door verbrekingsvergoedingen, dan - moet het jaar gelijk zijn aan het jaar van de begindatum van de tewerkstelling. - moet de datum groter zijn dan of gelijk aan de begindatum van het socialezekerheidskwartaal.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="fr">DATE DE FIN DE L&apos;OCCUPATION</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">DATUM WAAROP DE TEWERKSTELLING EINDIGT</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Occupation Ending Date</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#OccupationPSDEndDate -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#OccupationPSDEndDate">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#OccupationPublicServiceData"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">10</length>
        <presence xml:lang="fr">Obligatoire si la période à laquelle les données se rapportent se termine dans le courant du trimestre de la déclaration. Obligatoire si la zone &quot;Motif de fin de la relation statutaire&quot; de cette ligne est remplie. Ceci ne concerne que les statutaires.</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verplicht indien de periode waarop de gegevens overheidssector betrekking hebben eindigt in de loop van het kwartaal van de aangifte. Verplicht indien de zone &quot;Reden van het einde van de statutaire relatie&quot; van die lijn ingevuld is. Dit betreft alleen de statutaire werknemers.</presence>
        <type xml:lang="nl">Alfanumeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Alphanumérique</type>
        <terms:identifier>00965</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Dit is de einddatum van de periode waarop de gegevens van de tewerkstelling met betrekking tot de overheidssector betrekking hebben. Indien die gegevens onveranderd zijn en blijven voortduren in het volgende kwartaal, dan wordt die datum niet ingevuld. Indien het einde van die periode het einde van het dienstverband tussen de werknemer en de werkgever impliceert, dan komt deze datum overeen met de datum van uitdiensttreding bij de werkgever.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Il s&apos;agit de la date de fin de la période à laquelle les données de l&apos;occupation relatives au secteur public se rapportent. Si ces données sont inchangées et se poursuivent le trimestre suivant, cette date n&apos;est pas complétée. Si la fin de cette période a comme conséquence que le lien de subordination entre le travailleur et l&apos;employeur est rompu, cette date correspond à la date de sortie chez l&apos;employeur.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">De einddatum van de gegevens van de tewerkstelling met betrekking tot de overheidssector is kleiner dan of gelijk aan de &quot;Datum waarop de tewerkstelling eindigt&quot; (zone 00045) waarvan de lijn &quot;Gegevens van de tewerkstelling met betrekking tot de overheidssector&quot; afhangt. Als de &quot;Datum waarop de tewerkstelling eindigt&quot; (zone 00045) niet ingevuld is (niet aanwezig), dan moet de einddatum van de gegevens van de tewerkstelling met betrekking tot de overheidssector kleiner zijn dan of gelijk aan de einddatum van het kalenderkwartaal.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">La date de fin des données de l&apos;occupation relatives au secteur public est inférieure ou égale à la &quot;Date de fin de l&apos;occupation&quot; (zone 00045) dont la ligne &quot;Données de l&apos;occupation relatives au secteur public&quot; dépend. Si la &quot;Date de fin de l&apos;occupation&quot; (zone 00045) n&apos;est pas remplie (non présente), la date de fin des données de l&apos;occupation relatives au secteur public doit être inférieure ou égale à la date de fin du trimestre civil.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="fr">DATE DE FIN - DONNÉES DE L&apos;OCCUPATION RELATIVES AU SECTEUR PUBLIC</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">DATUM EIND - GEGEVENS VAN DE TEWERKSTELLING MET BETREKKING TOT DE OVERHEIDSSECTOR</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Occupation PS DEnd Date</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#OccupationPSDStartDate -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#OccupationPSDStartDate">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#OccupationPublicServiceData"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">10</length>
        <presence xml:lang="fr">Indispensable</presence>
        <presence xml:lang="nl">Onmisbaar</presence>
        <type xml:lang="nl">Alfanumeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Alphanumérique</type>
        <terms:identifier>00964</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Dit is de begindatum van de periode waarop de gegevens van de tewerkstelling met betrekking tot de overheidssector betrekking hebben. Indien die gegevens niet werden gewijzigd sinds de indiensttreding van de werknemer bij de werkgever, dan stemt die datum overeen met de datum van indiensttreding bij de werkgever. Indien die gegevens werden gewijzigd (bijvoorbeeld: de graad werd gewijzigd, de aard van de functie is veranderd, enz.), dan stemt de begindatum overeen met het begin van de periode waarop de nieuwe gegevens van de tewerkstelling met betrekking tot de overheidssector betrekking hebben.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Il s&apos;agit de la date de début de la période à laquelle les données de l&apos;occupation relatives au secteur public se rapportent. Si ces données n&apos;ont pas changé depuis l&apos;entrée en service du travailleur chez l&apos;employeur, cette date correspond à la date d&apos;entrée en service chez l&apos;employeur. Si ces données ont été modifiées (exemple : le grade a été modifié, la nature de la fonction a changé, etc.), la date de début correspond au début de la période à laquelle se rapportent les nouvelles données de l&apos;occupation relatives au secteur public.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">De datum moet liggen tussen 1 januari 2011 en de einddatum van het kalenderkwartaal van de aangifte.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">La date doit être comprise entre le 1er janvier 2011 et la date de fin du trimestre civil de la déclaration.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="fr">DATE DE DÉBUT - DONNÉES DE L&apos;OCCUPATION RELATIVES AU SECTEUR PUBLIC</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">DATUM BEGIN - GEGEVENS VAN DE TEWERKSTELLING MET BETREKKING TOT DE OVERHEIDSSECTOR</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Occupation PS DStart Date</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#OccupationSequenceNbr -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#OccupationSequenceNbr">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Occupation"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</length>
        <presence xml:lang="fr">Indispensable</presence>
        <presence xml:lang="nl">Onmisbaar</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00043</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Numéro de suite des occupations au sein d&apos;une ligne travailleur. Ce numéro doit être unique au sein d&apos;une ligne travailleur.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Volgnummer van de tewerkstellingen binnen een werknemerslijn. Dit nummer moet uniek zijn binnen een werknemerslijn.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">Nombre entier positif et élément de [1;99].</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">Positief geheel getal en element van [1;99].</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="fr">NUMÉRO D&apos;OCCUPATION</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Occupation Sequence Nbr</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">TEWERKSTELLINGSNUMMER</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#OccupationStartingDate -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#OccupationStartingDate">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Occupation"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">10</length>
        <presence xml:lang="fr">Obligatoire si la déclaration ne concerne pas un tiers payant (déclaration pour des catégories de l&apos;employeur différentes de 099, 199, 299, 699, 898 et 405) ou si la déclaration concerne un tiers payant et il s&apos;agit d&apos;une occupation correspondant à une période couverte par une indemnité de rupture.</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verplicht indien de aangifte geen betrekking heeft op een derde betalende (aangiften voor werkgeverscategorieën verschillend van 099, 199, 299, 699, 898 en 405) of indien de aangifte betrekking heeft op een derde betalende en het gaat om een tewerkstelling die overeenstemt met een periode gedekt door een verbrekingsvergoeding.</presence>
        <type xml:lang="nl">Alfanumeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Alphanumérique</type>
        <terms:identifier>00044</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Dit is de begindatum van de tewerkstelling waarop de aangifte betrekking heeft. Als de tewerkstelling van de werknemer niet veranderd is sedert zijn indiensttreding bij de werkgever, dan komt deze datum overeen met de datum van indiensttreding bij de werkgever. Als de tewerkstelling gewijzigd werd (voorbeeld : de werknemer is van een voltijds arbeidsregeling overgegaan naar een deeltijds arbeidsregeling, de prestatiebreuk werd gewijzigd, enz.), dan komt de begindatum van de tewerkstelling overeen met het begin van de periode waarop de nieuwe tewerkstellingsgegevens betrekking hebben. Wanneer de arbeidsovereenkomst beëindigd wordt en er verbrekingsvergoedingen worden betaald aan de werknemer, dan moet men de verschillende periodes aangeven die gedekt worden door een verbrekingsvergoeding en dit onder de vorm van een nieuwe tewerkstelling per periode. Het gaat dan om de begindatum van de periode die gedekt wordt door de verbrekingsvergoeding.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Il s&apos;agit de la date de début de l&apos;occupation sur laquelle porte la déclaration. Si l&apos;occupation du travailleur n&apos;a pas changé depuis son entrée en service chez l&apos;employeur, cette date correspond à la date d&apos;entrée en service chez l&apos;employeur. Si l&apos;occupation a été modifiée (exemple : le travailleur est passé d&apos;un régime de travail à temps plein à un régime de travail à temps partiel, la fraction de l&apos;occupation a été modifiée, etc.), la date de début de l&apos;occupation correspond au début de la période à laquelle se rapportent les nouvelles données de l&apos;occupation. Lorsqu&apos;il est mis fin au contrat de travail et que des indemnités de rupture sont payées au travailleur, il y a lieu de déclarer les différentes périodes couvertes par une indemnité de rupture sous la forme d&apos;une nouvelle occupation par période. Il s&apos;agit alors de la date de début de la période couverte par l&apos;indemnité de rupture.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">Lorsque l&apos;occupation ne concerne pas une période couverte par des indemnités de rupture, l&apos;année doit être un élément de [année de la déclaration - 100 ; année de la déclaration]. De plus si l&apos;occupation concerne un pompier volontaire (statut du travailleur = B), un ambulancier volontaire (statut du travailleur = VA) ou un volontaire de la Sécurité Civile (statut du travailleur = VA), la date doit être comprise entre les dates de début et de fin du trimestre pour la sécurité sociale. Lorsque l&apos;occupation concerne une période couverte par des indemnités de rupture, la date doit être supérieure ou égale à la date de début du trimestre pour la sécurité sociale.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">Wanneer de tewerkstelling geen betrekking heeft op een door verbrekingsvergoedingen gedekte periode, dan moet het jaar een element zijn van [jaar van de aangifte - 100 ; jaar van de aangifte]. Als de tewerkstelling bovendien betrekking heeft op een vrijwillig brandweerlid (werknemersstatuut = B), een vrijwillige ambulancier (werknemersstatuut = VA) of een vrijwilliger van de Civiele Bescherming (werknemersstatuut = VA), dan moet de datum gelegen zijn tussen de begin- en einddatum van het socialezekerheidskwartaal. Wanneer de tewerkstelling betrekking heeft op een periode gedekt door verbrekingsvergoedingen, dan moet de datum groter zijn dan of gelijk aan de begindatum van het socialezekerheidskwartaal.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="fr">DATE DE DÉBUT DE L&apos;OCCUPATION</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">DATUM WAAROP DE TEWERKSTELLING BEGINT</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Occupation Starting Date</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#OccupationUserReference -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#OccupationUserReference">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Occupation"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">200</length>
        <presence xml:lang="nl">Facultatief</presence>
        <presence xml:lang="fr">Facultative</presence>
        <type xml:lang="nl">Alfanumeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Alphanumérique</type>
        <terms:identifier>00617</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Referentie. Referentie van de Tewerkstelling van de werknemerslijn gebruikt door de werkgever of een erkend sociaal secretariaat.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Référence. Référence de l&apos;occupation de la ligne travailleur utilisée par l&apos;employeur ou un secrétariat social agréé.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">Dans ce message, la longueur autorisée pour cette zone est de 20 positions.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">In dit bericht is de toegelaten lengte voor deze zone 20 tekens.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Occupation User Reference</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">REFERENTIE GEBRUIKER - TEWERKSTELLING VAN DE WERKNEMERSLIJN</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">RÉFÉRENCE UTILISATEUR - OCCUPATION DE LA LIGNE TRAVAILLEUR</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#OfficialLanguage -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#OfficialLanguage">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#OccupationPublicServiceData"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#SecondPillarInformation"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</length>
        <presence xml:lang="fr">Indispensable dans le bloc Données de l&apos;occupation relatives au secteur public (90411). Indispensable dans le bloc Deuxième pilier de pension - Informations (90172) à partir des déclarations du 3/2020 ; facultative pour les trimestres antérieurs au 3/2020.</presence>
        <presence xml:lang="nl">Onmisbaar in het blok Gegevens van de tewerkstelling met betrekking tot de overheidssector (90411). Onmisbaar in het blok Tweede pensioenpijler - Inlichtingen (90172) vanaf de aangiften van het derde kwartaal 2020; facultatief voor de aangiften voorafgaande het derde kwartaal 2020.</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00966</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Code die aanduidt tot welke taalrol de werknemer behoort</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Code qui indique le rôle linguistique dont le travailleur relève</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">1 = Nederlands 2 = Frans 3 = Duits</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">1 = néerlandais 2 = français 3 = allemand</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Official Language</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">RÔLE LINGUISTIQUE</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">TAALROL</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#PSDDclExemption -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#PSDDclExemption">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#OccupationInformations"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</length>
        <presence xml:lang="fr">Obligatoire si l&apos;occupation n&apos;est pas susceptible d&apos;ouvrir le droit à une pension dans le secteur public pour un travailleur contractuel au service d&apos;un employeur dans le champ d&apos;application de Capelo.</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verplicht indien de tewerkstelling waarschijnlijk geen recht opent op een overheidspensioen voor een contractuele werknemer in dienst van en werkgever van het toepassingsgebied van Capelo.</presence>
        <type xml:lang="nl">Alfanumeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Alphanumérique</type>
        <terms:identifier>01012</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Zone die aanduidt, voor een tewerkstelling die a priori gedekt is door het toepassingsgebied van Capelo (combinatie van een werkgeverscategorie – werknemerskengetal EN werkgever die deel uitmaken van het toepassingsgebied), dat het aangeven van de Capeloblokken (Gegevens van de tewerkstelling met betrekking tot de overheidssector, Baremieke wedde en Weddebijslag) niet verplicht is, omdat het niet waarschijnlijk is dat de tewerkstelling het recht opent op een overheidspensioen.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Zone qui indique, pour une occupation a priori couverte par le champ d&apos;application de Capelo (combinaison catégorie d&apos;employeur – code travailleur ET employeur faisant partie du champ d&apos;application), que la déclaration des blocs dits Capelo (Données de l&apos;occupation relatives au secteur public, Traitement barémique et Supplément de traitement) n&apos;est pas requise, parce que cette occupation n&apos;est pas susceptible d&apos;ouvrir le droit à une pension secteur public.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">1 = dispense</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">1 = vrijstelling</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="fr">DISPENSE DE DÉCLARATION DES DONNÉES DE L&apos;OCCUPATION RELATIVES AU SECTEUR PUBLIC</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">P SD Dcl Exemption</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">VRIJSTELLING VAN AANGIFTE VAN GEGEVENS VAN DE TEWERKSTELLING MET BETREKKING TOT DE OVERHEIDSSECTOR</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#PSPContribCalcBasisDerogation -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#PSPContribCalcBasisDerogation">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#OccupationInformations"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</length>
        <presence xml:lang="fr">Obligatoire si la base de calcul de la cotisation pension du secteur public pour travailleurs statutaires est dérogatoire, à partir du 1/2017 (code 1). Obligatoire si le contrôle de la cotisation doit se faire sur base des données barémiques (code 2). Interdite avant le 1/2017.</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verplicht indien de berekeningsbasis van de bijdrage overheidspensioen voor statutaire werknemers afwijkend is, vanaf de aangiften van het eerste kwartaal 2017 (code 1). Verplicht indien de controle van de overheidspensioenbijdrage moet gebeuren o.b.v. de baremieke gegevens (code 2). Verboden vòòr het eerste kwartaal 2017.</presence>
        <type xml:lang="nl">Alfanumeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Alphanumérique</type>
        <terms:identifier>01176</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Zone die aanduidt dat de bijdrage overheidspensioen voor statutaire werknemers, omwille van specifieke omstandigheden, een afwijkende berekeningsbasis heeft.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Zone qui indique que la cotisation pension du secteur public pour travailleurs statutaires, suite à des circonstances particulières, a une base de calcul dérogatoire.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">1 = Afwijking 2 = Controle o.b.v. baremieke gegevens (Vanaf 1/2022)</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">1 = Dérogation 2 = Contrôle sur base des données barémiques (à partir du 1/2022)</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="nl">BIJDRAGE OVERHEIDSPENSIOEN VOOR STATUTAIRE WERKNEMERS - AFWIJKENDE BEREKENINGSBASIS</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">COTISATION PENSION DU SECTEUR PUBLIC POUR TRAVAILLEURS STATUTAIRES - BASE DE CALCUL DÉROGATOIRE</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">P SP Contrib Calc Basis Derogation</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#PecuniarySeniorityStartDate -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#PecuniarySeniorityStartDate">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ScaleSalary"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">7</length>
        <presence xml:lang="fr">Indispensable</presence>
        <presence xml:lang="nl">Onmisbaar</presence>
        <type xml:lang="nl">Alfanumeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Alphanumérique</type>
        <terms:identifier>00972</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Dit is de datum, uitgedrukt in jaar en maand, vanaf wanneer de door de werknemer opgebouwde geldelijke anciënniteit telt zonder onderbreking. De geldelijke anciënniteit laat toe om de trap van de weddeschaal te bepalen waarmee de basiswedde van de werknemer overeenstemt. De datum van ranginneming wijzigt enkel wanneer de geldelijke anciënniteit van de werknemer opnieuw moet worden berekend.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Il s&apos;agit de la date, exprimée en année et mois, à partir de laquelle l&apos;ancienneté pécuniaire acquise par le travailleur compte sans interruption. L&apos;ancienneté pécuniaire permet de déterminer l&apos;échelon de l&apos;échelle de traitement auquel correspond le traitement de base du travailleur. La date de prise de rang ne varie que lorsque l&apos;ancienneté pécuniaire du travailleur doit être recalculée.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">Ancienneté pécuniaire. Année comprise dans [année de la déclaration - 100 ; année et dernier mois du trimestre civil]. Pour indiquer que l&apos;ancienneté pécuniaire n&apos;est pas applicable, on indiquera &quot;9999-12&quot;.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">Geldelijke anciënniteit. Jaar gelegen tussen [jaar van de aangifte - 100 ; jaar van de aangifte en laatste maand van het kalenderkwartaal]. Om aan te duiden dat de geldelijke anciënniteit niet van toepassing is, zal men &quot;9999-12&quot; opgeven.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="fr">DATE DE PRISE DE RANG DE L&apos;ANCIENNETÉ PÉCUNIAIRE</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">DATUM VAN RANGINNEMING IN DE GELDELIJKE ANCIËNNITEIT</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Pecuniary Seniority Start Date</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#PercentagePaid -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#PercentagePaid">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Remun"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">5</length>
        <presence xml:lang="fr">Obligatoire si il s&apos;agit d&apos;une rémunération (code rémunération 01) et le travailleur bénéficie d&apos;une réduction de la durée du travail introduite au moyen de l&apos;octroi d&apos;une rémunération horaire majorée et d&apos;un repos compensatoire non rémunéré.</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verplicht indien het gaat om een bezoldiging (bezoldigingscode 01) en de werknemer geniet een arbeidsduurvermindering ingevoerd door middel van de toekenning van een hoger uurloon en onbezoldigde compensatierust.</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00069</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Ce pourcentage doit être déclaré lorsque la réduction de la durée du travail est introduite au moyen de l&apos;octroi d&apos;une rémunération horaire majorée et d&apos;un repos compensatoire non rémunéré. Il s&apos;agit du pourcentage (exprimé en centièmes de pourcents) sur base annuelle correspondant au rapport entre le nombre de jours pour lesquels une rémunération a été payée et les jours effectifs déclarés. Le nombre de jours pour lesquels une rémunération a été payée correspond au nombre de jours effectifs déclarés auxquels on ajoute le nombre de jours de repos compensatoire dans le cadre d&apos;une réduction du temps de travail.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Dit percentage moet aangegeven worden als de vermindering van de arbeidsduur ingevoerd wordt door middel van de toekenning van een hoger uurloon en een onbezoldigde compensatierust. Het gaat om het percentage (uitgedrukt in honderdsten van percenten) op jaarbasis dat overeenstemt met de verhouding tussen het aantal dagen waarvoor een bezoldiging werd betaald en de aangegeven effectieve dagen. Het aantal dagen waarvoor een bezoldiging werd betaald, stemt overeen met het aantal aangegeven effectieve dagen waaraan men het aantal dagen compensatierust in het kader van een arbeidsduurvermindering toevoegt.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">[10000;15000]. Aandacht : Het percentage wordt uitgedrukt in honderdsten van percenten. Voorbeelden : .104,80% wordt uitgedrukt onder de vorm : 10480 . 106% wordt uitgedrukt onder de vorm : 10600</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">[10000;15000]. Attention : Le pourcentage est exprimé en centième de pourcents. Exemples : . 104,80% est exprimé sous la forme : 10480 . 106% est exprimé sous la forme : 10600</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="nl">PERCENTAGE VAN DE BEZOLDIGING OP JAARBASIS</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">POURCENTAGE DE LA RÉMUNÉRATION SUR BASE ANNUELLE</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Percentage Paid</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#PositionCode -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#PositionCode">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Occupation"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</length>
        <presence xml:lang="fr">Obligatoire si le travailleur est rémunéré totalement ou partiellement au pourboire ou au service, ou s&apos;il s&apos;agit d&apos;un marin pêcheur et si la rémunération est déclarée sur une base forfaitaire.</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verplicht indien de werknemer volledig of gedeeltelijk bezoldigd wordt met fooien of bedieningsgeld, of als het gaat om een zeevisser en als de bezoldiging wordt aangegeven op een forfaitaire basis.</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00057</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Pour les travailleurs rémunérés totalement ou partiellement au pourboire ou au service, ainsi que pour les marins pêcheurs, les travailleurs saisonniers dans le secteur de l&apos;agriculture et de l&apos;horticulture et les occasionnels de l&apos;Horeca, la rémunération est déclarée sur une base forfaitaire. Le numéro de fonction permet de connaître la fonction exercée par le travailleur et donc la rémunération forfaitaire journalière. La rémunération forfaitaire est obtenue en multipliant la rémunération forfaitaire journalière par le nombre de jours au forfait. La rémunération forfaitaire doit être déclarée globalement sous le code rémunération 01.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Voor de werknemers die volledig of gedeeltelijk bezoldigd worden met fooien of bedieningsgeld, alsook voor de zeevissers, de gelegenheidsarbeiders in de land- en tuinbouwsector en de gelegenheidswerknemers in de Horeca, wordt de bezoldiging aangegeven op een forfaitaire basis. Het functienummer laat toe de door de werknemer uitgeoefende functie te kennen en dus de dagelijkse forfaitaire bezoldiging. De forfaitaire bezoldiging wordt bekomen door de forfaitaire dagelijkse bezoldiging te vermenigvuldigen met het aantal dagen tegen forfait. De forfaitaire bezoldiging moet globaal aangegeven worden onder de bezoldigingscode 01.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">De lijst met de toegelaten waarden bevindt zich in de bijlage 9.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">La liste des valeurs admises se trouve en annexe 9.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="nl">FUNCTIENUMMER</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">NUMÉRO DE FONCTION</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Position Code</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#PostedWorker -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#PostedWorker">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#OccupationInformations"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</length>
        <presence xml:lang="fr">Obligatoire si la déclaration concerne un trimestre à partir du 1/2022 et s&apos;il s&apos;agit d&apos;un travailleur mis à disposition à temps plein auprès d&apos;un employeur pour lequel la cotisation prime syndicale est due.</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verplicht indien de aangifte betrekking heeft op een kwartaal vanaf 1/2022 en het betreft een voltijds ter beschikking gesteld personeelslid bij een werkgever die de vakbondspremiebijdrage verschuldigd is.</presence>
        <type xml:lang="nl">Alfanumeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Alphanumérique</type>
        <terms:identifier>00893</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Code die aangeeft of het personeelslid door de werkgever ter beschikking gesteld werd bij een andere werkgever of door een andere werkgever ter beschikking gesteld werd bij de werkgever.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Code indiquant si le membre du personnel a été mis à disposition par l&apos;employeur chez un autre employeur ou à été mis à disposition chez l&apos;employeur par un autre employeur.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">1 = membre du personnel détaché chez un autre employeur 2 = membre du personnel détaché par un autre employeur</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">1 = personeelslid gedetacheerd naar een andere werkgever 2 = personeelslid gedetacheerd door een andere werkgever</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="fr">PERSONNEL MIS À DISPOSITION</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Posted Worker</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">TER BESCHIKKING GESTELD PERSONEEL</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#PublicSectorInstitutionType -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#PublicSectorInstitutionType">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#OccupationPublicServiceData"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</length>
        <presence xml:lang="fr">Indispensable</presence>
        <presence xml:lang="nl">Onmisbaar</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00961</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Code die aanduidt tot welk beleidsniveau de werknemer behoort.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Code qui indique de quel niveau d&apos;autorité le travailleur dépend.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">Voir annexe 42 – Nomenclature des Types d&apos;institutions du secteur public pour la liste des valeurs autorisées pour le niveau d&apos;autorité.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">Zie bijlage 42 - Nomenclatuur van de types van instellingen van de overheidssector voor de lijst met de toegelaten waarden voor het beleidsniveau.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Public Sector Institution Type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">TYPE D&apos;INSTITUTION DU SECTEUR PUBLIC</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">TYPE VAN DE INSTELLING VAN DE OVERHEIDSSECTOR</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#PublicSectorPersonnelCategory -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#PublicSectorPersonnelCategory">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#OccupationPublicServiceData"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</length>
        <presence xml:lang="fr">Indispensable</presence>
        <presence xml:lang="nl">Onmisbaar</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00962</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Code die aanduidt tot welke personeelscategorie de werknemer behoort voor het in aanmerking nemen van de diensten in de berekening van het rustpensioen (tantième).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Code qui indique la catégorie de personnel à laquelle le travailleur appartient pour la prise en compte des services dans le calcul de la pension de retraite (tantième).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">Voir annexe 43 – Nomenclature des Catégories de personnel du secteur public pour la liste des valeurs autorisées pour la catégorie de personnel.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">Zie bijlage 43 - Nomenclatuur van de personeelscategorieën van de overheidssector voor de lijst met de toegelaten waarden voor de personeelscategorie.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="fr">CATÉGORIE DE PERSONNEL DU SECTEUR PUBLIC</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">PERSONEELSCATEGORIE VAN DE OVERHEIDSSECTOR</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Public Sector Personnel Category</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Quarter -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Quarter">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#EmployerDeclaration"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">5</length>
        <presence xml:lang="fr">Indispensable</presence>
        <presence xml:lang="nl">Onmisbaar</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00013</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Bepaling van het jaar en het kwartaal. Bepaling van het jaar en het kwartaal van de aangifte.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Détermination de l&apos;année et du trimestre. Détermination de l&apos;année et du trimestre de la déclaration.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">Het moet gelegen zijn tussen het eerste kwartaal 2003 (20031) en het laatste afgelopen kalenderkwartaal (lopend JJJJK -1).</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">Il doit être compris entre le premier trimestre 2003 (20031) et le dernier trimestre civil échu (AAAAT en cours -1).</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="fr">ANNÉE - TRIMESTRE</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">JAAR - KWARTAAL</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Quarter</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ReducedScaleSalaryNotion -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ReducedScaleSalaryNotion">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ScaleSalary"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</length>
        <presence xml:lang="fr">Obligatoire si le traitement du mandataire a été réduit (à partir du 1/2022). Interdit avant le 1/2022.</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verplicht indien de wedde van de lokale mandataris verminderd is (vanaf 1/2022). Verboden voor 1/2022.</presence>
        <type xml:lang="nl">Alfanumeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Alphanumérique</type>
        <terms:identifier>01235</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Zone die aanduidt dat de wedde van een lokale mandataris verminderd is.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Zone qui indique que le traitement d&apos;un mandataire local a été réduit.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">1 = traitement barémique réduit</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">1 = verminderd baremieke wedde</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="nl">NOTIE VERMINDERDE BAREMIEKE WEDDE</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">NOTION TRAITEMENT BARÉMIQUE RÉDUIT</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Reduced Scale Salary Notion</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#RefMeanWorkingHours -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#RefMeanWorkingHours">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Occupation"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">4</length>
        <presence xml:lang="fr">Obligatoire si le travailleur concerné travaille à temps partiel ou, indépendamment du fait que le travailleur est occupé à temps plein ou à temps partiel, s&apos;il s&apos;agit d&apos;un travailleur saisonnier, intérimaire ou temporaire ou d&apos;un travailleur à domicile ou d&apos;un travailleur en interruption de carrière ou d&apos;un travailleur ayant repris le travail à temps partiel suite à l&apos;avis du médecin conseil ou d&apos;un travailleur en prépension à mi-temps ou d&apos;un travailleur avec des prestations réduites, jusqu&apos;au 2/2005 inclus. A partir du 3/2005 : obligatoire si la déclaration ne concerne pas un tiers payant (déclarations pour des catégories de l&apos;employeur différentes de 033, 099, 199, 299 et 699).</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verplicht indien de betreffende werknemer deeltijds werkt of, los van het feit dat de werknemer voltijds of deeltijds tewerkgesteld is, als het gaat om een seizoenarbeider, een uitzendkracht of een tijdelijke kracht of een thuiswerker of een werknemer in loopbaanonderbreking of een werknemer die het werk deeltijds hervat heeft op aanraden van de adviserende arts of een werknemer met halftijds brugpensioen of een werknemer met gelimiteerde prestaties, tot en met 2/2005. Vanaf 3/2005 : verplicht indien de aangifte geen betrekking heeft op een derde betalende (aangiften voor werkgeverscategorieën verschillend van 033, 099, 199, 299 en 699).</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00049</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Gemiddeld aantal uren per week (uitgedrukt in honderdsten van uren) tijdens dewelke de maatpersoon verondersteld wordt arbeid te verrichten. Het gaat om het aantal uren per week van een persoon die voltijds tewerkgesteld is in dezelfde onderneming, of, bij gebrek hieraan, in dezelfde activiteitstak, in een functie analoog. Het gemiddeld aantal uren per week van de werknemer gedeeld door het gemiddeld aantal uren per week van de maatpersoon bepaalt de prestatiebreuk van de werknemer.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Nombre moyen d&apos;heures par semaine (exprimé en centièmes d&apos;heures) pendant lesquelles la personne de référence est censée effectuer un travail. C&apos;est le nombre d&apos;heures par semaine d&apos;une personne occupée à temps plein dans la même entreprise, ou, à défaut, dans la même branche d&apos;activités, dans une fonction analogue. Le nombre moyen d&apos;heures par semaine du travailleur divisé par le nombre moyen d&apos;heures par semaine de la personne de référence définit la fraction d&apos;occupation du travailleur.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">[1;4800] pour tous les travailleurs, sauf exceptions reprises ci-après. [1;5000] pour un travailleur à domicile - accueillant d&apos;enfants - Communauté flamande (Statut du travailleur = D1). [1;6000] pour un travailleur à domicile - accueillant d&apos;enfants - Communauté française (Statut du travailleur = D2). 3800 pour un membre d&apos;un parlement ou d&apos;un gouvernement fédéral / régional ou un mandataire local. Attention : Les heures sont exprimées en centièmes d&apos;heures. Exemples : . 38 heures 20 min. est exprimé sous la forme : 3833 . 38 heures est exprimé sous la forme : 3800 Pour un gardien ou gardienne d&apos;enfants, le nombre moyen d&apos;heures par semaine de la personne de référence doit être égal à 38 heures par semaine (3800)</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">[1;4800]voor alle werknemers, met uitzondering van de hierna vermelde. [1;5000] voor een thuiswerker - onthaalouder - Vlaamse Gemeenschap (werknemersstatuut = D1). [1;6000] voor een thuiswerker - onthaalouder - Franse Gemeenschap (werknemersstatuut = D2). 3800 voor een federaal / regionaal parlements- of regeringslid of een lokale mandataris. Aandacht : De uren worden uitgedrukt in honderdsten van uren. Voorbeelden: . 38 uren 20 min. wordt uitgedrukt onder de vorm : 3833 . 38 uren wordt uitgedrukt onder de vorm : 3800 Voor een onthaalouder moet het gemiddelde aantal uren per week van de maatpersoon altijd gelijk zijn aan 38 uur per week (3800)</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="nl">GEMIDDELD AANTAL UREN PER WEEK VAN DE MAATPERSOON</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">NOMBRE MOYEN D&apos;HEURES PAR SEMAINE DE LA PERSONNE DE RÉFÉRENCE</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Ref Mean Working Hours</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#RefNbrDays -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#RefNbrDays">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#DismissedStatutoryWorkerContribution"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3</length>
        <presence xml:lang="fr">Indispensable</presence>
        <presence xml:lang="nl">Onmisbaar</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00073</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Aantal werkdagen (in stelsel van 6 dagen/week) waarvoor de onderwerping aan het stelsel van de sociale zekerheid gevraagd wordt.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Nombre de jours de travail (en régime 6 jours/semaine) pour lesquels l&apos;assujettissement au régime de la sécurité sociale est demandé.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">- Assurance maladie - invalidité : [1;312] à partir du 1er trimestre 2017, [1;156] jusqu&apos;au 4ème trimestre 2016 inclus - Chômage : [1;624]</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">- Ziekte- en invaliditeitsverzekering : [1;312] vanaf het 1ste kwartaal 2017, [1;156] tot en met het 4e kwartaal 2016 - Werkloosheid : [1;624]</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="fr">NOMBRE DE JOURS DE RÉFÉRENCE</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">REFERTE-AANTAL DAGEN</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Ref Nbr Days</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ReferenceNbr -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ReferenceNbr">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Reference"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">64</length>
        <presence xml:lang="fr">Indispensable</presence>
        <presence xml:lang="nl">Onmisbaar</presence>
        <type xml:lang="nl">Alfanumeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Alphanumérique</type>
        <terms:identifier>00222</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Het referentienummer.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Le numéro de référence.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">Dans ce message, la longueur autorisée pour cette zone est de 20 positions.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">In dit bericht is de toegelaten lengte voor deze zone 20 tekens.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="fr">NUMÉRO DE RÉFÉRENCE</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">REFERENTIENUMMER</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Reference Nbr</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ReferenceOrigin -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ReferenceOrigin">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Reference"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</length>
        <presence xml:lang="fr">Indispensable</presence>
        <presence xml:lang="nl">Onmisbaar</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00298</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Valeur indiquant la source authentique d&apos;un numéro de référence.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Waarde die de authentieke bron van een referentienummer aanduidt.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">1 = het referentienummer is toegekend door een aangever of aanvrager (een bedrijf, een sociaal secretariaat, een softwareontwikkelaar, ...) 2 = het ticketnummer toegekend door de sociale zekerheid, dat een aangifte, een aanvraag of een antwoord op eenduidige wijze identificeert 3 = het referentienummer is toegekend door een sector van de sociale zekerheid 4 = het referentienummer is toegekend door de dienst ePost 5 = het referentienummer is toegekend door de KSZ 6 = het referentienummer is toegekend door het archiveringssysteem (DOC-ID) 7 = het referentienummer is door de DSP aan een gearchiveerd document toegekend (DSP-ID) 1 voor de multifunctionele kwartaalaangiften</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">1 = le numéro de référence est attribué par un déclarant ou demandeur (une entreprise, un secrétariat social, un développeur de logiciels, ...) 2 = le numéro de ticket attribué par la Sécurité Sociale, identifiant de manière unique une déclaration , une demande ou une réponse 3 = le numéro de référence est attribué par un secteur de la Sécurité Sociale 4 = le numéro de référence est attribué par le service ePost 5 = le numéro de référence est attribué par la BCSS 6 = le numéro de référence est attribué par le système d&apos;archivage (DOC-ID) 7 = le numéro de référence est attribué par le DSP à un fichier archivé (DSP-ID) 1 pour les déclarations multifonctionnelles trimestrielles</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="nl">HERKOMST VAN DE REFERENTIE</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">ORIGINE DE LA RÉFÉRENCE</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Reference Origin</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ReferenceType -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ReferenceType">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Reference"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</length>
        <presence xml:lang="fr">Indispensable</presence>
        <presence xml:lang="nl">Onmisbaar</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00221</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Duidt aan naar waar de referentie (00222 Referentienummer) verwijst: naar deze aangifte, naar een aangifte die verwant is met deze aangifte of naar een verzameling aangiften (= een dossier) waar deze aangifte toe behoort, op deze aanvraag, op dit formulier.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Indique sur quoi porte la référence (00222 Numéro de référence) : sur cette déclaration, sur une déclaration qui est apparentée à cette déclaration ou sur un ensemble de déclarations (= un dossier) auquel appartient cette déclaration, sur cette demande, sur ce formulaire.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">0 = de referentie heeft betrekking op een eerder uitgewisseld formulier dat niet dezelfde identificatie heeft (zie bijlagen 11/302), dat verband houdt met het huidige formulier 1 = de referentie verwijst naar dit formulier 2 = de referentie is een dossiernummer en verwijst naar het dossier (= verzameling van aangiften) waartoe deze aangifte behoort of waartoe dit formulier behoort 3 = de referentie heeft betrekking op een eerder uitgewisseld formulier dat dezelfde identificatie heeft (zie bijlagen 11/302) en dat verband houdt met dit formulier, bijvoorbeeld: de referentie heeft betrekking op de aangifte die geannuleerd moet worden door deze aangifte, of op de aangifte die vervangen moet worden door deze aangifte, of op de aangifte die gewijzigd moet worden, of op de aangifte die aan de oorsprong ligt van dit formulier... 4 = de referentie verwijst naar een aangifte in een ander scenario die verwant is met deze aangifte 5 = de referentie verwijst naar een aanvraag 6 = de referentie verwijst naar een geweigerde aangifte 7 = de referentie verwijst naar de werkgever die in deze aangifte wordt vermeld 8 = de referentie verwijst naar de werknemer die in deze aangifte wordt vermeld 9 = de referentie is een gestructureerde mededeling die moet worden gebruikt in het kader van een betaling en verwijst naar dit formulier1 voor de multifunctionele kwartaalaangiften</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">0 = la référence porte sur un formulaire précédemment échangé n&apos;ayant pas la même identification (voir annexes 11/302) et qui est en rapport avec le présent formulaire 1 = la référence porte sur ce formulaire 2 = la référence est un numéro de dossier et porte sur le dossier (= ensemble de déclarations) auquel appartient cette déclaration ou auquel appartient ce formulaire 3 = la référence porte sur un formulaire précédemment échangé ayant la même identification (voir annexes 11/302) et qui est en rapport avec le présent formulaire, par exemple : la référence porte sur la déclaration qui doit être annulée par cette déclaration, ou sur la déclaration qui doit être remplacée par cette déclaration, ou sur la déclaration qui fait l&apos;objet de modifications, ou sur la déclaration qui est à l&apos;origine de la création de ce formulaire... 4 = la référence porte sur une déclaration dans un autre scénario qui est apparentée à cette déclaration 5 = la référence porte sur une demande 6 = la référence porte sur une déclaration refusée 7 = la référence porte sur l&apos;employeur mentionné dans cette déclaration 8 = la référence porte sur le travailleur mentionné dans cette déclaration 9 = la référence est une communication structurée qui doit être utilisée dans le cadre d&apos;un payement et porte sur ce formulaire1 pour les déclarations multifonctionnelles trimestrielles</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Reference Type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">TYPE DE LA RÉFÉRENCE</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">TYPE VAN DE REFERENTIE</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ReferenceYearMonth -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ReferenceYearMonth">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#SecondPillarInformation"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">7</length>
        <presence xml:lang="fr">Indispensable</presence>
        <presence xml:lang="nl">Onmisbaar</presence>
        <type xml:lang="nl">Alfanumeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Alphanumérique</type>
        <terms:identifier>01219</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Année et mois sur lesquels portent les éléments de salaires déclarés.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Jaar en maand waarop de aangegeven loonelementen betrekking hebben.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">Het aangegeven jaar is steeds gelijk aan het aangiftejaar. Vanaf 2019/4 moet de aangegeven maand behoren tot het aangiftekwartaal.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">L&apos;année déclarée est égale à l&apos;année de déclaration. À partir du 2019/4 le mois déclaré doit être repris dans le trimestre de déclaration.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="fr">ANNÉE ET MOIS DE RÉFÉRENCE</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">REFERTEJAAR EN -MAAND</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Reference Year Month</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#RegionalAidMeasure -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#RegionalAidMeasure">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#OccupationInformations"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</length>
        <presence xml:lang="fr">Obligatoire si l&apos;occupation du travailleur est effectuée dans le cadre d&apos;une aide régionale à l&apos;emploi susmentionnée. Cette donnée ne peut pas être utilisée pour les déclarations antérieures au 1er trimestre 2021.</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verplicht indien de tewerkstelling van de werknemer gebeurt in het kader van een bovenstaande regionale tewerkstellingsmaatregel. Dit gegeven mag niet gebruikt worden voor aangiftes voorafgaand aan het 1ste kwartaal 2021.</presence>
        <type xml:lang="nl">Alfanumeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Alphanumérique</type>
        <terms:identifier>01237</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Code die aangeeft of de tewerkstelling van de werknemer uitgevoerd wordt in het kader van een regionale tewerkstellingsmaatregel.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Code qui indique que l&apos;occupation du travailleur est effectuée dans le cadre d&apos;une aide régionale à l&apos;emploi.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">B = Maatregel van het Brussels Hoofdstedelijk Gewest voor inschakelingsbanen in de sociale economie</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">B = Mesure de la Région Bruxelles-Capitale d&apos;emploi d&apos;insertion en économie sociale</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="fr">AIDE RÉGIONALE À L&apos;EMPLOI</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">REGIONALE TEWERKSTELLINGSMAATREGEL</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Regional Aid Measure</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#RemunAmount -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#RemunAmount">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Remun"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">11</length>
        <presence xml:lang="fr">Indispensable</presence>
        <presence xml:lang="nl">Onmisbaar</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00070</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Totaal van de bezoldigingen die overeenkomen met het type bezoldiging (bezoldigingscode eventueel in combinatie met de betalingsfrequentie van de premie in maanden of het percentage van de bezoldiging op jaarbasis) voor de tewerkstelling van de werknemer.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Total des rémunérations correspondant au type de rémunération (code rémunération éventuellement en combinaison avec la fréquence en mois de paiement de la prime ou le pourcentage de la rémunération sur base annuelle) pour l&apos;occupation du travailleur.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">Nombre entier positif et élément de [0; 99999999999]. La valeur zéro est autorisée uniquement pour le solde du budget mobilité (code rémunération 029). Le montant est exprimé en eurocents.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">Positief geheel getal en element van [0; 99999999999]. De waarde nul is alleen toegelaten voor het saldo van het mobiliteitsbudget (bezoldigingscode 029). Het bedrag wordt uitgedrukt in eurocenten.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="nl">BEZOLDIGING</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Remun Amount</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">RÉMUNÉRATION</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#RemunCode -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#RemunCode">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Remun"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3</length>
        <presence xml:lang="fr">Indispensable</presence>
        <presence xml:lang="nl">Onmisbaar</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00067</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Code die toelaat het type te bepalen van het loongegeven aangegeven voor de tewerkstelling van de betreffende werknemer.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Code permettant de déterminer le type de donnée salariale déclarée pour l&apos;occupation du travailleur concerné.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">Voir Annexe 7 - Codification des rémunérations.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">Zie Bijlage 7 - Codificatie van bezoldigingen.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="nl">BEZOLDIGINGSCODE</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">CODE RÉMUNÉRATION</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Remun Code</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#RemunMethod -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#RemunMethod">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Occupation"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</length>
        <presence xml:lang="fr">Obligatoire si le travailleur est payé selon un mode de rémunération susmentionné.</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verplicht indien de werknemer betaald wordt volgens een bovenvermelde bezoldigingswijze.</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00056</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Code die aanduidt of de werknemer betaald wordt volgens een bijzondere bezoldigingswijze.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Code qui indique si le travailleur est payé selon un mode de rémunération particulier.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">1 = travailleur qui perçoit une rémunération pour un travail à la pièce ou à l&apos;entreprise ou qui est payé à la tâche (= prestation) 2 = travailleur qui est rémunéré exclusivement ou partiellement à la commission 3 = travailleur payé au moyen de titres-services</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">1 = werknemer die een stuk- of taakloon ontvangt of die per taak (= prestatie) wordt betaald 2 = werknemer die geheel of gedeeltelijk met een commissieloon wordt betaald 3 = werknemer betaald via het systeem van dienstencheques</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="nl">BEZOLDIGINGSWIJZE</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">MODE DE RÉMUNÉRATION</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Remun Method</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#RemunSequenceNbr -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#RemunSequenceNbr">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Remun"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</length>
        <presence xml:lang="fr">Indispensable</presence>
        <presence xml:lang="nl">Onmisbaar</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00066</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Numéro de suite des rémunérations au sein d&apos;une occupation ligne travailleur. Ce numéro doit être unique au sein d&apos;une occupation ligne travailleur.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Volgnummer van de bezoldigingen binnen een tewerkstelling werknemerslijn. Dit nummer moet uniek zijn binnen een tewerkstelling werknemerslijn.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">Nombre entier positif et élément de [1;99].</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">Positief geheel getal en element van [1;99].</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="nl">LIJNNUMMER BEZOLDIGING</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">NUMÉRO DE LIGNE RÉMUNÉRATION</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Remun Sequence Nbr</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ReorganisationMeasure -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ReorganisationMeasure">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Occupation"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ReorgMeasureInformation"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3</length>
        <presence xml:lang="fr">Obligatoire si l&apos;occupation du travailleur est effectuée dans le cadre d&apos;une mesure de réorganisation du travail susmentionnée. Indispensable lorsque cette donnée est reprise dans le bloc 90438.</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verplicht indien de tewerkstelling van de werknemer gebeurt in het kader van een bovenvermelde maatregel ter reorganisatie van de arbeid. Onmisbaar indien deze gegeven zich bevindt in het blok 90438.</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00051</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Code die aangeeft dat de werknemer tewerkgesteld is in het kader van een maatregel tot vermindering van de arbeidstijd, los van het feit of een eventuele bij de maatregel horende vermindering van de bijdragen wordt gevraagd. Deze code wordt ook gebruikt om aan te duiden dat de werknemer effectieve arbeidsprestaties levert waarvoor hij een verminderd loon ontvangt.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Code qui indique que le travailleur est occupé dans le cadre d&apos;une mesure de réduction du temps de travail, indépendamment du fait qu&apos;une éventuelle réduction des cotisations afférente à la mesure est demandée. Ce code est également utilisé pour indiquer que le travailleur accompli des prestations de travail effectives pour lesquelles il reçoit une rémunération réduite.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">Voir annexe 44 : Mesures de réorganisation du travail.Cette zone ne peut avoir la valeur 599 si elle est dans le bloc 90438.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">Zie bijlage 44 : Maatregelen tot reorganisatie van de arbeidstijd.Deze zone mag de waarde 599 niet hebben als ze zich in het blok 90438 bevindt.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="nl">MAATREGEL TOT REORGANISATIE VAN DE ARBEIDSTIJD</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">MESURE DE RÉORGANISATION DU TRAVAIL</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Reorganisation Measure</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ReorganisationMeasurePercentage -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ReorganisationMeasurePercentage">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ReorgMeasureInformation"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">4</length>
        <presence xml:lang="fr">Indispensable</presence>
        <presence xml:lang="nl">Onmisbaar</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>01030</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Het gaat om het percentage (uitgedrukt in honderdsten van percenten) dat aangeeft hoe de maatregel tot reorganisatie van de arbeidstijd zich verhoudt tot het totaal van de afwezigheden.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Il s&apos;agit du pourcentage (exprimé en centième de pourcents) indiquant la proportion dans laquelle la mesure de réorganisation intervient par rapport au total des absences.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">[1;9999]</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">[1;9999]</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="nl">PERCENTAGE VAN DE MAATREGEL TOT REORGANISATIE VAN DE ARBEIDSTIJD</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">POURCENTAGE DE LA MESURE DE RÉORGANISATION DU TRAVAIL</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Reorganisation Measure Percentage</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ReplacedINSS -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ReplacedINSS">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#OccupationDeduction"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerDeduction"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">11</length>
        <presence xml:lang="fr">Obligatoire si la déduction est octroyée suite au remplacement d&apos;une personne en interruption de carrière (partielle ou totale) ou prépension à mi-temps.</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verplicht indien de vermindering wordt toegekend naar aanleiding van de vervanging van een persoon in (gedeeltelijke of volledige) loopbaanonderbreking of met halftijds brugpensioen.</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00092</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Identificatienummer van een natuurlijk persoon binnen de sociale zekerheid. Dit is het identificatienummer van de natuurlijke persoon in het rijksregister of in het bisregister van de natuurlijke personen. INSZ van de persoon in (gedeeltelijke of volledige) loopbaanonderbreking of met halftijds brugpensioen die vervangen wordt door de persoon voor wie de vermindering wordt aangevraagd dankzij de vervanging.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Numéro d&apos;identification d&apos;une personne physique au sein de la sécurité sociale. Il s&apos;agit du numéro d&apos;identification de la personne physique au registre national ou au registre bis des personnes physiques. NISS de la personne qui est en interruption de carrière (partielle ou totale) ou en prépension à mi-temps, et qui est remplacée par la personne pour laquelle la déduction est demandée en raison du remplacement.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">Als het INSZ niet gekend is, dient de waarde nul meegedeeld te worden.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">Si le NISS n&apos;est pas connu, la valeur à renseigner est zéro.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="nl">IDENTIFICATIENUMMER BIJ DE SOCIALE ZEKERHEID - INSZ VAN DE VERVANGEN PERSOON</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">NUMÉRO D&apos;IDENTIFICATION DE LA SÉCURITÉ SOCIALE - NISS DE LA PERSONNE REMPLACÉE</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Replaced IN SS</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ReplacementAccordanceWCCNotion -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ReplacementAccordanceWCCNotion">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ComplementaryIndemnity"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</length>
        <presence xml:lang="fr">Indispensable .</presence>
        <presence xml:lang="nl">Onmisbaar</presence>
        <type xml:lang="nl">Alfanumeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Alphanumérique</type>
        <terms:identifier>00827</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Notie die weergeeft of de werknemer met halftijdse loopbaanonderbreking op basis van een sectorale CAO die niet vrijgesteld werd van prestaties vervangen werd in overeenstemming met een CAO of niet, of die weergeeft of een werknemer in SWT waarvoor de compenserende bijdrage verschuldigd is, vervangen werd door een uitkeringsgerechtigde volledige werkloze sedert een jaar.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Notion signalant si le travailleur en interruption de carrière à mi-temps sur base d&apos;une CCT sectorielle et non dispensé de prestations est remplacé conformément à une CCT ou pas, ou signalant si un travailleur en RCC pour lequel la cotisation compensatoire est due, est remplacé par un chômeur complet indemnisable depuis un an.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">0 = indien de werknemer niet vervangen werd 1= indien de werknemer vervangen werd 9 = niet van toepassingDe waarde 9 betreft een werknemer in SWAV - werkloosheid - werknemerskengetal 883 - OF de werknemer is in SWT en is geen compenserende bijdrage verschuldigd - werknemerskengetal 879 - OF een werknemer in loopbaanonderbreking - werknemerskengetal 885 - maar niet op basis van een sectorale CAO OF en werknemer in loopbaanonderbreking - werknemerskengetal 885 - maar niet halftijds OF een werknemer in loopbaanonderbreking - werknemerskengetal 885 - halftijds en vrijgesteld van prestaties.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">0 = si le travailleur n&apos;est pas remplacé 1 = si le travailleur est remplacé 9 = pas d&apos;applicationLa valeur 9 concerne un travailleur en RCIC - chômage - code travailleur 883 – OU le travailleur est en RCC et non redevable d&apos;une cotisation compensatoire – code travailleur 879 - OU un travailleur en interruption de carrière – code travailleur 885 – mais pas sur base d&apos;une CCT sectorielle OU un travailleur en interruption de carrière – code travailleur 885 – mais pas à mi-temps OU un travailleur en interruption de carrière – code travailleur 885 – à mi-temps et dispensé de travailler.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="nl">NOTIE CONFORME VERVANGING</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">NOTION DE REMPLACEMENT CONFORME</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Replacement Accordance WC CNotion</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ResumptionOfWorkMeasure -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ResumptionOfWorkMeasure">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ComplementaryIndemnity"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</length>
        <presence xml:lang="fr">Obligatoire si la déclaration concerne un trimestre postérieur ou égal au 1/2007</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verplicht indien de aangifte betrekking heeft op kwartaal 1/2007 of later</presence>
        <type xml:lang="nl">Alfanumeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Alphanumérique</type>
        <terms:identifier>00853</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Code die aangeeft wat in de overeenkomst is voorzien betreffende het verderzetten van de betaling van de aanvullende vergoedingen in geval van werkhervatting. Voor de begunstigden van werkloosheidsuitkeringen mag een overeenkomst afgesloten vóór 1/1/2008 niet expliciet voorzien dat de uitbetaling van de vergoedingen in 2006-2007 wordt onderbroken, en, vanaf 1 januari 2008, moet de overeenkomst expliciet voorzien dat de uitbetaling wordt voortgezet. Wanneer de werkgever niet onder de wet van 68 over de cao&apos;s valt, moet voor de werknemers in SWT het collectief of bedrijfsakkoord expliciet de voortzetting van de betaling voorzien en in de andere gevallen mag de overeenkomst niet afwijken van cao 17 tricies van de NAR wat betreft de voortzetting van de betaling.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Code qui précise ce qui est prévu dans la convention en ce qui concerne le maintien du paiement des indemnités complémentaires en cas de reprise du travail. Pour les bénéficiaires d&apos;allocations de chômage, la convention conclue avant le 1/1/2008, ne doit pas prévoir explicitement l&apos;interruption du paiement des indemnités en 2006-2007 et, à partir du 1er janvier 2008, la convention doit prévoir explicitement le maintien du paiement. Pour les travailleurs en RCC, lorsque l&apos;employeur ne relève pas de la loi de 68 sur les CCT, l&apos;accord collectif ou d&apos;entreprise doit prévoir explicitement le maintien du paiement et dans les autres cas, la convention ne doit pas déroger à la CCT 17 tricies du CNT en ce qui concerne le maintien du paiement.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">0 = de overeenkomst of het akkoord voldoet niet aan de in het geval van werkhervatting vereiste voorwaarden 1 = de overeenkomst of het akkoord voldoet aan de in het geval van werkhervatting vereiste voorwaarden 9 = niet van toepassing</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">0 = la convention ou l&apos;accord ne satisfait pas aux conditions requises en matière de reprise du travail 1 = la convention ou l&apos;accord satisfait aux conditions requises en matière de reprise du travail 9 = pas d&apos;application</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="nl">MAATREGELEN VOORZIEN IN GEVAL VAN WERKHERVATTING</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">MESURES PRÉVUES EN CAS DE REPRISE DU TRAVAIL</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Resumption Of Work Measure</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Retired -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Retired">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Occupation"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</length>
        <presence xml:lang="fr">Indispensable</presence>
        <presence xml:lang="nl">Onmisbaar</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00054</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Code die aanduidt dat de persoon een beroepsactiviteit blijft uitoefenen hoewel hij/zij gepensioneerd is.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Code qui indique que la personne continue à exercer une activité professionnelle bien que pensionnée.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">0 = niet gepensioneerd 1 = gepensioneerd</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">0 = non-pensionné 1 = pensionné</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="nl">NOTIE GEPENSIONEERD</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">NOTION PENSIONNÉ</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Retired</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#SIS -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#SIS">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#NaturalPerson"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">10</length>
        <presence xml:lang="fr">Interdit</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verboden</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00167</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Nummer van de sociale identiteitskaart van een natuurlijk persoon (SIS). Dit gegeven mag niet meer gebruikt worden.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Numéro de la carte d&apos;identité sociale d&apos;une personne physique (SIS). Cette donnée ne peut plus être utilisée.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">Getal van 10 cijfers.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">Nombre de 10 chiffres.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="nl">NUMMER VAN DE SOCIALE IDENTITEITSKAART</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">NUMÉRO DE LA CARTE D&apos;IDENTITÉ SOCIALE</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">S IS</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#SalaryScaleReference -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#SalaryScaleReference">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ScaleSalary"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">12</length>
        <presence xml:lang="fr">Indispensable</presence>
        <presence xml:lang="nl">Onmisbaar</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00973</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Dit is de referentie naar een unieke weddeschaal bij iedere werkgever van de overheidssector.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Il s&apos;agit d&apos;une référence à une et une seule échelle de traitement déterminée chez chaque employeur du secteur public.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">Getal door de FPD toegekend en aan de werkgever medegedeeld.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">Nombre attribué par le SFP et communiqué à l&apos;employeur.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="nl">REFERENTIE VAN DE WEDDESCHAAL</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">RÉFÉRENCE DE L&apos;ÉCHELLE DE TRAITEMENT</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Salary Scale Reference</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ScaleSalaryAmount -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ScaleSalaryAmount">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ScaleSalary"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">11</length>
        <presence xml:lang="fr">Indispensable</presence>
        <presence xml:lang="nl">Onmisbaar</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00974</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Baremieke wedde (gekoppeld aan de spilindex 138,01) waarop de werknemer, rekening houdend met zijn geldelijke anciënniteit, recht heeft of recht zou hebben indien hij in dienst was gebleven.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Traitement barémique (lié à l&apos;indice 138,01) auquel, compte tenu de son ancienneté pécuniaire, le travailleur a droit ou auquel il aurait droit s&apos;il était resté en service.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">Nombre entier positif et élément de [1 ; 99999999999]. Le montant est exprimé en eurocents.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">Positief geheel getal en element van [1; 99999999999]. Het bedrag wordt uitgedrukt in eurocenten.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="nl">BEDRAG VAN DE BAREMIEKE WEDDE</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">MONTANT DU TRAITEMENT BARÉMIQUE</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Scale Salary Amount</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ScaleSalaryEndDate -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ScaleSalaryEndDate">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ScaleSalary"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">10</length>
        <presence xml:lang="fr">Obligatoire si la situation de traitement prend fin.</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verplicht indien de toestand waarop de wedde betrekking heeft eindigt.</presence>
        <type xml:lang="nl">Alfanumeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Alphanumérique</type>
        <terms:identifier>00971</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Dit is de einddatum van de periode waarop de gegevens van de baremieke wedde betrekking hebben.Indien die gegevens onveranderd zijn en blijven voortduren in het volgende kwartaal, dan wordt die datum niet ingevuld.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Il s&apos;agit de la date de fin de la période à laquelle les données du traitement barémique se rapportent.Si ces données sont inchangées et se poursuivent le trimestre suivant, cette date n&apos;est pas complétée.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">De einddatum van de baremieke wedde is kleiner dan of gelijk aan de einddatum van de lijn &quot;Gegevens van de tewerkstelling met betrekking tot de overheidssector&quot; of van de lijn &quot;Element van de loopbaangeschiedenis van de werknemer&quot; waarvan de lijn &quot;Baremieke wedde&quot; afhangt.Als de einddatum van de lijn &quot;Gegevens van de tewerkstelling met betrekking tot de overheidssector&quot; niet ingevuld is (niet aanwezig), dan moet de einddatum van de baremieke wedde kleiner zijn dan of gelijk aan de einddatum van het kalenderkwartaal.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">La date de fin du traitement barémique est inférieure ou égale à la date de fin de la ligne &quot;Données de l&apos;occupation relatives au secteur public&quot; ou de la ligne &quot;Élément de l&apos;historique de carrière du travailleur&quot; dont la ligne &quot;Traitement barémique&quot; dépend.Si la date de fin de la ligne &quot;Données de l&apos;occupation relatives au secteur public&quot; n&apos;est pas remplie (non présente), la date de fin du traitement barémique doit être inférieure ou égale à la date de fin du trimestre civil.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="fr">DATE DE FIN DU TRAITEMENT BARÉMIQUE</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">DATUM EIND - BAREMIEKE WEDDE</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Scale Salary End Date</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ScaleSalaryStartDate -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ScaleSalaryStartDate">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ScaleSalary"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">10</length>
        <presence xml:lang="fr">Indispensable</presence>
        <presence xml:lang="nl">Onmisbaar</presence>
        <type xml:lang="nl">Alfanumeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Alphanumérique</type>
        <terms:identifier>00970</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Dit is de begindatum van de periode waarop de gegevens van de baremieke wedde betrekking hebben.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Il s&apos;agit de la date de début de la période à laquelle les données du traitement barémique se rapportent.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">De datum moet liggen tussen 1 januari 2011 en de einddatum van het kalenderkwartaal van de aangifte.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">La date doit être comprise entre le 1er janvier 2011 et la date de fin du trimestre civil de la déclaration.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="fr">DATE DE DÉBUT DU TRAITEMENT BARÉMIQUE</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">DATUM BEGIN - BAREMIEKE WEDDE</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Scale Salary Start Date</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ScaleSalaryWeekHoursNbr -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ScaleSalaryWeekHoursNbr">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ScaleSalary"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">4</length>
        <presence xml:lang="fr">Obligatoire si le &quot;Nombre d&apos;heures par semaine - traitement barémique complet&quot; (00976) est différent du S de l&apos;occupation (00049). Obligatoire si le &quot;Nombre d&apos;heures par semaine&quot; (00975) est rempli.</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verplicht indien het &quot;Aantal uren per week – volledige baremieke wedde&quot; (00976) verschillend is van de S van de tewerkstellingslijn (00049). Verplicht indien het &quot;Aantal uren per week&quot; (00975) ingevuld is.</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00976</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Dit is het aantal uren dat met een volledige baremieke wedde overeenstemt voor de door de werknemer uitgeoefende functie.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Il s&apos;agit du nombre d&apos;heures correspondant à un traitement barémique complet pour la fonction exercée par le travailleur.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">De uren worden uitgedrukt in honderdsten van uren. Geheel getal gelegen tussen [1;4800].</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">Les heures sont exprimées en centièmes d&apos;heures. Entier compris [1;4800].</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="nl">AANTAL UREN PER WEEK - VOLLEDIGE BAREMIEKE WEDDE</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">NOMBRE D&apos;HEURES PAR SEMAINE - TRAITEMENT BARÉMIQUE COMPLET</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Scale Salary Week Hours Nbr</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#SectorDetail -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#SectorDetail">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#OccupationInformations"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">4</length>
        <presence xml:lang="fr">Obligatoire si l&apos;occupation a lieu dans un sous-secteur relevant de la compétence flamande en matière d&apos;activités non marchandes. Cette donnée ne peut pas être utilisée pour les déclarations antérieures au 1er trimestre 2019.</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verplicht indien de tewerkstelling gebeurt in een deelsector die behoort tot de Vlaamse bevoegdheid inzake social profit activiteiten. Dit gegeven mag niet gebruikt worden voor de aangiften voorafgaand aan het 1ste kwartaal 2019.</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>01215</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Aanduiding van de deelsector die tot de Vlaamse bevoegdheid inzake social profit activiteiten (Vlaams Intersectoraal Akkoord) behoort.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Indication du sous-secteur qui relève de la compétence flamande en matière d&apos;activités non marchandes (accord intersectoriel flamand).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">Voir annexe 46 – Détail secteur</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">Zie bijlage 46 – Sectordetail</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="fr">DÉTAIL SECTEUR</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">SECTORDETAIL</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sector Detail</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ServiceCode -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ServiceCode">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Service"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3</length>
        <presence xml:lang="fr">Indispensable</presence>
        <presence xml:lang="nl">Onmisbaar</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00062</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Code die toelaat het type te bepalen van de aangegeven prestatie voor de tewerkstelling van de betreffende werknemer.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Code permettant de déterminer le type de la prestation déclarée pour l&apos;occupation du travailleur concerné.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">Voir Annexe 8 - Codification des données de temps de travail.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">Zie Bijlage 8 - Codificatie van de arbeidstijdgegevens.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="fr">CODE PRESTATION</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">PRESTATIECODE</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Service Code</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ServiceExemptionNotion -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ServiceExemptionNotion">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ComplementaryIndemnity"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#OccupationInformations"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</length>
        <presence xml:lang="fr">Indispensable dans le bloc Indemnité Complémentaire (90336). Obligatoire dans le bloc Occupation - Informations (90313), si dispense de prestations durant tout le trimestre ou, si application de la réduction travailleurs âgés - Région flamande (à partir du 1/2018) ou si application de la réduction travailleurs âgés - Communauté germanophone (à partir du 2/2018) ou si application de la réduction travailleurs âgés - Région wallonne (à partir du 3/2018).</presence>
        <presence xml:lang="nl">Onmisbaar in het blok Aanvullende Vergoeding (90336). Verplicht in het blok Tewerkstelling - Inlichtingen (90313), indien vrijstelling van prestaties gedurende het volledig kwartaal, of indien toepassing van de vermindering ouderen - Vlaams Gewest (vanaf 1/2018) of indien toepassing van de vermindering ouderen - Duitstalige Gemeenschap (vanaf 2/2018) of indien toepassing van de vermindering ouderen - Waals Gewest (vanaf 3/2018).</presence>
        <type xml:lang="nl">Alfanumeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Alphanumérique</type>
        <terms:identifier>00826</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Notie die weergeeft of de werknemer al dan niet vrijgesteld wordt van het uitvoeren van zijn prestaties.In het blok Aanvullende vergoeding (90336) : Notie die weergeeft of de werknemer al dan niet vrijgesteld wordt van het uitvoeren van zijn prestaties in het kader van een halftijdse loopbaanonderbreking. In het blok Tewerkstelling - Inlichtingen (90313) : Notie die weergeeft of de werknemer in het kader van een plan tot voortijdige uittreding uit de arbeidsmarkt, al dan niet een volledige vrijstelling van prestaties geniet gedurende het volledig kwartaal.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Notion signalant si le travailleur est dispensé ou non, de l&apos;exécution de ses prestations.Dans le bloc Indemnité Complémentaire (90336) : Notion signalant si le travailleur est dispensé, ou non, de l&apos;exécution de ses prestations, dans le cadre d&apos;une interruption de carrière à mi-temps. Dans le bloc Occupation - Informations (90313) : Notion signalant si le travailleur bénéficie, ou non, d&apos;une dispense totale de ses prestations durant tout le trimestre, dans le cadre d&apos;un plan de sortie anticipée du marché du travail.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">0 = geen vrijstelling van prestaties 1 = vrijstelling van prestaties 2 = vrijstelling van prestaties gedurende het volledig kwartaal 3 = vrijstelling van prestaties gedurende het volledig kwartaal toegekend voorafgaand aan 29/12/2017 4 = vrijstelling van prestaties gedurende het volledig kwartaal CAO of individuele overeenkomst afgesloten voorafgaand aan 29/12/2017 5 = vrijstelling van prestaties gedurende het volledig kwartaal en vorming waarvan de kost  20% bruto jaarloon 6 = vrijstelling van prestaties gedurende het volledig kwartaal en tewerkstelling van minstens 1/3 gedurende volledig kwartaal 9 = niet van toepassingIn het blok Aanvullende Vergoeding (90336) zijn alleen de waarden 0, 1 en 9 toegelaten. De waarde 9 betreft een werknemer die niet in loopbaanonderbreking is (ander werknemerskengetal dan 885) of een werknemer die in loopbaanonderbreking is (werknemerskengetal 885) maar niet halftijds. In het blok Tewerkstelling - Inlichtingen (90313) zijn alleen de waarden 0, 2, 3, 4, 5 en 6 toegelaten.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">0 = pas de dispense de prestations 1 = dispense de prestations 2 = dispense de prestations durant tout le trimestre 3 = dispense de prestations durant tout le trimestre octroyée avant le 29/12/2017 4 = dispense de prestations durant tout le trimestre CCT ou accord individuel conclu avant le 29/12/2017 5 = dispense de prestations durant tout le trimestre et formation dont coût  20% salaire brut annuel 6 = dispense de prestations durant tout le trimestre et occupation au moins 1/3 temps pendant tout le trimestre 9 = pas d&apos;applicationDans le bloc Indemnité Complémentaire (90336), seules les valeurs 0, 1 et 9 sont autorisées. La valeur 9 concerne un travailleur qui n&apos;est pas en interruption de carrière (code travailleur différent de 885) ou un travailleur en interruption de carrière (code travailleur de 885) mais pas à mi-temps. Dans le bloc Occupation - Informationsc (90313), seules les valeurs 0, 2, 3, 4, 5 et 6 sont autorisées.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="nl">NOTIE VRIJSTELLING VAN PRESTATIES</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">NOTION DE DISPENSE DE PRESTATIONS</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Service Exemption Notion</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ServiceExemptionStartDate -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ServiceExemptionStartDate">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ActivationInformation"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">10</length>
        <presence xml:lang="fr">Indispensable</presence>
        <presence xml:lang="nl">Onmisbaar</presence>
        <type xml:lang="nl">Alfanumeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Alphanumérique</type>
        <terms:identifier>01191</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Dit is de begindatum vanaf wanneer de vrijstelling van prestaties ingaat.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Il s&apos;agit de la date de début à partir de laquelle commence la dispense des prestations.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">Au plus tôt le 28 septembre 2017.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">Ten vroegste 28 september 2017.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="fr">DATE DE DÉBUT DISPENSE DE PRESTATIONS</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">DATUM VAN BEGIN VRIJSTELLING PRESTATIES</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Service Exemption Start Date</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ServiceNbrDays -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ServiceNbrDays">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Service"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">5</length>
        <presence xml:lang="fr">Indispensable</presence>
        <presence xml:lang="nl">Onmisbaar</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00063</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Aan te geven aantal dagen van de prestatie voor de tewerkstelling van de betrokken werknemer. Wanneer het aantal dagen van de prestatie overeenkomt met reële gegevens, dan wordt het afgerond tot op de halve dag. Als het aantal dagen van de prestatie echter geconverteerd wordt, dan wordt het afgerond tot op een honderdste van een dag.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Nombre de jours de la prestation à déclarer pour l&apos;occupation du travailleur concerné. Lorsque le nombre de jours de la prestation correspond à des données réelles, il est arrondi au demi-jour. Par contre lorsque le nombre de jours de la prestation est converti, il est arrondi au centième de jour.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">[1;36600]. Aandacht : De dagen worden uitgedrukt in honderdsten van dagen. Voorbeelden : . 62,22 dagen wordt uitgedrukt onder de vorm : 6222 . 65 dagen wordt uitgedrukt onder de vorm : 6500</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">[1;36600]. Attention : Les jours sont exprimés en centièmes de jours. Exemples : . 62,22 jours est exprimé sous la forme : 6222 . 65 jours est exprimé sous la forme : 6500</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="nl">AANTAL DAGEN VAN DE PRESTATIE</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">NOMBRE DE JOURS DE LA PRESTATION</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Service Nbr Days</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ServiceNbrHours -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ServiceNbrHours">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Service"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">7</length>
        <presence xml:lang="fr">Obligatoire si le travailleur concerné travaille à temps partiel ou, indépendamment du fait que le travailleur est occupé à temps plein ou à temps partiel, s&apos;il s&apos;agit d&apos;un travailleur saisonnier, intérimaire, temporaire, d&apos;un travailleur à domicile, d&apos;un travailleur en interruption partielle de la carrière professionnelle, d&apos;un travailleur ayant repris le travail à temps partiel suite à l&apos;avis du médecin conseil, d&apos;un travailleur en prépension à mi-temps, d&apos;un travailleur avec des prestations réduites, d&apos;un gardien ou gardienne d&apos;enfants qui n&apos;est pas lié par un contrat de travail, d&apos;un travailleur statutaire occupé dans le cadre d&apos;une mesure de réorganisation du temps de travail pour laquelle il peut effectuer des prestations (mesure de réorganisation = 501, 502, 503, 504, 505, 506, 507, 508, 509, 510, 511, 512, 514, 531, 541 ou 544) d&apos;un travailleur rémunéré par des titres-services, d&apos;un travailleur de l&apos;Horeca, d&apos;un travailleur Flexi-Job, d&apos;un contractuel dans le secteur public en congé pour prestations partielles temporaires, d&apos;un travailleur occupé par une administration provinciale ou locale.</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verplicht indien de betrokken werknemer deeltijds werkt of, los van het feit dat de werknemer voltijds of deeltijds tewerkgesteld is, indien het gaat om een seizoenarbeider, een uitzendkracht, een tijdelijke kracht, een thuiswerker, een werknemer in gedeeltelijke beroepsloopbaanonderbreking, een werknemer die het werk deeltijds hervat heeft op aanraden van de adviserende arts, een werknemer met halftijds brugpensioen, een werknemer met gelimiteerde prestaties, een onthaalouder niet gebonden door een arbeidsovereenkomst, een statutaire werknemer tewerkgesteld in het kader van een maatregel tot reorganisatie van de arbeidstijd waarvoor hij prestaties mag verrichten (maatregel tot reorganisatie = 501, 502, 503, 504, 505, 506, 507, 508, 509, 510, 511, 512, 514, 531, 541 of 544), een werknemer bezoldigd met dienstencheques, een werknemer in de Horeca of een Flexi-Job-werknemer, een contractueel in de openbare sector in verlof voor tijdelijke deeltijdse prestaties, een werknemer tewerkgesteld door een provinciaal of plaatselijk bestuur.</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00064</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Aantal uren van de prestatie (uitgedrukt in honderdsten van uren) wanneer de betrokken werknemer deeltijds werkt of, los van het feit dat hij voltijds of deeltijds tewerkgesteld is, indien het gaat om een seizoenarbeider, een arbeider bij tussenpozen, een werknemer in gedeeltelijke beroepsloopbaanonderbreking, een werknemer met halftijds brugpensioen, een werknemer die het werk deeltijds hervat heeft op aanraden van de adviserende arts, een werknemer met gelimiteerde prestaties, een onthaalouder niet gebonden door een arbeidsovereenkomst, een statutaire werknemer tewerkgesteld in het kader van een maatregel tot reorganisatie van de arbeidstijd waarvoor hij prestaties mag verrichten (maatregel tot reorganisatie = 501, 502, 503, 504, 505, 506, 507, 508, 509, 510, 511, 512, 514, 531, 541 of 544), een werknemer bezoldigd met dienstencheques, een werknemer in de Horeca of een Flexi-Job-werknemer, een contractueel in de openbare sector in verlof voor tijdelijke deeltijdse prestaties, een werknemer tewerkgesteld door een provinciaal of plaatselijk bestuur. Onder arbeiders bij tussenpozen verstaat men : - de tijdelijke werknemers (zie statuut van de werknemer) en uitzendkrachten zoals deze begrippen gedefinieerd zijn in de wet van 24 juli 1987 over de tijdelijke arbeid, de uitzendarbeid en de terbeschikkingstelling van werknemers aan gebruikers; - de thuiswerkers, zoals zij gedefinieerd zijn in artikel 3, 4° van het K.B. van 28 november 1969 ter uitvoering van de wet van 27 juni 1969 ter herziening van het wetsbesluit van 28 december 1944 betreffende de sociale zekerheid der werknemers (zie statuut van de werknemer).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Nombre d&apos;heures de la prestation (exprimé en centièmes d&apos;heures) lorsque le travailleur concerné travaille à temps partiel ou, indépendamment du fait qu&apos;il est occupé à temps plein ou à temps partiel, s&apos;il s&apos;agit d&apos;un travailleur saisonnier, intermittent, d&apos;un travailleur en interruption partielle de la carrière professionnelle, d&apos;un travailleur en prépension à mi-temps, d&apos;un travailleur ayant repris le travail à temps partiel suite à l&apos;avis du médecin conseil, d&apos;un travailleur avec des prestations réduites, d&apos;un gardien ou gardienne d&apos;enfants qui n&apos;est pas lié par un contrat de travail, d&apos;un travailleur statutaire occupé dans le cadre d&apos;une mesure de réorganisation du temps de travail pour laquelle il peut effectuer des prestations (mesure de réorganisation = 501, 502, 503, 504, 505, 506, 507, 508, 509, 510, 511, 512, 514, 531, 541 ou 544), d&apos;un travailleur rémunéré par des titres-services, d&apos;un travailleur de l&apos;Horeca, d&apos;un travailleur Flexi-Job, d&apos;un contractuel dans le secteur public en congé pour prestations partielles temporaires, d&apos;un travailleur occupé par une administration provinciale ou locale. Par travailleur intermittent, on entend : - les travailleurs temporaires (voir statut du travailleur) et intérimaires telles que ces notions sont définies dans la loi du 24 juillet 1987 sur le travail temporaire, le travail intérimaire et la mise de travailleurs à disposition d&apos;utilisateurs ; - les travailleurs à domicile, tels qu&apos;ils sont définis à l&apos;article 3, 4° de l&apos;A.R. du 28 novembre 1969 pris en exécution de la loi du 27 juin 1969 révisant l&apos;arrêté-loi du 28 décembre 1944 concernant la sécurité sociale des travailleurs (voir statut du travailleur).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">[1;9999999]. Aandacht : De uren worden uitgedrukt in honderdsten van uren. Voorbeelden : . 50 uren 30 min. wordt uitgedrukt onder de vorm : 5050 . 252 uren wordt uitgedrukt onder de vorm : 25200</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">[1;9999999]. Attention : Les heures sont exprimées en centièmes d&apos;heures. Exemples : . 50 heures 30 min. est exprimé sous la forme : 5050 . 252 heures est exprimé sous la forme : 25200</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="nl">AANTAL UREN VAN DE PRESTATIE</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">NOMBRE D&apos;HEURES DE LA PRESTATION</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Service Nbr Hours</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ServiceSequenceNbr -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ServiceSequenceNbr">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Service"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</length>
        <presence xml:lang="fr">Indispensable</presence>
        <presence xml:lang="nl">Onmisbaar</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00061</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Numéro de suite des prestations au sein d&apos;une occupation ligne travailleur. Ce numéro doit être unique au sein d&apos;une occupation ligne travailleur.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Volgnummer van de prestaties binnen een tewerkstelling werknemerslijn. Dit nummer moet uniek zijn binnen een tewerkstelling werknemerslijn.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">Nombre entier positif et élément de [1;99].</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">Positief geheel getal en element van [1;99].</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="nl">NUMMER PRESTATIELIJN</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">NUMÉRO DE LIGNE PRESTATION</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Service Sequence Nbr</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ShipId -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ShipId">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Occupation"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">7</length>
        <presence xml:lang="fr">Obligatoire si il s&apos;agit de prestations d&apos;un membre du personnel d&apos;un employeur déclaré avec la catégorie employeur 105, 205 ou 305, à bord d&apos;un navire. Cette donnée ne peut pas être utilisée pour des déclarations antérieures au 1er trimestre 2018.</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verplicht indien het gaat om prestaties van een personeelslid van een werkgever aangegeven met werkgeverscategorie 105, 205 of 305 aan boord van een schip. Dit gegeven mag niet gebruikt worden voor de aangiften voorafgaand aan het 1ste kwartaal 2018.</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>01195</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Identificatienummer van het schipDeze zone geeft het IMO-nummer of het interne RSZ-identificatienummer van het schip waarop een zeevarende aangegeven met werkgeverscategorie 105, 205 of 305 prestaties geleverd heeft.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Numéro d&apos;identification du navireCette zone renseigne le numéro IMO ou le numéro d&apos;identification interne de l&apos;ONSS du navire sur lequel un marin déclaré avec la catégorie employeur 105, 205 ou 305 a effectué des prestations.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">Het IMO-nummer is een scheepsidentificatienummer dat bestaat uit de drie letters &apos;IMO&apos; gevolgd door een getal met zeven cijfers. Vul in deze zone enkel de zeven cijfers in.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">Le numéro IMO est composé des trois lettres IMO suivi d&apos;un nombre de sept chiffres. Seuls les sept chiffres sont à fournir dans cette zone.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="nl">IDENTIFICATIENUMMER VAN HET SCHIP</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">NUMÉRO D&apos;IDENTIFICATION DU NAVIRE</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Ship Id</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#SixMonthsIllnessDate -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#SixMonthsIllnessDate">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#OccupationInformations"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">10</length>
        <presence xml:lang="fr">Obligatoire si il s&apos;agit d&apos;un membre du personnel nommé absent depuis plus de six mois pour cause de maladie. A partir des déclarations du 1/2006 s&apos;il s&apos;agit d&apos;une DmfAPPL. A partir des déclarations du 2/2017 s&apos;il s&apos;agit d&apos;une DmfA</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verplicht indien het een vastbenoemde personeelslid betreft dat meer dan zes maanden afwezig is wegens ziekte. Vanaf de aangiften van het eerste kwartaal 2006 als het om een DmfAPPL gaat. Vanaf de aangifte van het tweede kwartal 2017 als het om een DmfA gaat.</presence>
        <type xml:lang="nl">Alfanumeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Alphanumérique</type>
        <terms:identifier>00728</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Date à laquelle un membre du personnel nommé a dépassé une absence de plus de 6 mois pour cause de maladie. La période de maladie est calculée à partir du 1er jour de maladie indépendamment du fait de savoir si le capital congé maladie est épuisé ou si l&apos;agent statutaire est en disponibilité.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Datum waarop een vastbenoemd personeelslid de periode van zes maanden afwezigheid wegens ziekte overschreden heeft. De ziekteperiode wordt gerekend vanaf de eerste dag ziekte, ongeacht of het ziektekrediet uitgeput wordt of het statutaire personeelslid in disponibiliteit is.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">AAAA est un élément de [année de la déclaration - 100; année de la déclaration]</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">JJJJ is een element van het [jaar van de aangifte - 100; jaar van de aangifte]</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="fr">DATE À LAQUELLE UN MEMBRE DU PERSONNEL NOMMÉ EST MALADE DEPUIS 6 MOIS OU PLUS</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">DATUM WAAROP HET VASTBENOEMDE PERSONEELSLID SINDS ZES MAANDEN OF MEER ZIEK IS</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Six Months Illness Date</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#StaffCode -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#StaffCode">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Occupation"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">4</length>
        <presence xml:lang="fr">Obligatoire si la prime relative aux accidents de travail est calculée sur la base d&apos;une rémunération forfaitaire. Cette donnée ne peut pas être utilisée pour les déclarations antérieures au 1er trimestre 2018.</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verplicht indien de arbeidsongevallenpremie op basis van een forfaitair loon berekend wordt. Dit gegeven mag niet gebruikt worden voor de aangiften voorafgaand aan het 1ste kwartaal 2018.</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>01199</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Classe du personnelEn ce qui concerne les marins, une prime forfaitaire relative aux accidents de travail est due sur la base d&apos;un salaire forfaitaire. La classe du personnel permet de connaître la fonction exercée, et par conséquent le forfait journalier y relatif, dans le cadre du calcul de la prime relative aux accidents de travail.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">PersoneelsklasseVoor zeevarenden is een forfaitaire arbeidsongevallenpremie op basis van een forfaitair loon verschuldigd. De personeelsklasse laat toe de uitgeoefende functie te kennen en de daaraan gekoppelde dagforfait voor de berekening van de arbeidsongevallenpremie.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">Voir annexe 45 : Nomenclature des Classes du personnel</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">Zie bijlage 45: Nomenclatuur van de Personeelsklassen</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="fr">CLASSE DU PERSONNEL</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">PERSONEELSKLASSE</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Staff Code</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#StatutoryRelationEndReason -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#StatutoryRelationEndReason">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#OccupationPublicServiceData"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</length>
        <presence xml:lang="fr">Obligatoire si le lien statutaire prend fin.</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verplicht indien de statutaire relatie eindigt.</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00969</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Code die voor een vast benoemde of een daarmee gelijkgestelde werknemer aanduidt op welke wijze het statutair verband met de werkgever werd beëindigd of gewijzigd.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Code qui indique, pour un travailleur nanti d&apos;une nomination définitive ou d&apos;une nomination y assimilée, comment le lien statutaire avec l&apos;employeur a pris fin ou a été modifié.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">1 = pensioen 2 = vrijwillig vertrek 3 = ontslag opgelegd door de werkgever 4 = overlijden 5 = verandering van werkgever (overheidssector) 6 = wijziging van statuut 7 = einde van aansluiting aan een Belgisch pensioenregime 8 = militair overgedragen met behoud van pensioenrechten 9 = einde van lokaal mandaat (vanaf het kwartaal 1/2022) 10 = afzetting van een lokale mandataris (vanaf het kwartaal 1/2022)</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">1 = pension 2 = départ volontaire 3 = démission imposée par l&apos;employeur 4 = décès 5 = changement d&apos;employeur (secteur public) 6 = changement de statut 7 = fin d&apos;assujettissement à un régime de pension belge 8 = militaire transféré avec maintien des droits pension 9 = fin d&apos;un mandat local (à partir du trimestre 1/2022) 10 = révocation d&apos;un mandataire local (à partir du trimestre 1/2022)</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="fr">MOTIF DE FIN DE LA RELATION STATUTAIRE</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">REDEN VAN HET EINDE VAN DE STATUTAIRE RELATIE</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Statutory Relation End Reason</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#StudentContributionAmount -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#StudentContributionAmount">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#StudentContribution"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">9</length>
        <presence xml:lang="fr">Indispensable</presence>
        <presence xml:lang="nl">Onmisbaar</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00077</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Bedrag van de solidariteitsbijdrage verschuldigd voor de studenten tewerkgesteld in het kader van een arbeidsovereenkomst voor studenten op voorwaarde dat de tewerkstellingsduur niet meer dan een aantal arbeidsuren (vanaf 1/2017) of arbeidsdagen (vóór 1/2017) tijdens het ganse kalenderjaar bedraagt (zie zones aantal uren student of aantal dagen student).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Montant de la cotisation de solidarité due pour les étudiants occupés dans le cadre d&apos;un contrat d&apos;occupation d&apos;étudiants à condition que la durée d&apos;engagement n&apos;excède pas un certain nombre d&apos;heures (à partir du 1/2017) ou de journées de travail (avant 1/2017) sur l&apos;ensemble de l&apos;année civile (voir zones nombre d&apos;heures étudiant ou nombre de jours étudiant).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">[0;999999999].</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">[0;999999999].</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="nl">BIJDRAGE STUDENT</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">COTISATION ÉTUDIANT</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Student Contribution Amount</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#StudentHoursNbr -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#StudentHoursNbr">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#StudentContribution"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3</length>
        <presence xml:lang="fr">Obligatoire si le travailleur étudiant est déclaré pour un trimestre postérieur au 4/2016. Interdit pour les déclarations antérieures au 1/2017.</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verplicht indien de werknemer-student is aangegeven voor een kwartaal na 4/2016. Verboden voor de aangiften vóór 1/2017.</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>01158</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">A partir du 1er trimestre 2017 : Nombre d&apos;heures rémunérées à déclarer pour les étudiants occupés dans le cadre d&apos;un contrat d&apos;occupation d&apos;étudiants à condition que la durée d&apos;engagement n&apos;excède pas un certain nombre d&apos;heures de travail sur l&apos;ensemble de l&apos;année civile (voir domaine de définition).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Vanaf het eerste kwartaal 2017: Aantal aan te geven bezoldigde uren voor de studenten tewerkgesteld in het kader van een arbeidsovereenkomst voor studenten op voorwaarde dat de tewerkstellingsduur niet meer dan een aantal arbeidsuren tijdens het ganse kalenderjaar bedraagt (zie toegelaten domein).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">[0;475] vanaf het 1ste kwartaal 2017</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">[0;475] à partir du 1er trimestre 2017</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="nl">AANTAL UREN STUDENT</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">NOMBRE D&apos;HEURES ÉTUDIANT</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Student Hours Nbr</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#StudentNbrDays -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#StudentNbrDays">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#StudentContribution"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</length>
        <presence xml:lang="fr">Obligatoire si le travailleur étudiant est déclaré pour un trimestre antérieur au 1/2017. Interdit à partir des déclarations du 1/2017.</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verplicht indien de werknemer-student is aangegeven voor een kwartaal vóór 1/2017. Verboden vanaf de aangiften 1/2017.</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00078</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Jusqu&apos;au 4ème trimestre 2016 inclus : Nombre de jours rémunérés à déclarer pour les étudiants occupés dans le cadre d&apos;un contrat d&apos;occupation d&apos;étudiants à condition que la durée d&apos;engagement n&apos;excède pas un certain nombre de journées de travail sur l&apos;ensemble de l&apos;année civile (voir domaine de définition).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Tot en met het vierde kwartaal 2016: Aantal aan te geven bezoldigde dagen voor de studenten tewerkgesteld in het kader van een arbeidsovereenkomst voor studenten op voorwaarde dat de tewerkstellingsduur niet meer dan een aantal arbeidsdagen tijdens het ganse kalenderjaar bedraagt (zie toegelaten domein).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">[0;50] Vanaf het 1ste kwartaal 2012 tot het 4e kwartaal 2016 inclusief [0;23] tot het 4e kwartaal 2011 inclusief</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">[0;50] à partir du 1er trimestre 2012 jusqu&apos;au 4ème trimestre 2016 inclus [0;23] jusqu&apos;au 4ème trimestre 2011 inclus</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="nl">AANTAL DAGEN STUDENT</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">NOMBRE DE JOURS ÉTUDIANT</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Student Nbr Days</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#StudentRemunAmount -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#StudentRemunAmount">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#StudentContribution"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">9</length>
        <presence xml:lang="fr">Indispensable</presence>
        <presence xml:lang="nl">Onmisbaar</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00076</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Loon dat aanleiding geeft tot de berekening van de solidariteitsbijdrage voor de studenten tewerkgesteld in het kader van een arbeidsovereenkomst voor studenten op voorwaarde dat de tewerkstellingsduur niet meer dan een aantal arbeidsuren (vanaf 1/2017) of arbeidsdagen (vóór 1/2017) tijdens het ganse kalenderjaar bedraagt (zie zones aantal uren student of aantal dagen student).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Rémunération qui donne lieu au calcul de la cotisation de solidarité pour les étudiants occupés dans le cadre d&apos;un contrat d&apos;occupation d&apos;étudiants à condition que la durée d&apos;engagement n&apos;excède pas un certain nombre d&apos;heures (à partir du 1/2017) ou de journées de travail (avant 1/2017) sur l&apos;ensemble de l&apos;année civile (voir zones nombre d&apos;heures étudiant ou nombre de jours étudiant).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">[0;999999999]</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">[0;999999999]</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="nl">LOON STUDENT</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">RÉMUNÉRATION ÉTUDIANT</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Student Remun Amount</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#SubjectionEndingDate -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#SubjectionEndingDate">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#DismissedStatutoryWorkerContribution"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">10</length>
        <presence xml:lang="fr">Indispensable</presence>
        <presence xml:lang="nl">Onmisbaar</presence>
        <type xml:lang="nl">Alfanumeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Alphanumérique</type>
        <terms:identifier>00129</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Date de fin de la période pour laquelle l&apos;assujettissement au régime de la sécurité sociale est demandé.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Einddatum van de periode waarvoor de onderwerping aan het stelsel van de sociale zekerheid wordt gevraagd.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">De datum waarop de periode van onderwerping eindigt moet gelegen zijn in het kwartaal van aangifte (= zone 00013); indien de datum de laatste dag van een burgerlijk kwartaal is, mag de datum gelegen zijn in de periode [JJJJK van aangifte -1; JJJJK van aangifte].</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">La date de fin de la période de l&apos;assujettissement doit être dans le trimestre de la déclaration (= Zone 00013) ; si la date correspond au dernier jour d&apos;un trimestre civil, la date peut se trouver dans la période [AAAAT de déclaration -1 ; AAAAT de déclaration].</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="fr">DATE DE FIN DE PÉRIODE DE L&apos;ASSUJETTISSEMENT</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">DATUM WAAROP DE PERIODE VAN ONDERWERPING EINDIGT</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Subjection Ending Date</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#SubjectionStartingDate -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#SubjectionStartingDate">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#DismissedStatutoryWorkerContribution"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">10</length>
        <presence xml:lang="fr">Indispensable</presence>
        <presence xml:lang="nl">Onmisbaar</presence>
        <type xml:lang="nl">Alfanumeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Alphanumérique</type>
        <terms:identifier>00127</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Begindatum van de periode waarvoor de onderwerping aan het stelsel van de sociale zekerheid wordt gevraagd.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Date de début de la période pour laquelle l&apos;assujettissement au régime de la sécurité sociale est demandé.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">De datum waarop de periode van onderwerping begint, moet gelegen zijn in het kwartaal van aangifte (= Zone 00013) of de vier voorafgaande kwartalen voor de ziekte- en invaliditeitsverzekering. De datum waarop de periode van onderwerping begint, moet gelegen zijn in het kwartaal van aangifte (= Zone 00013) of de acht voorafgaande kwartalen voor de werkloosheid.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">La date de début de la période de l&apos;assujettissement doit être dans le trimestre de la déclaration (= Zone 00013) ou dans les quatre trimestres précédents pour l&apos;assurance maladie - invalidité. La date de début de la période de l&apos;assujettissement doit être dans le trimestre de la déclaration (= Zone 00013) ou dans les huit trimestres précédents pour le chômage.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="fr">DATE DE DÉBUT DE PÉRIODE DE L&apos;ASSUJETTISSEMENT</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">DATUM WAAROP DE PERIODE VAN ONDERWERPING BEGINT</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Subjection Starting Date</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#SubsidizedMeanWorkingHours -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#SubsidizedMeanWorkingHours">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Occupation"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">4</length>
        <presence xml:lang="fr">Obligatoire si l&apos;occupation du travailleur est entièrement ou partiellement subsidiée et/ou des codes rémunération 24, 25 ou 26 sont déclarés.</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verplicht indien de tewerkstelling van de werknemer geheel of gedeeltelijk gesubsidieerd wordt en/of looncodes 24, 25 of 26 zijn aangegeven.</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>01203</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Gemiddeld aantal contractuele uren per week gesubsidieerd door een Fonds sociale Maribel.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Nombre moyen contractuel d&apos;heures subsidiées par semaine par un fonds Maribel social.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">[0;5000] Aandacht : De uren worden uitgedrukt in honderdsten van uren. Voorbeelden: . 38 uren 20 min. wordt uitgedrukt onder de vorm: 3833 . 30 uren 24 min. wordt uitgedrukt onder de vorm: 3040 . 38 uren wordt uitgedrukt onder de vorm: 3800</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">[0;5000] Attention : Les heures sont exprimées en centièmes d&apos;heures. Exemples : . 38 heures 20 min. est exprimé sous la forme : 3833 . 30 heures 24 min. est exprimé sous la forme : 3040 . 38 heures est exprimé sous la forme : 3800</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="nl">GEMIDDELD AANTAL GESUBSIDIEERDE UREN PER WEEK VAN DE WERKNEMER</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">NOMBRE MOYEN D&apos;HEURES SUBSIDIÉES PAR SEMAINE DU TRAVAILLEUR</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Subsidized Mean Working Hours</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#SubstituteINSS -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#SubstituteINSS">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ComplementaryIndemnity"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">11</length>
        <presence xml:lang="fr">Obligatoire si le travailleur en interruption de carrière à mi-temps est remplacé conformément à une CCT sauf, jusqu&apos;au 4/2006, si la déclaration est faite par un tiers (catégorie d&apos;employeurs égale à 099, 199, 299, 699). Obligatoire pour un travailleur en RCC pour lequel une cotisation compensatoire est due et qui est remplacé par un chômeur complet indemnisable depuis un an.</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verplicht indien de werknemer in halftijdse loopbaanonderbreking wordt vervangen in overeenstemming met een cao, behalve, tot 4/2006, wanneer de aangifte wordt gedaan door een derde (werkgeverscategorieën 099, 199, 299, 699). Verplicht voor een werknemer in SWT waarvoor een compenserende bijdrage verschuldigd is en die vervangen werd door een uitkeringsgerechtigde volledige werkloze sedert een jaar.</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00749</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Identificatienummer van een natuurlijk persoon binnen de sociale zekerheid. Dit is het identificatienummer van de natuurlijke persoon in het rijksregister of in het bisregister van de natuurlijke personen. Indien het de aangifte van een aanvullende vergoeding betreft, gaat het om het INSZ van de vervanger van de persoon die de aanvullende vergoeding ontvangt.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Numéro d&apos;identification d&apos;une personne physique au sein de la sécurité sociale. Il s&apos;agit du numéro d&apos;identification de la personne physique au registre national ou au registre bis des personnes physiques. Dans le cadre de la déclaration d&apos;indemnités complémentaires, il s&apos;agit du NISS du remplaçant de la personne qui perçoit l&apos;indemnité complémentaire.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">De waarde 0 is niet toegelaten, behalve wanneer het een vervanging betreft van een werknemer in halftijdse loopbaanonderbreking en de aangifte gedaan werd door een derde (werkgeverscategorieën 099, 199, 299, 699) tot 4/2006.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">La valeur 0 n&apos;est pas autorisée sauf s&apos;il s&apos;agit du remplaçant d&apos;un travailleur en interruption de carrière à mi-temps et que la déclaration est faite par un tiers (catégorie d&apos;employeurs égale à 099, 199, 299, 699) jusqu&apos;au 4/2006.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="nl">IDENTIFICATIENUMMER BIJ DE SOCIALE ZEKERHEID - INSZ VAN DE VERVANGER</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">NUMÉRO D&apos;IDENTIFICATION DE LA SÉCURITÉ SOCIALE - NISS DU REMPLAÇANT</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Substitute IN SS</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#SupplPensionContributionExemption -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#SupplPensionContributionExemption">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#OccupationInformations"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</length>
        <presence xml:lang="fr">Obligatoire si le régime de pension complémentaire pour le secteur public fédéral n&apos;est pas d&apos;application ou, à partir du 4/2019, s&apos;il n&apos;y a plus création de droit de pension sectoriel complémentaire possible pour cause de pension ou si les régimes de pension complémentaires « contractuels locaux », « Provant » et « Prolocus » ne sont pas d&apos;application au travailleur en question d&apos;une administration locale.</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verplicht indien de aanvullende pensioenregeling voor de federale openbare sector niet van toepassing is of, vanaf 4/2019, indien geen opbouw van aanvullend sectorpensioen meer mogelijk is wegens pensionering of indien de aanvullende pensioenregelingen &quot;lokale contractanten&quot;, &quot;Provant&quot; en “Prolocus” niet van toepassing zijn op de werknemer in kwestie van een lokaal bestuur.</presence>
        <type xml:lang="nl">Alfanumeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Alphanumérique</type>
        <terms:identifier>01013</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Zone die bijkomende informatie verschaft over het toepassingsgebied van de aanvullende pensioenregeling.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Zone qui fournit des informations supplémentaires concernant le champ d&apos;application du régime de pension complémentaire.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">1 = dispense 2 = travailleur qui relève du régime de pension complémentaire de &quot;Provant&quot; occupé chez un employeur avec plusieurs régimes de pension complémentaires. L&apos;usage de la valeur 2 est limitée aux administrations locales jusqu&apos;au 4/2021.Seule la valeur &quot;1&quot; est autorisée dans la DmfA.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">1 = vrijstelling 2 = werknemer die behoort tot de aanvullende pensioenregeling van “Provant” tewerkgesteld bij een werkgever met meerdere aanvullende pensioenregelingen. Het gebruik van de code &quot;2&quot; is beperkt tot de lokale besturen tem 4/2021.Enkel de waarde &quot;1&quot; is toegelaten in de DmfA.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="fr">DISPENSE - RÉGIME DE PENSION COMPLÉMENTAIRE</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Suppl Pension Contribution Exemption</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">VRIJSTELLING - AANVULLEND PENSIOENREGELING</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#System5 -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#System5">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#EmployerDeclaration"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</length>
        <presence xml:lang="fr">Obligatoire si le trimestre de déclaration est antérieur au troisième trimestre 2004.</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verplicht indien het aangiftekwartaal dateert van voor het derde kwartaal 2004.</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00016</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Code die aanduidt dat de arbeidstijdgegevens (aantal dagen per week van de arbeidsregeling en aantal dagen van de prestatie en de vakantiedagen) geconverteerd zijn. Deze gegevens worden dan aangegeven op basis van een arbeidsregeling van vijf dagen per week. In geval van conversie moeten ALLE prestaties van ALLE tewerkstellingen, inclusief de ter informatie aangegeven prestaties (ziekte, werkloosheid, arbeidsongeval, enz.), geconverteerd worden.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Code qui indique que les données de temps de travail (nombre de jours par semaine du régime de travail et nombre de jours de la prestation et les jours de vacances) sont converties. Ces données sont alors déclarées sur base d&apos;un régime de travail de cinq jours par semaine. En cas de conversion, TOUTES les prestations de TOUTES les occupations, inclus les prestations déclarées à titre indicatif (maladie, chômage, accident du travail, etc.), doivent être converties.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">0 = données non converties 1 = données converties (uniquement pour les déclarations trimestrielles antérieures au troisième trimestre 2004)</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">0 = gegevens zijn niet geconverteerd 1 = gegevens zijn geconverteerd (alleen voor de kwartaalaangiften die dateren van voor het derde kwartaal 2004)</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="nl">CONVERSIE NAAR REGIME 5</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">CONVERSION EN RÉGIME 5</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">System5</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#TenthOrTwelfth -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#TenthOrTwelfth">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Occupation"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</length>
        <presence xml:lang="fr">Obligatoire si le travailleur exerce une fonction d&apos;enseignant.</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verplicht indien de werknemer een functie als leerkracht uitoefent.</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00060</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Code die de betalingswijze aangeeft van een werknemer in het onderwijs.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Code qui détermine le mode de paiement du travailleur dans l&apos;enseignement.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">10 = betaling in tienden 12 = betaling in twaalfden 20 = Hervorming schooljaar 2022 - Franstalig onderwijs</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">10 = paiement en dixièmes 12 = paiement en douzièmes 20 = réforme rythme scolaire 2022 - enseignement francophone</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="fr">ENSEIGNEMENT - MODE PAIEMENT</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">ONDERWIJS - BETALINGSWIJZE</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tenth Or Twelfth</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#TrainingSituation -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#TrainingSituation">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ActivationInformation"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</length>
        <presence xml:lang="fr">Indispensable</presence>
        <presence xml:lang="nl">Onmisbaar</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>01193</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Maatregel voor de vorming van werknemers vrijgesteld van prestaties.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Mesure prévue pour la formation des travailleurs dispensés de prestations.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">0 = geen vorming gevolgd door de werknemer 1 = verplichte vorming gevolgd door de werknemer</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">0 = pas de formation suivie par le travailleur 1 = formation obligatoire suivie par le travailleur</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="fr">SITUATION DE FORMATION</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">STATUS VORMING</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Training Situation</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#TrainingSituationStartDate -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#TrainingSituationStartDate">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ActivationInformation"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">10</length>
        <presence xml:lang="fr">Indispensable</presence>
        <presence xml:lang="nl">Onmisbaar</presence>
        <type xml:lang="nl">Alfanumeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Alphanumérique</type>
        <terms:identifier>01192</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Dit is de begindatum vanaf wanneer de status vorming als geldig wordt beschouwd.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Il s&apos;agit de la date de début à partir de laquelle la situation de formation est considérée comme valable.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">Au plus tôt le 28 septembre 2017. La date de début de situation de la formation doit être plus grande ou égale à la date de début de la dispense des prestations.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">Ten vroegste 28 september 2017. De begindatum status vorming moet groter of gelijk aan de begindatum vrijstelling prestaties zijn.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="fr">DATE DE DÉBUT SITUATION DE FORMATION</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">DATUM VAN BEGIN STATUS VORMING</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Training Situation Start Date</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Trusteeship -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Trusteeship">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#EmployerDeclaration"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</length>
        <presence xml:lang="fr">Indispensable</presence>
        <presence xml:lang="nl">Onmisbaar</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00012</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Code die aanduidt of de aangifte al dan niet betrekking heeft op een periode onder curatele.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Code qui indique si une déclaration se rapporte à une période pendant laquelle elle est sous curatelle.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">0 = periode niet onder curatele 1 = periode onder curatele</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">0 = période pendant laquelle elle n&apos;est pas sous la curatelle 1 = période pendant laquelle elle est sous curatelle</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="nl">NOTIE CURATELE</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">NOTION CURATELLE</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Trusteeship</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#TypeForm -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#TypeForm">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Form"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</length>
        <presence xml:lang="fr">Indispensable</presence>
        <presence xml:lang="nl">Onmisbaar</presence>
        <type xml:lang="nl">Alfanumeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Alphanumérique</type>
        <terms:identifier>00297</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Het type wijst de aard van het elektronisch formulier aan.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Le type indique la nature du formulaire électronique.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">RE = REQUEST - het formulier vraagt inlichtingen PA = PROVISIONAL ANSWER - het formulier is een tijdelijk antwoord op een aanvraag van inlichtingen of een mededeling van inlichtingen FA = FINAL ANSWER - het formulier is een definitief antwoord op een aanvraag van inlichtingen of een mededeling van inlichtingen LA = LIMITED ANSWER - het formulier is een beperkt antwoord op een aanvraag van inlichtingen of een mededeling van inlichtingen SU = SUBMISSION - het formulier deelt inlichtingen mee SU voor de multifunctionele kwartaalaangiften</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">RE = REQUEST - le formulaire contient une demande de renseignements PA = PROVISIONAL ANSWER - le formulaire contient une réponse provisoire à une demande de renseignements ou à une communication de renseignements FA = FINAL ANSWER - le formulaire contient une réponse définitive à une demande de renseignements ou à une communication de renseignements LA = LIMITED ANSWER - le formulaire contient une réponse limitée à une demande de renseignements ou à une communication de renseignements SU = SUBMISSION - le formulaire communique des renseignements SU pour les déclarations multifonctionnelles trimestrielles</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="fr">TYPE DU FORMULAIRE</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">TYPE VAN HET FORMULIER</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Type Form</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#UnrelatedAmount -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#UnrelatedAmount">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ContributionUnrelatedToNP"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">13</length>
        <presence xml:lang="fr">Indispensable</presence>
        <presence xml:lang="nl">Onmisbaar</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00022</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Bedrag van de bijdrage die niet gebonden is aan een natuurlijk persoon en die verschuldigd is voor de werkgeverscategorie.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Montant de la cotisation non liée à une personne physique et due par l&apos;indice de catégorie de l&apos;employeur.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">[0;9999999999999]</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">[0;9999999999999]</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="nl">BEDRAG VAN DE BIJDRAGE DIE NIET GEBONDEN IS AAN EEN NATUURLIJK PERSOON</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">MONTANT DE LA COTISATION NON LIÉE À UNE PERSONNE PHYSIQUE</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Unrelated Amount</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#UnrelatedCalculationBasis -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#UnrelatedCalculationBasis">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ContributionUnrelatedToNP"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">13</length>
        <presence xml:lang="fr">Obligatoire si la cotisation déclarée doit être calculée à partir d&apos;une base de calcul.</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verplicht indien de aangegeven bijdrage berekend moet worden op basis van een berekeningsbasis.</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00021</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Basisbedrag dat toelaat om het bedrag te berekenen van de bijdrage die verschuldigd is en niet gebonden is aan een natuurlijke persoon.Er dient geen enkele berekeningsbasis vermeld te worden voor de solidariteitsbijdrage op het gebruik van een bedrijfsvoertuig (werknemerskengetal 862).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Montant de base qui permet de calculer le montant de la cotisation non liée à une personne physique.Aucune base de calcul ne doit être mentionnée pour la cotisation de solidarité sur l&apos;usage d&apos;un véhicule de société (code travailleur 862).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">[0;9999999999999]</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">[0;9999999999999]</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="fr">BASE DE CALCUL DE LA COTISATION NON LIÉE À UNE PERSONNE PHYSIQUE</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">BEREKENINGSBASIS VAN DE BIJDRAGE DIE NIET GEBONDEN IS AAN EEN NATUURLIJKE PERSOON</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Unrelated Calculation Basis</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#UnrelatedEmployerClass -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#UnrelatedEmployerClass">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ContributionUnrelatedToNP"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3</length>
        <presence xml:lang="fr">Indispensable</presence>
        <presence xml:lang="nl">Onmisbaar</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00019</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Het categoriekengetal laat toe een onderscheid te maken tussen de werkgevers naargelang hun verplichtingen in functie van de bijzondere kenmerken die eigen zijn aan de uitgeoefende activiteit. Het wordt toegekend door de RSZ. Het gaat hier om het aangeven van de werkgeverscategorie waarvoor een bijdrage verschuldigd is die niet gebonden is aan een natuurlijke persoon.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">L&apos;indice de catégorie permet de différencier les employeurs selon leurs obligations en fonction de particularités propres à l&apos;activité exercée. Il est attribué par l&apos;ONSS. Il s&apos;agit ici de déclarer la catégorie de l&apos;employeur pour laquelle une cotisation non liée à une personne physique est due.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">Getal van 3 cijfers toegekend door de RSZ.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">Nombre de 3 chiffres attribué par l&apos;ONSS.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="fr">CATÉGORIE DE L&apos;EMPLOYEUR POUR LAQUELLE UNE COTISATION NON LIÉE À UNE PERSONNE PHYSIQUE EST DUE</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Unrelated Employer Class</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">WERKGEVERSCATEGORIE WAARVOOR EEN BIJDRAGE VERSCHULDIGD IS DIE NIET GEBONDEN IS AAN EEN NATUURLIJKE PERSOON</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#UnrelatedWorkerCode -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#UnrelatedWorkerCode">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ContributionUnrelatedToNP"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3</length>
        <presence xml:lang="fr">Indispensable</presence>
        <presence xml:lang="nl">Onmisbaar</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00020</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Ce code travailleur permet d&apos;identifier une cotisation qui n&apos;est pas liée à une personne physique mais qui est due au niveau de l&apos;indice de catégorie de l&apos;employeur.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Dit werknemerskengetal laat het identificeren toe van een bijdrage die niet gebonden is aan een natuurlijke persoon maar die verschuldigd is op niveau van de werkgeverscategorie.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">De werknemerskengetallen die overeenstemmen met een bijdrage die niet gebonden is aan een natuurlijke persoon (zie bijlage 2 - Lijst der werknemerskengetallen waarvoor de bijdragen van toepassing zijn).</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">Les codes travailleur correspondant à une cotisation non liée à une personne physique (voir annexe 2 - Liste des codes travailleurs pour lesquels des cotisations sont dues).</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="fr">CODE TRAVAILLEUR POUR UNE COTISATION QUI N&apos;EST PAS LIÉE À UNE PERSONNE PHYSIQUE</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Unrelated Worker Code</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">WERKNEMERSKENGETAL VOOR EEN BIJDRAGE DIE NIET GEBONDEN IS AAN EEN NATUURLIJKE PERSOON</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WeekHoursNbr -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WeekHoursNbr">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ScaleSalary"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">4</length>
        <presence xml:lang="fr">Obligatoire si il y a plusieurs lignes de traitement simultanées, autrement dit si ces dernières couvrent une période de temps commune au sein du trimestre civil. Obligatoire si le &quot;Type du contrat&quot; (00050) est partiel et qu&apos;une &quot;Mesure de réorganisation du travail&quot; (00051) est remplie. Obligatoire si le &quot;Nombre d&apos;heures par semaine - traitement barémique complet&quot; (00976) est rempli.</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verplicht indien er meerdere gelijktijdige weddelijnen zijn, m.a.w. indien die lijnen een gemeenschappelijke periode in het kwartaal dekken. Verplicht indien het &quot;Type arbeidsovereenkomst&quot; (00050) deeltijds is en een &quot;Maatregel tot reorganisatie van de arbeidstijd&quot; (00051) aanwezig is. Verplicht indien het &quot;Aantal uren per week – volledige baremieke wedde&quot; (00976) ingevuld is.</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00975</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Dit is het aantal uren op basis van het welke de wedde van de werknemer berekend wordt of, als die werknemer een afwezigheid geniet, op basis van het welke zijn wedde zou berekend worden als hij die afwezigheid niet zou genieten.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Il s&apos;agit du nombre d&apos;heures sur base duquel le traitement du travailleur est calculé ou, si ce travailleur bénéficie d&apos;une absence, sur base duquel son traitement serait calculé s&apos;il ne bénéficiait pas de cette absence.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">De uren worden uitgedrukt in honderdsten van uren. Geheel getal gelegen tussen [0;4800]. Voorbeelden: . 38 uren 20 min. wordt uitgedrukt in de vorm: 3833 . 38 uren wordt uitgedrukt in de vorm: 3800</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">Les heures sont exprimées en centièmes d&apos;heures. Entier compris [0;4800]. Exemples : . 38 heures 20 min. est exprimé sous la forme : 3833 . 38 heures est exprimé sous la forme : 3800</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="nl">AANTAL UREN PER WEEK</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">NOMBRE D&apos;HEURES PAR SEMAINE</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Week Hours Nbr</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WelfareBenefitTheoreticalAmount -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WelfareBenefitTheoreticalAmount">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ComplIndemnityContribution"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">9</length>
        <presence xml:lang="fr">Obligatoire si la cotisation concerne une part personnelle (code travailleur cotisation 295)</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verplicht indien de bijdrage betrekking heeft op een persoonlijk deel (werknemerskengetal bijdrage 295)</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00956</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Het bedrag van de sociale uitkering mag alleen gelijk zijn aan 0 in het geval van de aangifte van een patronaal deel of ingeval de aanvullende vergoeding wordt aangegeven in verschillende delen.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Le montant de l&apos;allocation sociale ne peut être égal à 0 que dans le cas de la déclaration d&apos;une part patronale ou dans le cas où l&apos;indemnité complémentaire est déclarée en plusieurs parties.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">[0,999999999]</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">[0,999999999]</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="fr">MONTANT THÉORIQUE DE L&apos;ALLOCATION SOCIALE</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">THEORETISCH BEDRAG VAN DE SOCIALE UITKERING</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Welfare Benefit Theoretical Amount</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerBirthdate -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerBirthdate">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#NaturalPerson"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">10</length>
        <presence xml:lang="fr">Interdit</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verboden</presence>
        <type xml:lang="nl">Alfanumeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Alphanumérique</type>
        <terms:identifier>00028</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Date de naissance de la personne physique.Cette donnée ne peut plus être utilisée.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Geboortedatum van de natuurlijke persoon.Dit gegeven mag niet meer gebruikt worden.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">AAAA est un élément de [année de la déclaration-120; année de la déclaration].</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">JJJJ is een element van [jaar van de aangifte -120; jaar van de aangifte].</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="fr">DATE DE NAISSANCE DU TRAVAILLEUR</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">DATUM WAAROP DE WERKNEMER GEBOREN IS</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Worker Birthdate</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerBirthplace -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerBirthplace">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#NaturalPerson"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">40</length>
        <presence xml:lang="fr">Interdit</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verboden</presence>
        <type xml:lang="nl">Alfanumeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Alphanumérique</type>
        <terms:identifier>00168</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Naam van een gemeente. Naam van de gemeente waar de natuurlijke persoon geboren is.Dit gegeven mag niet meer gebruikt worden.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Nom d&apos;une commune. Nom de la commune du lieu de naissance de la personne physique.Cette donnée ne peut plus être utilisée.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="fr">COMMUNE - LIEU DE NAISSANCE DU TRAVAILLEUR</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">GEMEENTE - GEBOORTEPLAATS VAN DE WERKNEMER</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Worker Birthplace</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerBirthplaceCountry -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerBirthplaceCountry">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#NaturalPerson"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">5</length>
        <presence xml:lang="fr">Interdit</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verboden</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00169</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Code die toelaat een land te identificeren. Code om het land van de geboorteplaats van de natuurlijke persoon op een unieke wijze te identificeren.Dit gegeven mag niet meer gebruikt worden.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Code permettant d&apos;identifier un pays. Code permettant de déterminer de façon unique le pays du lieu de naissance de la personne physique.Cette donnée ne peut plus être utilisée.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">Voir Annexe 5 - Liste des codes pays.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">Zie Bijlage 5 - Lijst met landcodes.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="fr">CODE PAYS DU LIEU DE NAISSANCE DU TRAVAILLEUR</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">LANDCODE VAN DE GEBOORTEPLAATS VAN DE WERKNEMER</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Worker Birthplace Country</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerCity -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerCity">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#NaturalPerson"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">40</length>
        <presence xml:lang="fr">Interdit</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verboden</presence>
        <type xml:lang="nl">Alfanumeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Alphanumérique</type>
        <terms:identifier>00034</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Naam van een gemeente. Naam van de gemeente waar de werknemer gedomicilieerd is.Dit gegeven mag niet meer gebruikt worden.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Nom d&apos;une commune. Nom de la commune de domiciliation du travailleur.Cette donnée ne peut plus être utilisée.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">Indien het gaat om een Belgische gemeente, moet de waarde verwijzen naar één van de namen die in bijlage 23 overeenstemmen met de in zone 00033 (postcode van de werknemer) opgegeven postcode.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">S&apos;il s&apos;agit d&apos;une commune belge, la valeur doit référer à un des noms qui correspond en annexe 23 au code postal indiqué dans la zone 00033 [Code postal du travailleur].</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="fr">COMMUNE DU TRAVAILLEUR</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">GEMEENTE VAN DE WERKNEMER</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Worker City</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerCode -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerCode">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerRecord"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3</length>
        <presence xml:lang="fr">Indispensable</presence>
        <presence xml:lang="nl">Onmisbaar</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00037</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Ce code permet d&apos;identifier le type de travailleur pour lequel une cotisation spécifique est exigée (cotisation ordinaire, cotisation Fedris, cotisation spéciale prépensionné, cotisation spéciale personnel statutaire licencié, cotisation spéciale étudiant ou cotisation spéciale indemnités complémentaires).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Deze code laat toe het type werknemer te bepalen waarvoor een specifieke bijdrage vereist is (gewone bijdrage, Fedris bijdrage, bijzondere bijdrage bruggepensioneerde, bijzondere bijdrage ontslagen statutair personeel, bijzondere bijdrage student of bijzondere bijdrage aanvullende vergoedingen).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">Voir annexe 2 - Liste des codes travailleurs pour lesquels des cotisations sont dues ; uniquement les codes travailleurs pour lesquels la présence est égale à 1 ou 3. Pour une administration provinciale ou locale, voir annexe 28 - Liste des codes travailleurs pour lesquels des cotisations sont dues APL ; uniquement les codes travailleurs pour lesquels la présence est égale à 1 ou 3.En DmfA les stagiaires (= codes travailleurs 848 et 849) ne sont pas autorisés.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">Zie bijlage 2 - Lijst der werknemerskengetallen waarvoor de bijdragen van toepassing zijn ; alleen de werknemerskengetallen waarvoor de aanwezigheid gelijk is aan 1 of 3. Voor een provinciaal of plaatselijk bestuur, zie bijlage 28 - Lijst der werknemerskengetallen waarvoor de bijdragen van toepassing zijn PPO; alleen de werknemerskengetallen waarvoor de aanwezigheid gelijk is aan 1 of 3.In DmfA zijn geen stagiairs (= werknemerskengetallen 848 en 849) toegelaten.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="fr">CODE TRAVAILLEUR</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">WERKNEMERSKENGETAL</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Worker Code</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerCountry -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerCountry">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#NaturalPerson"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">5</length>
        <presence xml:lang="fr">Interdit</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verboden</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00035</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Code die toelaat een land te identificeren. Code waarmee men het land kan identificeren waar de werknemer gedomicilieerd is.Dit gegeven mag niet meer gebruikt worden.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Code permettant d&apos;identifier un pays. Code permettant d&apos;identifier le pays où est domicilié le travailleur.Cette donnée ne peut plus être utilisée.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">Voir Annexe 5 - Liste des codes pays.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">Zie Bijlage 5 - Lijst met landcodes.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="fr">CODE PAYS DU TRAVAILLEUR</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">LANDCODE VAN DE WERKNEMER</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Worker Country</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerFirstName -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerFirstName">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#NaturalPerson"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">24</length>
        <presence xml:lang="fr">Interdit</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verboden</presence>
        <type xml:lang="nl">Alfanumeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Alphanumérique</type>
        <terms:identifier>00026</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Eerste voornaam van een natuurlijk persoon. Dit gegeven mag niet meer gebruikt worden.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Premier prénom d&apos;une personne physique. Cette donnée ne peut plus être utilisée.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="fr">PRÉNOM DU TRAVAILLEUR</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">VOORNAAM VAN DE WERKNEMER</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Worker First Name</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerHouseNbr -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerHouseNbr">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#NaturalPerson"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">10</length>
        <presence xml:lang="fr">Interdit</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verboden</presence>
        <type xml:lang="nl">Alfanumeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Alphanumérique</type>
        <terms:identifier>00031</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Nummer van de woonplaats van de werknemer.Dit gegeven mag niet meer gebruikt worden.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Numéro du domicile du travailleur.Cette donnée ne peut plus être utilisée.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="nl">NUMMER VAN HET ADRES VAN DE WERKNEMER</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">NUMÉRO DE L&apos;ADRESSE DU TRAVAILLEUR</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Worker House Nbr</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerInitial -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerInitial">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#NaturalPerson"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</length>
        <presence xml:lang="fr">Interdit</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verboden</presence>
        <type xml:lang="nl">Alfanumeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Alphanumérique</type>
        <terms:identifier>00027</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Initiaal van de tweede voornaam van een natuurlijk persoon. Dit gegeven mag niet meer gebruikt worden.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Initiale du deuxième prénom d&apos;une personne physique. Cette donnée ne peut plus être utilisée.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">Een letter uit het alfabet.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">Un caractère alphabétique.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="nl">INITIAAL VAN DE TWEEDE VOORNAAM VAN DE WERKNEMER</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">INITIALE DU DEUXIÈME PRÉNOM DU TRAVAILLEUR</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Worker Initial</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerName -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerName">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#NaturalPerson"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">48</length>
        <presence xml:lang="fr">Interdit</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verboden</presence>
        <type xml:lang="nl">Alfanumeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Alphanumérique</type>
        <terms:identifier>00025</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Familienaam van een natuurlijk persoon. Men moet de naam vermelden die op het paspoort of de identiteitskaart staat. Voor vrouwen van Belgische nationaliteit gaat het om de meisjesnaam. Dit gegeven mag niet meer gebruikt worden.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Nom de famille d&apos;une personne physique. Il faut mentionner le nom repris sur le passeport ou la carte d&apos;identité. Pour les femmes de nationalité belge, il s&apos;agit du nom de jeune fille. Cette donnée ne peut plus être utilisée.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="nl">NAAM VAN DE WERKNEMER</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">NOM DU TRAVAILLEUR</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Worker Name</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerPostBox -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerPostBox">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#NaturalPerson"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">4</length>
        <presence xml:lang="fr">Interdit</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verboden</presence>
        <type xml:lang="nl">Alfanumeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Alphanumérique</type>
        <terms:identifier>00032</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Nummer van een brievenbus. Busnummer in het adres van de werknemer.Dit gegeven mag niet meer gebruikt worden.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Numéro de boîte aux lettres. Numéro de boîte aux lettres du domicile du travailleur.Cette donnée ne peut plus être utilisée.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="fr">BOÎTE AUX LETTRES DU TRAVAILLEUR</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">BRIEVENBUS VAN DE WERKNEMER</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Worker Post Box</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerRecordUserReference -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerRecordUserReference">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerRecord"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">200</length>
        <presence xml:lang="nl">Facultatief</presence>
        <presence xml:lang="fr">Facultative</presence>
        <type xml:lang="nl">Alfanumeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Alphanumérique</type>
        <terms:identifier>00616</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Referentie. Referentie van de werknemerslijn gebruikt door de werkgever of een erkend sociaal secretariaat.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Référence. Référence de la ligne travailleur utilisée par l&apos;employeur ou un secrétariat social agréé.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">Dans ce message, la longueur autorisée pour cette zone est de 20 positions.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">In dit bericht is de toegelaten lengte voor deze zone 20 tekens.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="nl">REFERENTIE GEBRUIKER - WERKNEMERSLIJN</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">RÉFÉRENCE UTILISATEUR - LIGNE TRAVAILLEUR</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Worker Record User Reference</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerSex -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerSex">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#NaturalPerson"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</length>
        <presence xml:lang="fr">Interdit</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verboden</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00029</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Geslacht van een natuurlijk persoon. Dit gegeven mag niet meer gebruikt worden.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Sexe d&apos;une personne physique. Cette donnée ne peut plus être utilisée.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">1 = man 2 = vrouw</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">1 = masculin 2 = féminin</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="nl">GESLACHT VAN DE WERKNEMER</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">SEXE DU TRAVAILLEUR</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Worker Sex</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerStatus -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerStatus">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Occupation"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</length>
        <presence xml:lang="fr">Obligatoire si l&apos;occupation du travailleur est effectuée dans le cadre d&apos;un contrat particulier mentionné à l&apos;annexe 21.</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verplicht indien de tewerkstelling van de werknemer gebeurt in het kader van een bijzonder contract vermeld in bijlage 21.</presence>
        <type xml:lang="nl">Alfanumeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Alphanumérique</type>
        <terms:identifier>00053</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Code die aanduidt of de tewerkstelling gebeurt in het kader van een bijzonder contract.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Code qui indique si l&apos;occupation est effectuée dans le cadre d&apos;un contrat particulier.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">Voir annexe 21 - Liste des valeurs autorisées pour le statut du travailleur.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">Zie bijlage 21 - Lijst codes werknemersstatuut.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="fr">STATUT DU TRAVAILLEUR</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">STATUUT VAN DE WERKNEMER</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Worker Status</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerStreet -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerStreet">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#NaturalPerson"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">35</length>
        <presence xml:lang="fr">Interdit</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verboden</presence>
        <type xml:lang="nl">Alfanumeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Alphanumérique</type>
        <terms:identifier>00030</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Openbare weg. Openbare weg waar zich de woonplaats van de werknemer bevindt. De notie &quot; verdieping &quot; kan vermeld worden in deze zone als dat nodig is.Dit gegeven mag niet meer gebruikt worden.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Voie publique. Voie publique où se trouve le domicile du travailleur. La notion &quot;étage&quot; peut être reprise dans cette zone s&apos;il y a lieu.Cette donnée ne peut plus être utilisée.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="fr">RUE DU TRAVAILLEUR</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">STRAAT VAN DE WERKNEMER</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Worker Street</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerZIPCode -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerZIPCode">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#NaturalPerson"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">9</length>
        <presence xml:lang="fr">Interdit</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verboden</presence>
        <type xml:lang="nl">Alfanumeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Alphanumérique</type>
        <terms:identifier>00033</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Numéro postal d&apos;une commune. Numéro postal de l&apos;adresse où le travailleur est domicilié. Pour les travailleurs domiciliés en Belgique, il faut utiliser la liste officielle des codes postaux belges.Cette donnée ne peut plus être utilisée.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Postnummer van een gemeente. Postnummer van het adres waar de werknemer gedomicilieerd is. Voor de in België gedomicilieerde werknemers moet men de officiële lijst met Belgische postcodenummers gebruiken.Dit gegeven mag niet meer gebruikt worden.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="fr">CODE POSTAL DU TRAVAILLEUR</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">POSTCODE VAN DE WERKNEMER</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Worker ZI PCode</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkingDaysSystem -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkingDaysSystem">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Occupation"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3</length>
        <presence xml:lang="fr">Indispensable</presence>
        <presence xml:lang="nl">Onmisbaar</presence>
        <type xml:lang="nl">Numeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Numérique</type>
        <terms:identifier>00047</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Als het een vaste wekelijkse arbeidsregeling betreft, dan gaat het om het aantal dagen per week van de werknemer. De arbeidsregeling wordt vast genoemd wanneer de werknemer een vast aantal dagen per week werkt. Het kan dan de waarden 1, 2, 3, 4, 5, 6 of 7 dagen/week aannemen. Als het een variabele wekelijkse arbeidsregeling betreft, dan gaat het om het gemiddeld aantal dagen per week tijdens dewelke de werknemer verondersteld wordt arbeid te verrichten, rekening houdend met de te werken dagen tijdens het geheel van de arbeidscyclus.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Si le régime de travail hebdomadaire est fixe, il s&apos;agit du nombre de jours par semaine du travailleur. Le régime de travail est dit fixe lorsque le travailleur travaille un nombre fixe de jours par semaine. Il peut alors prendre les valeurs 1, 2, 3, 4, 5, 6 ou 7 jours/semaine. Si le régime de travail hebdomadaire est variable, il s&apos;agit du nombre moyen de jours par semaine durant lesquels le travailleur est censé effectuer un travail en tenant compte des jours de travail présents dans un cycle complet de travail.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="fr">[1; 700] pour tous les travailleurs, sauf exceptions reprises ci-après. 0 si le travailleur est en interruption complète de la carrière professionnelle ou s&apos;il s&apos;agit d&apos;un travailleur statutaire occupé dans le cadre d&apos;une mesure de réorganisation du temps de travail pour laquelle il n&apos;effectue aucune prestation (mesure de réorganisation = 513, 516, 517, 542, 543, 545, 546 ou 599). [0; 700] pour un travailleur qui au cours de la période concernée par la déclaration n&apos;a dû fournir aucune prestation (Justification des jours = 7) ou s&apos;il s&apos;agit d&apos;un travailleur statutaire occupé dans le cadre d&apos;une mesure de réorganisation du temps de travail pour laquelle il peut effectuer des prestations (mesure de réorganisation = 501, 502, 503, 504, 505, 506, 507, 508, 509, 510, 511, 512, 531, 541 ou 544). Si le nombre de jours par semaine du régime de travail est égal à zéro alors le nombre moyen d&apos;heures par semaine du travailleur doit être à zéro et inversement. 500 pour un gardien ou gardienne d&apos;enfants (code travailleur 497 (annexe 2) et 761 (annexe 28)) ou un membre d&apos;un parlement ou d&apos;un gouvernement fédéral / régional ou un mandataire local qui effectue des prestations. En cas de conversion des prestations en régime 5 jours/semaine (uniquement pour les déclarations trimestrielles antérieures au troisième trimestre 2004), il doit être égal à 500. Attention : les jours sont exprimés en centièmes de jours. Exemples : - 5 jours/semaine est exprimé sous la forme : 500. - 2,66 jours/semaine est exprimé sous la forme : 266.500 si la déclaration concerne un tiers payant (catégories de l&apos;employeur 099, 199, 299, 699). 700 si la déclaration concerne un tiers déclarant avec la catégorie employeur 405.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="nl">[1; 700] voor alle werknemers, met uitzondering van de hierna vermelde. 0 indien de werknemer in volledige loopbaanonderbreking is of als het gaat om een statutaire werknemer tewerkgesteld in het kader van een maatregel tot reorganisatie van de arbeidstijd waarvoor hij geen enkele prestatie verricht (maatregel tot reorganisatie = 513, 516, 517, 542, 543, 545, 546 of 599). [0; 700] voor een werknemer die in de loop van de periode waarop de aangifte betrekking heeft, geen enkele prestatie heeft moeten leveren (verantwoording van de dagen = 7) of als het gaat om een statutaire werknemer tewerkgesteld in het kader van een maatregel tot reorganisatie van de arbeidstijd waarvoor hij prestaties mag verrichten (maatregel tot reorganisatie = 501, 502, 503, 504, 505, 506, 507, 508, 509, 510, 511, 512, 531, 541 of 544). Indien het aantal dagen per week van de arbeidsregeling gelijk is aan nul, moet het gemiddeld aantal uren per week van de werknemer gelijk zijn aan nul, en omgekeerd. 500 voor een onthaalouder (werknemerskengetal 497 (bijlage 2) en 761 (bijlage 28)) of een federaal / regionaal parlements- of regeringslid of een lokale mandataris die prestaties levert. Bij omzetting van de prestaties naar het stelsel van 5 dagen/week (alleen voor de kwartaalaangiften die dateren van voor het derde kwartaal 2004), moet het gelijk zijn aan 500. Aandacht : de dagen worden uitgedrukt in honderdsten van dagen. Voorbeelden : - 5 dagen/week wordt uitgedrukt onder de vorm : 500. - 2,66 dagen/week wordt uitgedrukt onder de vorm : 266.500 indien de aangifte betrekking heeft op een derde betalende (werkgeverscategorieën 099, 199, 299, 699). 700 indien de aangifte betrekking heeft op een derde aangever met werkgeverscategorie 405.</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="nl">AANTAL DAGEN PER WEEK VAN DE ARBEIDSREGELING</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">NOMBRE DE JOURS PAR SEMAINE DU RÉGIME DE TRAVAIL</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Working Days System</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkingRegulationsEndingDate -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkingRegulationsEndingDate">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#OccupationDeductionDetail"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">10</length>
        <presence xml:lang="fr">Obligatoire si un détail doit être déclaré pour la déduction demandée et que cette donnée est requise (voir annexe dmfas02 &quot;Détail des données pour les déductions&quot;).</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verplicht indien een detail moet opgegeven worden voor die gevraagde vermindering en indien dit gegeven vereist is (zie bijlage dmfas02 &quot;Detail van de gegevens voor de verminderingen&quot;).</presence>
        <type xml:lang="nl">Alfanumeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Alphanumérique</type>
        <terms:identifier>00914</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Date à laquelle prend fin la réduction du temps de travail (et la semaine de quatre jours) instaurée après le 24/06/2009 dans le cadre de la loi de crise.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Datum waarop de arbeidsduurvermindering (en vierdagenweek), ingevoerd na 24/06/2009 in het kader van de crisiswet, eindigt.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="fr">DATE D&apos;EXPIRATION DU DROIT</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">DATUM BEEINDIGING RECHT</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Working Regulations Ending Date</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkingRegulationsRegistryNbr -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkingRegulationsRegistryNbr">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#DeductionDetail"/>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">16</length>
        <presence xml:lang="fr">Obligatoire si un détail doit être déclaré pour la déduction demandée et que cette donnée est requise (voir annexe dmfas02 &quot;Détail des données pour les déductions&quot;).</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verplicht indien een detail moet opgegeven worden voor die gevraagde vermindering en indien dit gegeven vereist is (zie bijlage dmfas02 &quot;Detail van de gegevens voor de verminderingen&quot;).</presence>
        <type xml:lang="nl">Alfanumeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Alphanumérique</type>
        <terms:identifier>00142</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Het registratienummer dat is toegekend door de inspectie van de sociale wetten aan de laatste wijziging van het arbeidsreglement dat invloed heeft op de vermindering. Indien het recht op de vermindering zijn oorsprong vindt in een collectieve arbeidsovereenkomst afgesloten tussen 1 januari 2001 en 30 september 2001, wordt hier het nummer van het paritair comité (bij een sectorale CAO) of het registratienummer bij de griffie van de dienst collectieve arbeidsbetrekkingen (bij CAO op ondernemingsniveau) vermeld.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Le numéro d&apos;enregistrement attribué par l&apos;inspection des lois sociales à la dernière modification du règlement de travail qui influence la déduction. Si le droit à la déduction trouve son origine dans une convention collective de travail conclue entre le 1er janvier 2001 et le 30 septembre 2001, on mentionne ici le numéro de la commission paritaire (en cas de CCT sectorielle) ou le numéro d&apos;enregistrement délivré par le greffe du service des relations collectives de travail (en cas de CCT au niveau de l&apos;entreprise).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="fr">NUMÉRO D&apos;ENREGISTREMENT DU RÈGLEMENT DE TRAVAIL</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">REGISTRATIENUMMER VAN HET ARBEIDSREGLEMENT</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Working Regulations Registry Nbr</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkingRegulationsStartingDate -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkingRegulationsStartingDate">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#DeductionDetail"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#OccupationDeductionDetail"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <length rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">10</length>
        <presence xml:lang="fr">Obligatoire si un détail doit être déclaré pour la déduction demandée et que cette donnée est requise (voir annexe dmfas02 &quot;Détail des données pour les déductions&quot;).</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verplicht indien een detail moet opgegeven worden voor die gevraagde vermindering en indien dit gegeven vereist is (zie bijlage dmfas02 &quot;Detail van de gegevens voor de verminderingen&quot;).</presence>
        <type xml:lang="nl">Alfanumeriek</type>
        <type xml:lang="fr">Alphanumérique</type>
        <terms:identifier>00143</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Date à laquelle entre en vigueur la réduction du temps de travail qui donne droit à la déduction. (pour les réductions du temps de travail introduites avant le 1/10/2003 : date d&apos;enregistrement du règlement de travail ; pour la réduction temporaire du temps de travail (et la semaine de quatre jours) instaurée après le 24/06/2009 dans le cadre de la loi de crise : date à laquelle entre en vigueur le système qui donne droit à la réduction). Sur base de cette date, on détermine le trimestre de déclaration pour lequel la déduction peut être demandée.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Datum waarop de arbeidsduurvermindering ingaat die recht geeft op de vermindering. (voor de arbeidsduurvermindering ingevoerd vóór 1/10/2003 : datum van registratie van het arbeidsreglement ; voor de tijdelijke arbeidsduurvermindering (en vierdagenweek) ingevoerd na 24/06/2009 in het kader van de crisiswet : datum waarop het systeem ingaat dat recht geeft op de vermindering). Op basis van deze datum wordt bepaald voor welk aangiftekwartaal de vermindering mag aangevraagd worden.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="fr">DATE D&apos;ORIGINE DU DROIT</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">DATUM OORSPRONG RECHT</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Working Regulations Starting Date</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->


    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ActivationInformation -->


    <owl:Class rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ActivationInformation">
        <presence xml:lang="fr">Cardinalité 0 si la zone « Notion de dispense de prestations » (00826) est non présente ou  2 dans tous les blocs Occupation – Informations (90313). Cardinalité 1 si la zone « Notion de dispense de prestations » (00826) = 2 dans au moins 1 bloc Occupation-Informations (90313).</presence>
        <presence xml:lang="nl">Kardinaliteit 0 als de zone « Notie vrijstelling prestaties » (00826) niet aanwezig is of  2 in alle blokken Tewerkstelling – Inlichtingen (90313). Kardinaliteit 1 indien de zone « Notie vrijstelling prestaties » (00826) = 2 in minstens 1 blok Tewerkstelling – Inlichtingen (90313).</presence>
        <terms:identifier>90578</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Bloc fonctionnel contenant les données permettant de calculer la cotisation d&apos;activation.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Functioneel blok dat gegevens bevat om de activeringsbijdrage te berekenen.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Activation - Informations</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Activation Information</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">Activering - Inlichtingen</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#AdditionalScaleSalary -->


    <owl:Class rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#AdditionalScaleSalary">
        <presence xml:lang="nl">Facultatief</presence>
        <presence xml:lang="fr">Facultatif</presence>
        <terms:identifier>90413</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Bloc fonctionnel permettant de déclarer les éléments se rapportant aux suppléments de traitement susceptibles d&apos;entrer en ligne de compte pour le calcul de la pension de retraite ou pour la péréquation des pensions du secteur public. Bloc fonctionnel autorisé uniquement à partir des déclarations du premier trimestre 2011.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Functioneel blok waarin de elementen worden vermeld die betrekking hebben op de weddebijslagen die aanneembaar zijn voor de berekening van het rustpensioen of voor de perequatie van de pensioenen van de overheidssector. Functioneel blok enkel toegelaten vanaf de aangiften van het eerste kwartaal 2011.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Additional Scale Salary</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Supplément de traitement</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">Weddebijslag</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#CompanyVehicle -->


    <owl:Class rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#CompanyVehicle">
        <presence xml:lang="fr">Cardinalité 0 si la société ne dispose pas d&apos;un véhicule de société. Cardinalité 1 ... * si la société dispose d&apos;au moins un véhicule de société</presence>
        <presence xml:lang="nl">Kardinaliteit 0 indien de maatschappij niet over een bedrijfsvoertuig beschikt. Kardinaliteit 1 ... * indien de maatschappij over ten minste één bedrijfsvoertuig beschikt.</presence>
        <terms:identifier>90294</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Bloc fonctionnel permettant de déclarer les informations relatives à un véhicule de société.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Functioneel blok dat toelaat de informatie in verband met een bedrijfsvoertuig aan te geven.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="nl">Bedrijfsvoertuig</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Company Vehicle</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Véhicule de société</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ComplIndemnityContribution -->


    <owl:Class rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ComplIndemnityContribution">
        <presence xml:lang="fr">Cardinalité 0 si aucune cotisation n&apos;est due dans le cadre des indemnités complémentaires aux allocations de prépension, de chômage ou de l&apos;interruption de carrière. Cardinalité 1..* si une (ou plusieurs) cotisation(s) est (sont) due(s) dans le cadre des indemnités complémentaires aux allocations de prépension, de chômage ou de l&apos;interruption de carrière.</presence>
        <presence xml:lang="nl">Kardinaliteit 0 als er geen enkele bijdrage verschuldigd is in het kader van de aanvullende vergoedingen toegekend bovenop de uitkeringen bij brugpensioen, werkloosheid of loopbaanonderbreking. Kardinaliteit 1..* als (er) een (of meerdere) bijdrage(n) verschuldigd is (zijn) in het kader van de aanvullende vergoedingen toegekend bovenop de uitkeringen bij brugpensioen, werkloosheid of loopbaanonderbreking.</presence>
        <terms:identifier>90337</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Bloc fonctionnel permettant de déclarer les informations relatives aux cotisations sur les indemnités complémentaires aux allocations de prépension, de chômage ou d&apos;interruption de carrière (part patronale ou part personnelle).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Functioneel blok dat toelaat om de gegevens betreffende de bijdragen op de aanvullende vergoedingen toegekend bovenop de uitkeringen bij brugpensioen, werkloosheid of loopbaanonderbreking aan te geven (patronaal deel of persoonlijk deel).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="nl">Aanvullende vergoeding - Bijdrage</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Compl Indemnity Contribution</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Indemnité complémentaire - Cotisation</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ComplementaryIndemnity -->


    <owl:Class rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ComplementaryIndemnity">
        <presence xml:lang="fr">Cardinalité 0 si la ligne travailleur ne concerne pas un travailleur pour lequel une cotisation sur des indemnités complémentaires est due (voir annexe 2). Cardinalité 1..* si la ligne travailleur concerne un travailleur pour lequel une cotisation sur des indemnités complémentaires est due (voir annexe 2).</presence>
        <presence xml:lang="nl">Kardinaliteit 0 als de werknemerslijn geen betrekking heeft op een werknemer waarvoor er een bijdrage op de aanvullende vergoedingen verschuldigd is (zie bijlage 2). Kardinaliteit 1..* als de werknemerslijn betrekking heeft op een werknemer waarvoor er een bijdrage op de aanvullende vergoedingen verschuldigd is (zie bijlage 2).</presence>
        <terms:identifier>90336</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Bloc fonctionnel permettant de déclarer les informations générales relatives aux indemnités payées en complément d&apos;allocations de prépension, de chômage ou d&apos;interruption de carrière à un travailleur de 50 ans ou plus.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Functioneel blok dat toelaat om de algemene gegevens betreffende de vergoedingen die betaald worden als aanvulling bij de uitkeringen bij brugpensioen, werkloosheid of loopbaanonderbreking aan werknemers van 50 jaar of ouder aan te geven.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="nl">Aanvullende vergoeding</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Complementary Indemnity</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Indemnité complémentaire</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ContributionUnrelatedToNP -->


    <owl:Class rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ContributionUnrelatedToNP">
        <presence xml:lang="fr">Cardinalité 0 si aucune cotisation non liée à une personne physique n&apos;est due. Cardinalité 1 ... * si au moins une cotisation non liée à une personne physique est due.</presence>
        <presence xml:lang="nl">Kardinaliteit 0 als geen enkele bijdrage niet gebonden aan een natuurlijk persoon verschuldigd is. Kardinaliteit 1 ... * als ten minste één bijdrage niet gebonden aan een natuurlijk persoon verschuldigd is.</presence>
        <terms:identifier>90002</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Bloc fonctionnel permettant de déclarer les cotisations non liées à une personne physique dues par l&apos;employeur.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Functioneel blok dat toelaat de bijdragen niet gebonden aan een natuurlijke persoon verschuldigd door de werkgever aan te geven.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="nl">Bijdrage niet gebonden aan een natuurlijke persoon</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Contribution Unrelated To NP</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Cotisation non liée à une personne physique</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#DeductionDetail -->


    <owl:Class rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#DeductionDetail">
        <presence xml:lang="fr">Cardinalité 0 si la déduction ligne travailleur demandée ne nécessite aucun détail données déduction ligne travailleur (voir annexe dmfas02). Cardinalité 1 ... 99 si la déduction ligne travailleur demandée nécessite un détail données déductions ligne travailleur (voir annexe dmfas02).</presence>
        <presence xml:lang="nl">Kardinaliteit 0 als de gevraagde vermindering werknemerslijn geen detailgegevens vermindering werknemerslijn vereist (zie bijlage dmfas02). Kardinaliteit 1 ... 99 als de gevraagde vermindering werknemerslijn detailgegevens vermindering werknemerslijn vereist (zie bijlage dmfas02).</presence>
        <terms:identifier>90108</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Bloc fonctionnel permettant de déclarer les données détaillées pour certaines déductions ligne travailleur (cf. Annexe dmfas02).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Functioneel blok dat toelaat de detailgegevens voor bepaalde verminderingen werknemerslijn aan te geven (cf. Bijlage dmfas02).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Deduction Detail</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">Detailgegevens vermindering werknemerslijn</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Détail données déduction ligne travailleur</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#DismissedStatutoryWorkerContribution -->


    <owl:Class rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#DismissedStatutoryWorkerContribution">
        <presence xml:lang="fr">Cardinalité 0 si la ligne travailleur ne concerne pas un travailleur statutaire licencié (voir annexe 2). Cardinalité 1 (indispensable) si la ligne travailleur concerne un travailleur statutaire licencié (voir annexe 2).</presence>
        <presence xml:lang="nl">Kardinaliteit 0 als de werknemerslijn geen betrekking heeft op een ontslagen statutaire werknemer (zie bijlage 2). Kardinaliteit 1 (onmisbaar) als de werknemerslijn betrekking heeft op een ontslagen statutaire werknemer (zie bijlage 2).</presence>
        <terms:identifier>90005</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Bloc fonctionnel permettant de déclarer les cotisations dues pour un travailleur statutaire licencié.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Functioneel blok dat toelaat de bijdragen verschuldigd voor een ontslagen statutaire werknemer aan te geven.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="nl">Bijdrage ontslagen statutaire werknemer</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Cotisation travailleur statutaire licencié</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Dismissed Statutory Worker Contribution</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#DmfAOriginal -->


    <owl:Class rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#DmfAOriginal">
        <presence xml:lang="fr">Indispensable</presence>
        <presence xml:lang="nl">Onmisbaar</presence>
        <terms:identifier>90169</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Elément racine du message XML permettant de faire des déclarations originales.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Root van de XML-boodschap die toelaat originele aangiften te doen.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Dmf AOriginal</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">DmfAOriginal</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">DmfAOriginal</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#EarlyRetirementContribution -->


    <owl:Class rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#EarlyRetirementContribution">
        <presence xml:lang="fr">Cardinalité 0 si la ligne travailleur ne concerne pas un travailleur prépensionné ou, à partir des déclarations du 2/2010, si la ligne travailleur concerne un travailleur prépensionné (voir annexe 2). Cardinalité 1 ... 2 jusqu&apos;aux déclarations du 1/2010, si la ligne travailleur concerne un travailleur prépensionné (voir annexe 2).</presence>
        <presence xml:lang="nl">Kardinaliteit 0 als de werknemerslijn geen betrekking heeft op een bruggepensioneerde werknemer of, vanaf de aangiften van 2/2010, als de werknemerslijn betrekking heeft op een bruggepensioneerde werknemer (zie bijlage 2). Kardinaliteit 1 ... 2 tot de aangiften van 1/2010, als de werknemerslijn betrekking heeft op een bruggepensioneerde werknemer (zie bijlage 2).</presence>
        <terms:identifier>90042</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Bloc fonctionnel permettant de déclarer les cotisations dues pour un travailleur prépensionné.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Functioneel blok dat toelaat de bijdragen verschuldigd voor een bruggepensioneerde werknemer aan te geven.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="nl">Bijdrage bruggepensioneerd werknemer</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Cotisation travailleur prépensionné</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Early Retirement Contribution</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#EmployerDeclaration -->


    <owl:Class rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#EmployerDeclaration">
        <presence xml:lang="fr">Indispensable</presence>
        <presence xml:lang="nl">Onmisbaar</presence>
        <terms:identifier>90007</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Bloc fonctionnel permettant de déclarer les données de la déclaration.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Functioneel blok dat toelaat de gegevens van de aangifte aan te geven.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Déclaration employeur</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Employer Declaration</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">Werkgeversaangifte</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Form -->


    <owl:Class rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Form">
        <presence xml:lang="fr">Indispensable</presence>
        <presence xml:lang="nl">Onmisbaar</presence>
        <terms:identifier>90059</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Bloc fonctionnel permettant de déclarer un formulaire.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Functioneel blok dat toelaat een formulier aan te geven.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Form</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Formulaire</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">Formulier</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#IndemnityWAPM -->


    <owl:Class rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#IndemnityWAPM">
        <presence xml:lang="fr">Cardinalité 0 si la ligne travailleur ne concerne pas un code travailleur cotisation Fedris (voir annexe 2). Cardinalité 1 ...* si la ligne travailleur concerne un code travailleur cotisation Fedris (voir annexe 2).</presence>
        <presence xml:lang="nl">Kardinaliteit 0 als de werknemerslijn geen betrekking heeft op een werknemerskengetal bijdrage Fedris (zie bijlage 2). Kardinaliteit 1 ...* als de werknemerslijn betrekking heeft op een werknemerskengetal bijdrage Fedris (zie bijlage 2).</presence>
        <terms:identifier>90011</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Bloc fonctionnel permettant de déclarer les indemnités payées à un travailleur ayant eu un accident du travail ou une maladie professionnelle.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Functioneel blok dat toelaat de vergoedingen betaald aan een werknemer die het slachtoffer werd van een arbeidsongeval of een beroepsziekte aan te geven.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Indemnity WA PM</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Indemnité AT-MP</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">Vergoeding AO-BZ</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#NaturalPerson -->


    <owl:Class rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#NaturalPerson">
        <presence xml:lang="fr">Cardinalité 0 si aucune personne physique ne doit être déclarée. Cardinalité 1 ... 9999999 si au moins une personne physique doit être déclarée.</presence>
        <presence xml:lang="nl">Kardinaliteit 0 als geen enkel natuurlijk persoon aangegeven moet worden. Kardinaliteit 1 ... 9999999 als ten minste één natuurlijk persoon aangegeven moet worden.</presence>
        <terms:identifier>90017</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Bloc fonctionnel permettant de déclarer les données d&apos;identification d&apos;une personne physique.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Functioneel blok dat toelaat de identificatiegegevens van een natuurlijke persoon aan te geven.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Natural Person</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">Natuurlijke persoon</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Personne physique</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Occupation -->


    <owl:Class rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Occupation">
        <presence xml:lang="fr">Cardinalité 0 si la ligne travailleur ne concerne pas un code travailleur cotisation ordinaire (voir annexe 2). Cardinalité 1 ...99 si la ligne travailleur concerne un code travailleur cotisation ordinaire (voir annexe 2).</presence>
        <presence xml:lang="nl">Kardinaliteit 0 als de werknemerslijn geen betrekking heeft op een werknemerskengetal gewone bijdrage (zie bijlage 2). Kardinaliteit 1 ...99 als de werknemerslijn betrekking heeft op een werknemerskengetal gewone bijdrage (zie bijlage 2).</presence>
        <terms:identifier>90015</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Bloc fonctionnel permettant de déclarer les données relatives à une occupation.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Functioneel blok dat toelaat de gegevens in verband met een tewerkstelling aan te geven.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Occupation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Occupation de la ligne travailleur</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">Tewerkstelling van de werknemerslijn</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#OccupationDeduction -->


    <owl:Class rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#OccupationDeduction">
        <presence xml:lang="fr">Cardinalité 0 si aucune déduction occupation n&apos;est demandée. Cardinalité 1 ... * si la ligne travailleur concerne un code travailleur cotisation ordinaire (voir annexe 2) et qu&apos;une déduction occupation (voir annexe 4) est demandée.</presence>
        <presence xml:lang="nl">Kardinaliteit 0 als geen enkele vermindering tewerkstelling gevraagd wordt. Kardinaliteit 1 ... * als de werknemerslijn betrekking heeft op een werknemerskengetal gewone bijdrage (zie bijlage 2) en er een vermindering tewerkstelling (zie bijlage 4) gevraagd wordt.</presence>
        <terms:identifier>90109</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Bloc fonctionnel permettant de déclarer les déductions demandées pour une occupation.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Functioneel blok dat toelaat de verminderingen gevraagd voor een tewerkstelling aan te geven.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Déduction occupation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Occupation Deduction</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">Vermindering tewerkstelling</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#OccupationDeductionDetail -->


    <owl:Class rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#OccupationDeductionDetail">
        <presence xml:lang="fr">Cardinalité 0 si la déduction occupation demandée ne nécessite aucun détail données déduction occupation (voir annexe dmfas02). Cardinalité 1 si la déduction occupation demandée nécessite un détail données déduction occupation (voir annexe dmfas02).</presence>
        <presence xml:lang="nl">Kardinaliteit 0 als de gevraagde vermindering tewerkstelling geen detailgegevens vermindering tewerkstelling vereist (zie bijlage dmfas02). Kardinaliteit 1 als de gevraagde vermindering tewerkstelling detailgegevens vermindering tewerkstelling vereist (zie bijlage dmfas02).</presence>
        <terms:identifier>90250</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Bloc fonctionnel permettant de déclarer les données détaillées pour certaines déductions occupation (cf. Annexe dmfas02).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Functioneel blok dat toelaat de detailgegevens voor bepaalde verminderingen tewerkstelling aan te geven (cf. Bijlage dmfas02).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="nl">Detailgegevens vermindering tewerkstelling</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Détail données déduction occupation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Occupation Deduction Detail</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#OccupationInformations -->


    <owl:Class rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#OccupationInformations">
        <presence xml:lang="fr">Cardinalité 0 si aucune information relative à l&apos;occupation ne doit être déclarée. Cardinalité 1 si au moins une information relative à l&apos;occupation doit être déclarée, à partir des déclarations du 2/2005.</presence>
        <presence xml:lang="nl">Kardinaliteit 0 als er geen inlichtingen met betrekking tot de tewerkstelling moeten worden aangegeven. Kardinaliteit 1 als er ten minste één inlichting met betrekking tot de tewerkstelling moet worden aangegeven, vanaf de aangiften van het kwartaal 2/2005</presence>
        <terms:identifier>90313</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Bloc fonctionnel permettant de déclarer des informations relatives à une occupation.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Functioneel blok waarmee inlichtingen met betrekking tot een tewerkstelling kunnen worden aangegeven.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Occupation - Informations</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Occupation Informations</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">Tewerkstelling - Inlichtingen</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#OccupationPublicServiceData -->


    <owl:Class rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#OccupationPublicServiceData">
        <presence xml:lang="fr">Cardinalité 0 si la ligne travailleur concerne une combinaison d&apos;une catégorie d&apos;employeur et de code travailleur qui n&apos;appartient pas à la liste des combinaisons nécessitant la déclaration d&apos;une ligne Données secteur public de la ligne d&apos;occupation. Cardinalité 0 si l&apos;occupation de la ligne travailleur concerne une période couverte par une indemnité de rupture. Cardinalité 1…99 si la ligne travailleur concerne une combinaison d&apos;une catégorie d&apos;employeur et de code travailleur qui appartient à la liste des combinaisons nécessitant la déclaration d&apos;une ligne Données relatives au secteur public.</presence>
        <presence xml:lang="nl">Kardinaliteit 0 indien de werknemerslijn een combinatie tussen een werkgeverscategorie en een werknemerskengetal betreft die niet tot de lijst van de combinaties voor dewelke een lijn Gegevens met betrekking tot de overheidssector noodzakelijk is. Kardinaliteit 0 indien de tewerkstelling van de werknemerslijn een periode betreft die gedekt is door een verbrekingsvergoeding. Kardinaliteit 1…99 indien de werknemerslijn een combinatie tussen een werkgeverscategorie en een werknemerskengetal betreft die tot de lijst van de combinaties voor dewelke een lijn Gegevens met betrekking tot de overheidssector noodzakelijk is.</presence>
        <terms:identifier>90411</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Bloc fonctionnel permettant de déclarer des données de l&apos;occupation spécifiques aux régimes de pension du secteur public. Bloc fonctionnel autorisé uniquement à partir des déclarations du premier trimestre 2011.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Functioneel blok dat toelaat gegevens van de tewerkstelling te vermelden die specifiek zijn voor de pensioenregimes van de overheidssector. Functioneel blok enkel toegelaten vanaf de aangiften van het eerste kwartaal 2011.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Données de l&apos;occupation relatives au secteur public</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">Gegevens van de tewerkstelling met betrekking tot de overheidssector</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Occupation Public Service Data</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Reference -->


    <owl:Class rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Reference">
        <presence xml:lang="nl">Facultatief</presence>
        <presence xml:lang="fr">Facultatif</presence>
        <terms:identifier>90082</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Bloc fonctionnel permettant de préciser des références relatives à un ou plusieurs formulaires ; un formulaire pouvant être une déclaration DmfA originale, une déclaration de modification DmfA, une DRS, une demande de renseignements, une déclaration Dimona, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Functioneel blok dat toelaat referenties te preciseren in verband met één of meer formulieren; een formulier kan een originele DmfA-aangifte zijn, een wijzigende DmfA-aangifte, een ASR, een aanvraag van inlichtingen, een Dimona aangifte, enz.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Reference</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">Referentie</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Référence</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Remun -->


    <owl:Class rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Remun">
        <presence xml:lang="fr">Obligatoire si au moins une rémunération doit être déclarée.</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verplicht indien ten minste één bezoldiging aangegeven moet worden.</presence>
        <terms:identifier>90019</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Bloc fonctionnel permettant de déclarer les rémunérations d&apos;un travailleur pour une occupation de la ligne travailleur.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Functioneel blok dat toelaat de bezoldigingen van een werknemer voor een tewerkstelling van de werknemerslijn aan te geven.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="nl">Bezoldiging van de tewerkstelling werknemerslijn</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Remun</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Rémunération de l&apos;occupation ligne travailleur</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ReorgMeasureInformation -->


    <owl:Class rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ReorgMeasureInformation">
        <presence xml:lang="fr">Cardinalité 2 si la zone 00051 au niveau de l&apos;occupation est complétée avec la valeur 599. Sinon, cardinalité 0.</presence>
        <presence xml:lang="nl">Kardinaliteit 2 indien de zone 00051 op niveau tewerkstelling is ingevuld met de waarde 599. Anders, kardinaliteit 0.</presence>
        <terms:identifier>90438</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Bloc fonctionnel permettant de déclarer des informations relatives à des mesures de réorganisation du travail simultanées.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Functioneel blok dat toelaat informatie op te geven over gelijktijdige maatregelen tot reorganisatie van de arbeidstijd.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="nl">Gelijktijdige maatregelen tot reorganisatie van de arbeidstijd - Informatie</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Mesures de réorganisation du travail simultanées - Informations</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Reorg Measure Information</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ScaleSalary -->


    <owl:Class rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#ScaleSalary">
        <presence xml:lang="fr">Indispensable</presence>
        <presence xml:lang="nl">Onmisbaar</presence>
        <terms:identifier>90412</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Bloc fonctionnel permettant de déclarer les éléments se rapportant au traitement barémique à prendre en considération pour le calcul de la pension de retraite dans le secteur public. Bloc fonctionnel autorisé uniquement à partir des déclarations du premier trimestre 2011.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Functioneel blok dat toelaat de gegevens te vermelden die betrekking hebben op de baremieke wedde die in aanmerking komt voor de berekening van het rustpensioen in de overheidssector. Functioneel blok enkel toegelaten vanaf de aangiften van het eerste kwartaal 2011.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="nl">Baremieke wedde</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Scale Salary</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Traitement barémique</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#SecondPillarInformation -->


    <owl:Class rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#SecondPillarInformation">
        <presence xml:lang="fr">Obligatoire si des données relatives à un deuxième pilier de pension doivent être mentionnées.</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verplicht indien gegevens met betrekking tot een tweede pensioenpijler moeten meegedeeld worden.</presence>
        <terms:identifier>90172</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Bloc fonctionnel qui permet de déclarer des données relatives au deuxième pilier de pension.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Functioneel blok dat toelaat gegevens in verband met een tweede pensioenpijler aan te geven.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Deuxième pilier de pension - Informations</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Second Pillar Information</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">Tweede pensioenpijler - Inlichtingen</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Service -->


    <owl:Class rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#Service">
        <presence xml:lang="fr">Obligatoire si au moins une prestation doit être déclarée.</presence>
        <presence xml:lang="nl">Verplicht indien ten minste één prestatie aangegeven moet worden.</presence>
        <terms:identifier>90018</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Bloc fonctionnel permettant de déclarer les prestations d&apos;un travailleur pour une occupation de la ligne travailleur.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Functioneel blok dat toelaat de prestaties van een werknemer voor een tewerkstelling van de werknemerslijn aan te geven.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="nl">Prestatie van de tewerkstelling werknemerslijn</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Prestation de l&apos;occupation ligne travailleur</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Service</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#StudentContribution -->


    <owl:Class rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#StudentContribution">
        <presence xml:lang="fr">Cardinalité 0 si la ligne travailleur ne concerne pas un travailleur étudiant (voir annexe 2). Cardinalité 1 (indispensable) si la ligne travailleur concerne un travailleur étudiant (voir annexe 2).</presence>
        <presence xml:lang="nl">Kardinaliteit 0 als de werknemerslijn geen betrekking heeft op een werknemer-student (zie bijlage 2). Kardinaliteit 1 (onmisbaar) als de werknemerslijn betrekking heeft op een werknemer-student (zie bijlage 2)</presence>
        <terms:identifier>90003</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Bloc fonctionnel permettant de déclarer la cotisation de solidarité due pour un étudiant.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Functioneel blok dat toelaat de solidariteitsbijdrage verschuldigd voor een student aan te geven.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="nl">Bijdrage werknemer-student</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Cotisation travailleur étudiant</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Student Contribution</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerContribution -->


    <owl:Class rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerContribution">
        <presence xml:lang="fr">Cardinalité 0 ... * si la ligne travailleur concerne un code travailleur cotisation ordinaire (voir annexe 2). Cardinalité 1 ou 2 si la ligne travailleur concerne un code travailleur cotisation Fedris (voir annexe 2). Cardinalité 0 ou 1 si la ligne travailleur concerne un code travailleur cotisation spéciale étudiant. Cardinalité 0 sinon.</presence>
        <presence xml:lang="nl">Kardinaliteit 0 ... * als de werknemerslijn betrekking heeft op een werknemerskengetal gewone bijdrage (zie bijlage 2). Kardinaliteit 1 of 2 als de werknemerslijn betrekking heeft op een werknemerskengetal bijdrage Fedris (zie bijlage 2). Kardinaliteit 0 of 1 als de werknemerslijn betrekking heeft op een werknemerskengetal bijzondere bijdrage voor student. Kardinaliteit 0 indien dit niet het geval is.</presence>
        <terms:identifier>90001</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Bloc fonctionnel permettant de déclarer les cotisations dues pour une ligne travailleur.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Functioneel blok dat toelaat de bijdragen verschuldigd voor een werknemerslijn aan te geven.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="nl">Bijdrage verschuldigd voor de werknemerslijn</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Cotisation due pour la ligne travailleur</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Worker Contribution</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerDeduction -->


    <owl:Class rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerDeduction">
        <presence xml:lang="nl">C-Kardinaliteit 0 als geen enkele vermindering werknemerslijn gevraagd wordt. Kardinaliteit 1 ... * als de werknemerslijn betrekking heeft op een werknemerskengetal gewone bijdrage (zie bijlage 2) en er een vermindering werknemerslijn (zie bijlage 4) gevraagd wordt.</presence>
        <presence xml:lang="fr">Cardinalité 0 si aucune déduction ligne travailleur n&apos;est demandée. Cardinalité 1 ... * si la ligne travailleur concerne un code travailleur cotisation ordinaire (voir annexe 2) et qu&apos;une déduction ligne travailleur (voir annexe 4) est demandée.</presence>
        <terms:identifier>90110</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Bloc fonctionnel permettant de déclarer les déductions demandées pour une ligne travailleur.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Functioneel blok dat toelaat de verminderingen gevraagd voor een werknemerslijn aan te geven.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Déduction ligne travailleur</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">Vermindering werknemerslijn</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Worker Deduction</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerRecord -->


    <owl:Class rdf:about="http://kg.socialsecurity.be/ont/dmfa#WorkerRecord">
        <presence xml:lang="fr">Indispensable</presence>
        <presence xml:lang="nl">Onmisbaar</presence>
        <terms:identifier>90012</terms:identifier>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Bloc fonctionnel permettant de déclarer les données relatives à une ligne travailleur.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Functioneel blok dat toelaat de gegevens in verband met een werknemerslijn aan te geven.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Ligne travailleur</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">Werknemerslijn</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Worker Record</rdfs:label>
    </owl:Class>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 5.1.18) https://github.com/owlcs/owlapi/ -->


